<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Plan de Marketing &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/tag/plan-de-marketing/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 18:31:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Plan de Marketing &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Plan de marketing en 1 click</title>
		<link>/planes-de-marketing/plan-de-marketing-en-1-click.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 10:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Planes de marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[Plan de Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=316</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es un plan de marketing? Un plan de marketing es el documento que le permitirá controlar el progreso de su estrategia de marketing digital, así como el presupuesto de sus campañas. A la hora de crear un plan de marketing, es necesario tener en cuenta todas las variables que pueden repercutir en el rendimiento ... <a title="Plan de marketing en 1 click" class="read-more" href="/planes-de-marketing/plan-de-marketing-en-1-click.html" aria-label="More on Plan de marketing en 1 click">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://d3t4nwcgmfrp9x.cloudfront.net/upload/pasos-crear-plan-marketing-digital.png" alt="Plan de marketing" width="790" height="420" data-noaft="1" /></h2>
<h2>¿Qué es un plan de marketing?</h2>
<p>Un plan de marketing es el documento que le permitirá controlar el progreso de su estrategia de marketing digital, así como el presupuesto de sus campañas.</p>
<p>A la hora de crear un plan de marketing, es necesario tener en cuenta todas las variables que pueden repercutir en el rendimiento de una organización. No hay que olvidar que estamos hablando de una herramienta de negocio, por lo que su desarrollo debe estar basado en datos y en el conocimiento del mercado.</p>
<p>El plan de marketing contiene las estrategias que utilizará para poner en práctica sus ideas y hacer crecer su negocio. En los negocios no hay fórmulas mágicas ni recetas infalibles. Pero sí existe la planificación, que te permite fijar objetivos, organizar y dirigir los recursos necesarios para alcanzarlos.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Con un plan de marketing tendrá un mayor control de su empresa y podrá aprovechar todas las posibilidades que tiene a su disposición.<b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El plan de marketing es un elemento importante en cualquier estrategia de crecimiento y desarrollo de su empresa, independientemente de su tamaño o sector.</p>
<p>Le proporcionará un plan de acción y permitirá determinar si está alcanzando sus metas y, por tanto, si está logrando los objetivos fijados en su plan de negocio.</p>
<p>Sin este documento es difícil medir el ROI, ya que no sabemos qué vamos a hacer, cómo lo vamos a hacer, ni cuándo vamos a medir los resultados.</p>
<p>El plan de marketing es la hoja de ruta para alcanzar con éxito los objetivos de su empresa.</p>
<h2><b>Creando la estructura del plan</b></h2>
<p>Una estrategia de marketing bien planificada es imprescindible para cualquier empresa. En ella se describen las acciones que se van a llevar a cabo para alcanzar los objetivos y se indica cómo utilizar los recursos de la forma más eficaz.</p>
<p>Si no tiene una dirección clara para sus esfuerzos de marketing, no podrá aprovechar al máximo su presupuesto ni el tiempo de su equipo.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing le ayudará a:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Entender su mercado objetivo y saber cómo llegar a él de forma eficaz.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Diferenciar su marca de la competencia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Descubrir lo que hace que sus productos y servicios sean únicos (y que merezca la pena pagar por ellos).</p>
<p>También hay unos pasos iniciales a seguir que pueden ser considerablemente positivos para ejecutar nuestro plan de marketing adecuadamente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Identificaremos el público objetivo y la competencia de nuestro cliente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Haremos una auditoría y un análisis en profundidad de la marca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />A continuación, recopilaremos datos, los fundamentaremos, los analizaremos y los interpretaremos.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Crearemos un plan con estrategias y tácticas que sirvan para solucionar los problemas que hayamos encontrado al hacer la auditoría.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La última fase de nuestro trabajo es la planificación y el presupuesto. Crearemos un calendario con los próximos pasos y un presupuesto para aplicar nuestro plan de marketing.</p>
<h2><b>Objetivos claros, planes exitosos</b></h2>
<p>Establecer objetivos de marketing es uno de los aspectos más importantes de cualquier plan de marketing, pero a menudo se descuida. Para desarrollar nuestro plan y crear una estrategia exitosa, debemos tener objetivos realistas y alcanzables. Debemos preguntarnos: ¿qué podemos conseguir de forma realista en cierto plazo?<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Si no son razonables, estaremos llevando nuestra empresa al fracaso.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Los objetivos deben desglosarse en tantas categorías como sea posible.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Estas son algunas de las áreas que pueden aplicarse:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ventas (número, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Cuota de mercado (% de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Nuevos productos (número, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Beneficios (valor total, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Estudios de mercado (número de proyectos realizados)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Publicidad (importe gastado en publicidad, número de anuncios publicados)</p>
<p>Un plan de marketing con un objetivo realista le permite evaluar el progreso de su estrategia de marketing con facilidad. Podrá saber fácilmente qué partes de la estrategia han funcionado y cuáles no comparando los resultados obtenidos con su objetivo. Esto le permitirá hacer ajustes y mejoras para cumplir mejor ese objetivo original, así como los futuros.</p>
<blockquote><p>Los objetivos bien definidos también ayudan a las empresas a desarrollar una ventaja competitiva al centrarse en sus puntos fuertes y oportunidades, lo que les permite asignar los recursos donde más se necesitan. Esto ahorra tiempo y dinero en todos los departamentos, haciendo que toda la empresa sea más productiva y eficiente en general.</p></blockquote>
<h2><b>Las 4 P de los objetivos</b></h2>
<p>Las 4 P del marketing son la piedra angular de todo buen lanzamiento de un producto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Producto: ¿cuál es su Producto? Tanto si lanza una nueva línea como si perfecciona la que ya tiene, este es el momento de pensar en qué quiere vender y cómo. Considere si el empaque de su producto es memorable y llamativo, y si necesita alguna actualización, si la calidad cumple con los estándares y si es algo que se puede mejorar para destacar del resto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Precio: ¿Cómo va a fijar el Precio? Piense en lo que cobran sus competidores por productos similares y decida un precio que le permita ser rentable al tiempo que ofrece a los clientes un buen valor de adquisición del producto, recuerde siempre mantener una regla de oro: operación Precio-Calidad.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Proyección: ¿cómo lo venderá? ¿Estará disponible en las tiendas? ¿Pueden los clientes hacer sus pedidos en línea o a través de una aplicación móvil? ¿Necesitan instrucciones especiales para usar su producto (como la forma de preparar el batido)? todos estos elementos son importantes y se deben tener claros para llevar a cabo las operaciones de marketing, porque pueden ser llaves que permitan la proyección del producto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Promoción: ¿cómo se va a conocer el producto? Aquí es donde entra en juego el marketing tradicional: vallas publicitarias, anuncios de televisión, anuncios de radio&#8230; ¡la lista continúa! También puedes considerar la publicidad digital, como los anuncios de Google, o las publicaciones en las redes sociales de personas influyentes que podrían estar interesadas en probar tu nuevo producto (aquí puedes ver nuestra guía completa de <a href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html">Facebook Ads</a>).</p>
<h2><b>Crear mi plan de Marketing… Online</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://academia.crandi.com/wp-content/uploads/2018/12/Para-qu%C3%A9-sirve-plan-marketing-1.jpg" alt="plan de marketing" width="388" height="218" data-noaft="1" /></p>
<p>Crear un plan de marketing online no es tan difícil como parece. Sin embargo, tendrá que dedicarle un poco de tiempo y esfuerzo. ¿Cuánto? Depende del tamaño de su negocio y de sus objetivos.</p>
<p>Puede que se pregunte: &#8220;¿Por qué necesito un plan de marketing online si ya tengo un plan de marketing?&#8221;.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La respuesta es sencilla: porque Internet no es un canal más para distribuir su mensaje. Es un medio completamente diferente que requiere su propia estrategia.</p>
<p>El plan de marketing online es esencial para guiar tus acciones de promoción y asegurar que responden a tus objetivos de negocio. No se trata de &#8220;estar sólo en Internet&#8221;, sino de utilizar todas las herramientas que el marketing online pone a tu disposición para potenciar tu marca y aumentar los beneficios.</p>
<p>Estos son los pasos básicos que recomendamos para iniciar el plan de marketing online:</p>
<p>1- Establezca los objetivos de su presencia online</p>
<p>2- Estudie a su público objetivo</p>
<p>3- Define los KPIs de tu estrategia de marketing online</p>
<p>4- Elige las herramientas para tu estrategia digital</p>
<p>5- Establecer un plan de producción de contenidos</p>
<p>6- Crear un calendario de publicación de contenidos en las redes sociales</p>
<p>7- Crear un calendario editorial para el blog</p>
<p>8- Preparar una estrategia de email marketing</p>
<h2><b>La estructura del plan</b></h2>
<p>Después de haber realizado un análisis tanto de nuestra empresa como del mercado y la competencia, pasaremos a definir dentro del plan de marketing unos lineamientos en los que estableceremos qué tipo de estrategia vamos a seguir con nuestro plan de negocio para que podamos conseguir el éxito en cuanto a ventas y crecimiento de nuestra empresa.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La estructura básica de un plan de marketing es la siguiente:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing analítico: lo primero que haremos será investigar tanto nuestra empresa como el mercado al que queremos dirigirnos. De este modo, podremos averiguar cuáles son nuestros puntos fuertes y débiles, a qué competencia nos enfrentamos, qué les funciona a nuestros competidores y qué no. Esto nos ayuda a determinar si nuestro producto/servicio es viable o no en este mercado.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing estratégico: una vez que hemos analizado la situación, es el momento de definir una estrategia. Aquí es donde nos preguntamos cómo vamos a posicionarnos dentro del mercado, qué tipo de mensaje queremos transmitir a través de nuestra marca y en qué se diferenciará nuestro producto o servicio del de nuestros competidores. También pensamos a qué tipo de clientes nos dirigiremos con nuestros esfuerzos de marketing.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing operativo: aquí es donde toda la lluvia de ideas se convierte en acción. Aquí es donde creamos un plan de ataque detallado para que todas las actividades puedan llevarse a cabo de manera oportuna. Esta sección suele incluir tablas con desgloses presupuestarios y plazos para cada actividad, de modo que todos los implicados sepan exactamente lo que tienen que hacer para cumplir sus objetivos.</p>
<h2><b>Últimas estrategias del plan</b></h2>
<p>Ahora que ha establecido todos los pasos necesarios para crear su plan de marketing, es importante revisar el trabajo que ha realizado y los resultados a medida que ejecuta su plan.</p>
<p>Para ello, debe realizar una auditoría de marketing. Esto le ayudará a crear sistemas de seguimiento y control de los resultados. Además, debe crear un Plan de Contingencia, que le permitirá analizar las contingencias previsibles y su impacto en los resultados.</p>
<p>Gracias a estos componentes de su plan de marketing, podrá hacer un balance de la situación y comprobar si ha definido objetivos realistas. Si es necesario, tendrá que replantear sus estrategias de marketing.</p>
<p>También es vital revisar los datos contables, como los ingresos, los gastos, la progresión de los beneficios y las pérdidas, y la rentabilidad general, para asegurarse de que su empresa va por buen camino.</p>
<p>Para asegurarnos de que vamos por el buen camino con nuestros objetivos de marketing, deberíamos llevar a cabo una auditoría de marketing. Se trata de un proceso continuo: debemos supervisar nuestros resultados y nuestra estrategia cada semana.</p>
<blockquote><p>Deberíamos revisar nuestros objetivos con regularidad para asegurarnos de que no nos estamos desviando de las metas que nos hemos fijado. Queremos asegurarnos de que nos mantenemos en el objetivo, porque si no, corremos el riesgo de perder de vista las cosas que realmente importan.</p></blockquote>
<p>También tenemos que vigilar la contabilidad para saber de dónde proceden nuestros ingresos y a dónde van, cuántos beneficios estamos obteniendo, y estar atentos a los posibles problemas que surjan.</p>
<p>No podemos insistir en la importancia de revisar regularmente su plan de acción de marketing. Es demasiado fácil crear un plan estratégico y luego olvidarse de él o, peor aún, dejar que coja polvo en alguna estantería. Pero hay que resistirse a ese impulso.</p>
<p>No pierda de vista sus objetivos, porque así acabará cometiendo grandes errores o perdiendo enormes oportunidades. También puedes perder de vista si eres realmente rentable o no. Y ninguna empresa puede sobrevivir sin beneficios.</p>
<h2><b>¿Outbound o Inbound marketing?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://i.workana.com/wp-content/uploads/2019/02/outbound-inbound-min.jpg" alt="plan de marketing" width="536" height="267" data-noaft="1" /></p>
<p>En lo que respecta a las estrategias de marketing, hay dos opciones principales: la captación y la emisión.</p>
<p>Las primeras se centran en atraer y alimentar a los clientes potenciales, mientras que las segundas se centran en buscar activamente a los clientes.</p>
<p>Veamos cada una de ellas con más detalle:</p>
<p>El marketing de inbound se centra en atraer clientes potenciales y alimentar las relaciones con ellos a lo largo de un embudo de ventas hasta que estén listos para comprar. No por casualidad, también se denomina marketing de atracción.</p>
<p>En el ámbito del marketing digital, el marketing de outbound se refiere generalmente a las estrategias de campañas de pago, como los enlaces patrocinados, los anuncios en redes sociales y los banners de sitios web, que tienen mayor capacidad de segmentación y medición que las estrategias orgánicas.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><em><strong>La elección entre ambos tipos de estrategias de marketing dependerá de quién sea su público objetivo y de cuáles sean sus objetivos en términos de conocimiento de la marca y adquisición de clientes.</strong></em></p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
