<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>marketing automation &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/marketing-automation/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 Mar 2022 17:08:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>marketing automation &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La Guía # 1 para convertir con el embudo</title>
		<link>/marketing-automation/la-guia-1-para-convertir-con-el-embudo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[marketing automation]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=338</guid>

					<description><![CDATA[Lo básico En el mundo del marketing online, un embudo o funnel es el camino que se traza para que los usuarios alcancen uno o más objetivos, como hacer una compra o suscribirse a su boletín de noticias por correo electrónico. También se le puede llamar embudo de conversión, porque eso es lo que quiere ... <a title="La Guía # 1 para convertir con el embudo" class="read-more" href="/marketing-automation/la-guia-1-para-convertir-con-el-embudo.html" aria-label="More on La Guía # 1 para convertir con el embudo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://conviertemas.com/wp-content/uploads/2018/11/funnel.jpg" alt="Embudo" width="1200" height="600" data-noaft="1" /></h2>
<h2><b>Lo básico</b></h2>
<p>En el mundo del marketing online, un embudo o funnel es el camino que se traza para que los usuarios alcancen uno o más objetivos, como hacer una compra o suscribirse a su boletín de noticias por correo electrónico.</p>
<p>También se le puede llamar embudo de conversión, porque eso es lo que quiere que hagan los usuarios: convertir. Sin embargo, no es tan sencillo como poner una página de inicio y esperar que la gente compre tus productos; eso sería como montar un puesto de limonada y esperar que la gente te pague aunque no sepa qué tipo de limonada estás vendiendo.</p>
<p>Estos son los pasos del típico embudo:</p>
<p>-Concienciación: ¿Cómo va a conocer la gente su producto? Por ejemplo, ¿utilizará anuncios en las redes sociales? ¿Creará una cuenta de <a href="https://ads.google.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Google Ads</a>? ¿Comprará vallas publicitarias en las autopistas (esto no es recomendable)?</p>
<p>-Consideración: ¿Cómo se enterará la gente de su producto? Por ejemplo, ¿leerán las reseñas? ¿Verán anuncios emergentes en otros sitios? ¿Tendrán que salir de su casa para ir a su sitio?</p>
<p>-Conversión: ¿Cómo se registrará la gente o comprará algo de usted? Por ejemplo, ¿harán clic en &#8220;Comprar ahora&#8221; o introducirán su dirección de correo electrónico en un campo de formulario?</p>
<p>Para crear un embudo de conversión, primero hay que planificar todos los pasos que deben darse para que el usuario complete el objetivo, en nuestro caso, descargar e instalar nuestra aplicación. A continuación, piense en lo que puede hacer en cada paso del proceso de creación del embudo para facilitar que el usuario complete su objetivo, en nuestro caso, descargar e instalar nuestra aplicación. Esto puede significar añadir enlaces útiles o eliminar pasos innecesarios o demasiado complicados.</p>
<p>Una vez que hayas creado tu embudo de conversión y lo hayas implementado en tu producto, haz un seguimiento de los datos de los usuarios para poder controlar su funcionamiento.</p>
<p>Las etapas del embudo son secuenciales: los usuarios pasan por ellas en orden, y sólo se saltan una etapa si pasan a otra. Por ejemplo, un usuario puede pasar de la concienciación directamente a la acción, pero no pasará de la acción directamente a la decisión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><em><strong>Los embudos son fundamentales para la planificación del marketing. Nos ayudan a pensar en lo que tenemos que hacer antes y después de que alguien realice una acción en nuestra plataforma.</strong></em></p>
</blockquote>
<h2><b>¿Por qué usar un embudo de conversión?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://marketing-creativo.com/wp-content/uploads/2017/10/funel-principal-1.jpg" alt="Embudo" width="538" height="269" data-noaft="1" /></p>
<p>¿Alguna vez has estado navegando por la web y de repente te ha aparecido una ventana emergente de una de tus tiendas favoritas ofreciéndote un código de descuento? Si es así, probablemente has visto el poder de los embudos en funcionamiento.</p>
<p>Todos sabemos que crear un sitio web y perfiles en las redes sociales es sólo la mitad de la batalla cuando se trata de hacer despegar su negocio. La otra mitad es averiguar cómo conseguir que la gente visite su sitio, lea su contenido y se convierta en cliente. Si vas a invertir tiempo y dinero en generar tráfico, es lógico que quieras asegurarte de que se trata de tráfico cualificado (es decir, usuarios que realmente están interesados en lo que ofreces). Ahí es donde entran los embudos de conversión.</p>
<p>Es una estrategia de marketing utilizada por las marcas para aumentar el número de ventas y clientes potenciales generados. Está diseñado para mostrar a los visitantes cómo su producto o servicio puede ayudarles a alcanzar sus objetivos, lo que conduce a más conversiones para su negocio.</p>
<p>Un embudo de conversión es sinónimo de planificación y conversiones.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Entre las razones por las que deberías utilizar un embudo en tu negocio:</p>
<p>Reduces el número de pasos que da un usuario para convertirse en un lead o cliente, lo que significa que obtendrás resultados rápidamente.</p>
<p>Conviertes tu sitio web en una máquina de conversión porque optimizas todo y generas embudos de captación y venta online.</p>
<p>Sólo te comunicas con los usuarios interesados (cualificados) y dejas de lado el marketing masivo.</p>
<p>Puedes ofrecer ofertas y descuentos exclusivos a los usuarios que estén interesados en tu producto o servicio.</p>
<h2><b>¿Para qué tipo de negocio funcionan los embudos?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://diegonoriega.co/wp-content/uploads/2021/02/Funnel.jpg" alt="Embudo" width="405" height="405" data-noaft="1" /></p>
<p>Los embudos funcionan para cualquier negocio o marca que necesite atraer y convertir clientes potenciales en clientes fieles. Sencillo.</p>
<p>Una vez que haya atraído nuevo tráfico a su sitio, el siguiente paso es captar clientes potenciales. Quizá se pregunte ¿cómo puedo asegurarme de que atraigo a personas que realmente están interesadas en lo que vendo?</p>
<p>Ahí es donde entra en juego el embudo de captación de clientes potenciales: le ayuda a establecer un sistema para identificar a los clientes potenciales que probablemente se conviertan en clientes.</p>
<p>Por ejemplo, supongamos que vende un producto. Una forma de captar clientes potenciales sería crear un formulario de suscripción por correo electrónico en su sitio web que ofrezca al usuario respuestas a las preguntas más frecuentes sobre su producto.</p>
<p>Si quieren las respuestas, tienen que escribir su nombre y dirección de correo electrónico. A continuación, puede utilizar esa información para enviarles correos electrónicos (automatizados) con más consejos útiles sobre el uso de su producto, así como materiales de marketing para otros productos que usted ofrece y que podrían interesarles.</p>
<p>Este método de captación de clientes potenciales es esencialmente un intercambio: a cambio de información sobre tus clientes, les proporcionas un valor que les ayuda a resolver sus problemas o a alcanzar sus objetivos. Y esto significa que cuando llegue el momento de comprar a alguien como usted, pensarán en usted primero.</p>
<h2><b>Todo sobre los embudos</b></h2>
<p>Nos encantan los embudos, aquí tienes una breve introducción a los términos y conceptos clave que necesitarás conocer para poner en marcha tu primer embudo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> OTO: (One Time Offer u &#8220;oferta única”). Es un término que se refiere a una oferta exclusiva que ponemos a disposición en un punto de nuestro embudo, a veces inmediatamente después de la compra y a veces más adelante.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Bump: Un bump es una oferta adicional que ponemos a disposición en la página de pago de forma destacada con el fin de impulsar más ingresos. A veces tiene éxito y otras no, pero siempre vale la pena intentarlo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Página de ventas (landing page): Una página de ventas es la página de aterrizaje a través de la cual presentamos nuestro argumento de venta. NO es la página de pago, es la página anterior, donde captamos los correos electrónicos y luego redirigimos a los clientes a la página de pago.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Evergreen: Utilizamos el término evergreen para referirnos a los embudos que dejamos funcionando en piloto automático. Un embudo evergreen puede ser cualquier cosa, desde la adquisición de clientes potenciales hasta el proceso de ventas, incluyendo las ventas adicionales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><b> </b>EPC: significa Earn Per Click o &#8220;ganancias por clic&#8221;. Se refiere a la cantidad de dinero que generamos por cada clic en nuestra oferta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CTR: Porcentaje de usuarios que han hecho clic en el anuncio, correo electrónico o página de aterrizaje.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CPC: Coste por clic que generamos a través de campañas de pago.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CPL: Coste por lead generado a través de campañas de pago.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CPV: Coste por venta generada con campañas de pago.</p>
<h2><b>Elementos fundamentales para que mis embudos funcionen</b></h2>
<p>Un buen embudo de marketing o embudo de conversión es el camino que sigue un posible cliente desde que se une a tu público hasta que te da su dinero.</p>
<p>Por ejemplo, si una persona entra en tu web como visitante anónimo y se va después de realizar una compra, habrá pasado por todo tu embudo. Esto es lo que llamamos el viaje del cliente.</p>
<h3><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b><em><strong>Hay muchos tipos de embudos de marketing, pero en este artículo te contamos cómo hacer que funcionen.</strong></em><b><i></div></div></i></b></h3>
<p>1. Crea contenido que promocione tu lead magnet (regalo gratuito) como artículos, vídeos e imágenes en tu blog o redes sociales. Esto puede ser creado por ti o subcontratado a otros influencers de tu nicho.</p>
<p>2. Generar tráfico compartiendo el contenido en las redes sociales, buscando backlinks de otros sitios o invirtiendo en campañas publicitarias en Google, <a href="http://www.facebook.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook</a> y <a href="http://www.twitter.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Twitter</a>.</p>
<p>3. Crea una herramienta de automatización de correos electrónicos como GetResponse, Active Campaign o InfusionSoft y diseña correos electrónicos con una oferta de valor atractiva para cada paso de tu embudo de ventas.</p>
<p>4. Controlar a miles de clientes potenciales cada semana es algo que no puede ignorar. El correo electrónico es la herramienta más poderosa para llegar a sus clientes potenciales, generar ventas y mantener las relaciones con sus clientes actuales. Para que una campaña de marketing por correo electrónico sea eficaz, debe segmentar a sus destinatarios para que les llegue la oferta más adecuada. Para medir qué ofertas son las más eficaces, utilice una plataforma de seguimiento como ClickMeter.</p>
<h2><b>¿Existe más de un tipo de embudo?</b></h2>
<p>La respuesta sencilla es SI… Hay todo un mundo inmerso en ellos.</p>
<p>Entre ellos están:</p>
<h3><b>1. Embudos de adquisición de clientes potenciales</b></h3>
<p>Los embudos de adquisición de leads consisten en convertir a un fan, visitante de una página o usuario que ve un anuncio en nuestro lead (cliente potencial). En este breve embudo atraemos a usuarios que nos dejan sus datos personales a cambio de un regalo que les hacemos.</p>
<h3><b>2. Embudos de lead nurturing</b></h3>
<p>Utilizamos el lead nurturing para mejorar la relación con nuestros clientes potenciales, pero sobre todo para educarlos, darles un regalo y proporcionarles una contribución antes de vender.</p>
<h3><b>3. Embudos de venta online</b></h3>
<p>Los embudos de venta online deben comenzar con los usuarios que han mostrado interés durante las campañas de lead nurturing.</p>
<h3><b>4. Remarketing en Facebook Ads con un embudo de ventas</b><span class="Apple-converted-space"> </span></h3>
<p>Es un caso especial del anterior, en el que utilizamos Facebook Ads como fuente principal de tráfico y hacemos remarketing a los que ya han visitado nuestra web (o landing page).</p>
<h3><b>5. Upsell</b></h3>
<p>Las campañas de up-sell son una buena forma de vender productos y servicios relacionados a los clientes. Hay dos formas principales de hacer up-sell: usando páginas de aterrizaje y usando correos electrónicos.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>En la página de aterrizaje se lleva a los clientes que acaban de comprar a una página de aterrizaje con una oferta exclusiva que sólo está disponible por un tiempo limitado. Con el up-selling por correo electrónico, dejamos pasar unos días, y luego, entre 3 y 5 días después de que un usuario nos haya comprado, le enviamos una oferta irresistible. Ambos son sumamente efectivos para lograr la conversión o captación del cliente, que al final es el objetivo principal.</p>
<h2><b>Efectividad y métricas de los embudos</b></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cuando se trata de medir sus embudos, hay una serie de métricas que debe considerar.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Primero: la atracción de clientes potenciales.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto significa hacer un seguimiento de cuántos visitantes recibe su sitio web, qué páginas visitan más y cómo se comportan mientras están en esas páginas. A través de las herramientas de análisis de Google o de otro software de terceros, puede averiguar qué contenido es el más popular y qué contenido no está funcionando tan bien como le gustaría.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El fomento de clientes potenciales.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Vigila cuántos clientes potenciales obtienes y cuántos de ellos se convierten en clientes. Si tiene un número relativamente alto de suscriptores pero un número bajo de ventas, considere si sus campañas de correo electrónico están llegando a su audiencia de la manera correcta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Por último: las ventas online.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Para medirlas, tendrás que configurar el seguimiento de las conversiones a través de Google Ads u otra herramienta similar que te permita medir fácilmente la eficacia de tus anuncios mediante el control de dónde hacen clic los usuarios, qué hacen cuando llegan y si finalmente realizan una compra.</p>
<h2><b>Otro dato…</b></h2>
<p>Son muchas las métricas que podemos utilizar para medir la eficacia de nuestros embudos, y cada una de ellas nos dará una visión diferente de lo bien que está funcionando nuestro embudo actual. Vamos a hablar de algunas de las métricas más importantes que existen, y que puedes utilizar en función de tus metas y objetivos.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://rubenmanez.com/wp-content/uploads/2020/03/ejemplos-funnels-de-ventas-negocios-locales.png" alt="Embudos" width="546" height="266" data-noaft="1" /></p>
<p>Las métricas de atracción de leads son útiles cuando quieres ver cuántas personas están entrando en tu embudo en una etapa determinada. Puede utilizar estas métricas para medir la eficacia de las campañas de publicidad de pago o para comprender la calidad de sus páginas de destino. Algunos ejemplos son:</p>
<p>-Tasa de clics (CTR)</p>
<p>-Coste por clic (CPC)</p>
<p>-Tasa de conversión de la página de destino</p>
<p>Las métricas de nutrición de clientes potenciales son útiles cuando quieres ver lo bien que estás llegando a los clientes potenciales que aún no han hecho una compra. Puede utilizar estas métricas si quiere optimizar el tiempo que tarda un cliente potencial en convertirse en cliente, o si quiere entender mejor por qué los clientes potenciales abandonan antes de convertirse. Algunos ejemplos son:</p>
<p>-Tasa de apertura de correos electrónicos</p>
<p>-Tiempo de permanencia en el sitio web antes de que se produzca la conversión.</p>
<h2><b>¿Funcionará esta estrategia para mi negocio?</b></h2>
<p>Los embudos funcionan para todo tipo de negocios, desde las pequeñas tiendas locales hasta las grandes corporaciones. Si no estás usando uno, es hora de empezar.</p>
<blockquote>
<h3><strong><em>&#8220;Tardan demasiado tiempo en crearse&#8221;</em></strong></h3>
</blockquote>
<p>Puedes empezar con un simple embudo en sólo unas horas. Incluso si no sabes cómo codificar o diseñar, hay un montón de recursos y plantillas por ahí que te ayudarán a construir un embudo de ventas hermoso y funcional sin romper el banco.</p>
<blockquote>
<h3>&#8220;No funcionará para mi negocio&#8221;</h3>
</blockquote>
<p>La verdad es que los embudos funcionan para todo tipo de negocios-si se hacen bien. Si estás preocupado porque has intentado implementar uno antes y no funcionó tan bien como esperabas, ¡no te preocupes! Es totalmente normal que tu primer intento de embudo no dé grandes resultados; lo importante es que hagas.</p>
<p>Lo fundamental es aprender, muchas compañías pueden cobrarte por hacerlo, pero hay una cosa cierta y es lo que nadie te dice sobre los embudos:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La primera versión de su embudo casi NUNCA funciona como usted quiere, y a veces no funciona en absoluto.</p>
<p>¿Significa eso que toda esperanza está perdida? ¿Qué deberías renunciar a todo este sueño de crear un embudo y dedicarte a la jardinería en su lugar?</p>
<p>No, lo que significa es que tienes que volver a intentarlo, esta vez con los siguientes consejos en mente:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />NO puedes limitarte a un solo embudo, si tienes varios puedes experimentar y obtener resultados rápidamente. No dejes que esto te abrume; ve con algo sencillo como una página de aterrizaje + un anuncio en Facebook para empezar. Luego, ¡sigue construyendo a partir de ahí!</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Crear embudos requiere una triple inversión: tiempo, herramientas e inversión en publicidad o SEO. Aquí es donde algunas personas se desaniman, pero no te preocupes: La buena noticia es que tu inversión valdrá la pena porque son una fuente grande de fidelización y generación de clientes.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Los embudos NO son sólo para campañas de tráfico de pago. Funcionan en varias etapas y de formas diferentes.</p>
<p>Puedes continuar nutriendo tus conocimientos para obtener los mejores beneficios del marketing digital aquí</p>
<p><a href="/linkedin-ads/280.html">Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso</a></p>
<p><a href="/instagram-ads/cual-es-la-mejor-hora-para-publicar-en-instagram.html">¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El 123 de la Automatización del marketing</title>
		<link>/marketing-automation/el-123-de-la-automatizacion-del-marketing.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 10:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[marketing automation]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=307</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué significa? La automatización del marketing es una de las innovaciones de marketing digital más prometedoras para las empresas en los últimos años. Muchos se han apresurado a adoptar esta tecnología, pero todavía hay muchas empresas que no saben qué es o por qué deberían implementarla. En pocas palabras, la automatización del marketing es un ... <a title="El 123 de la Automatización del marketing" class="read-more" href="/marketing-automation/el-123-de-la-automatizacion-del-marketing.html" aria-label="More on El 123 de la Automatización del marketing">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Automatización del Marketing" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></h2>
<h2><b>¿Qué significa?</b></h2>
<p>La automatización del marketing es una de las innovaciones de marketing digital más prometedoras para las empresas en los últimos años. Muchos se han apresurado a adoptar esta tecnología, pero todavía hay muchas empresas que no saben qué es o por qué deberían implementarla.</p>
<p>En pocas palabras, la automatización del marketing es un conjunto de herramientas de software que automatizan tareas y procesos relacionados con sus actividades de marketing. Estas herramientas van desde la gestión de campañas de correo electrónico, la creación de páginas de aterrizaje, la generación de formularios y la publicación de contenidos en las redes sociales.</p>
<p>La automatización del marketing, a veces denominada automatización del recorrido del cliente, es una serie de tareas planificadas y configuradas de antemano como parte del proceso de conversión de un cliente potencial en cliente. Esta se ejecuta automáticamente mediante un software, por lo que no requiere la intervención humana hasta que el proceso de conversión se haya completado.</p>
<p>Estas tareas comienzan con la primera visita al sitio web o a cualquier otro canal a través del cual generamos clientes potenciales, es decir, personas que han mostrado interés en nuestro producto o servicio. A continuación, la &#8220;maquinaria&#8221; de la automatización del marketing trabaja sobre estos clientes potenciales y comienza a entregarles contenido de valor añadido (a través del correo electrónico, por ejemplo) que les ayuda a nutrirlos hacia la conversión. El objetivo de la automatización del marketing es convertir estos clientes potenciales en clientes, y esto puede hacerse sin intervención humana.</p>
<p>Un ejemplo es que puede configurarlo para que cuando alguien se inscriba en su lista de correo electrónico, reciba una secuencia de correos electrónicos a lo largo del tiempo. Esos correos electrónicos pueden hacerles preguntas sobre sus necesidades, u ofrecerles productos o servicios relacionados, o fomentar la buena voluntad y la confianza en su empresa. Cuando llegue el momento, el sistema de automatización puede incluso pedirles que se ejecuten llamadas a la acción para el logro de la conversión.</p>
<p>Lo mejor de este mecanismo es que, una vez configurado, puede funcionar solo, lo que significa que puede centrarse en los nuevos clientes, y dejar espacios para enfocarse en otras tareas que requieren de una atención directa.</p>
<h2><b>¿Cuáles son las ventajas de utilizar la automatización del marketing?</b></h2>
<p>Además de ahorrar tiempo y dinero a las empresas, la automatización del marketing permite a los profesionales del marketing centrarse en el trabajo de alto valor en lugar de realizar tareas manuales repetitivas.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Al emplear la tecnología de automatización del marketing, puede obtener muchos beneficios:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Aumentar las ventas en línea.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Aumentar el número de nuevos clientes potenciales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Segmentar su base de datos para conocer mejor a su audiencia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ahorrar costes en el proceso de adquisición y venta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Unificar los esfuerzos comerciales y digitales en una única plataforma.</p>
<p>Nos permite hacer un marketing más personalizado y, por tanto, más efectivo, ahorrar costes en el proceso de adquisición y venta, reducir el tiempo que dedicamos a las acciones de marketing y segmentar nuestra base de datos para conocer mejor a nuestro público.</p>
<p>Si utilizamos una plataforma de automatización del marketing, podremos automatizar muchos de los procesos que actualmente realizamos de forma manual. Estos consisten principalmente en el envío de correos electrónicos o alertas sobre las acciones que los usuarios realizan en nuestra web.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Así, al introducir los datos de un nuevo usuario en un formulario, podemos hacer que reciba un correo electrónico con un mensaje de agradecimiento o podemos enviarle una alerta en el preciso momento en que abandona su carrito de la compra. Al utilizar este tipo de software, ya no tendremos que realizar estas tareas manualmente y tantas veces como sea necesario.</p>
<p>Otra ventaja es que nos permite personalizar nuestro marketing segmentando a los usuarios según criterios como la edad, el país de origen o las páginas más visitadas. Una vez segmentados, podemos enviarles mensajes relacionados con sus intereses o necesidades para reforzar su sentimiento de pertenencia y aumentar su fidelidad hacia nuestra marca.</p>
<p>La automatización del marketing también nos ayuda a optimizar los costes, ya que reduce el trabajo necesario para generar clientes potenciales y nos permite predecir qué clientes potenciales son susceptibles de convertirse en clientes.</p>
<p>La automatización es una parte fundamental del ecosistema de los negocios online. Sin ella, no se puede mantener un flujo adecuado de clientes, ni optimizar las conversiones y la fidelización de forma eficaz y exitosa.</p>
<h1>Entonces&#8230;<span class="Apple-converted-space"> </span></h1>
<h2><b>¿Qué necesitamos para implementar la automatización del marketing en nuestro negocio?</b></h2>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Contenido y ofertas lo suficientemente valiosas para atraer a nuevos clientes potenciales (leads).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Embudos (los pasos que da un cliente para generar la conversión que queremos)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Etiquetas (para activar acciones y segmentar nuestra base de datos)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Disparadores y elementos de automatización. Ejemplo: aperturas de emails, clics en enlaces, desuscripciones, formularios completados, página web visitada, etc.).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Páginas de aterrizaje optimizadas para las conversiones con el fin de conseguir más leads y vender más.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un equipo especializado en estrategia, analítica y automatización que pueda mantener optimizadas nuestras campañas de automatización.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Diferentes herramientas de automatización, captación y venta online.</p>
<p>El objetivo de la automatización del marketing es convertir mas clientes potenciales en clientes, y lograr un mayor retorno de la inversión (ROI) con cada acción.</p>
<h2><b>Herramientas para hacer la automatización más eficaz</b></h2>
<p>Si quiere llevar realmente su automatización del marketing al siguiente nivel, debe comprender y aplicar las herramientas correspondientes. La automatización del marketing no consiste únicamente en automatizar los correos electrónicos y las acciones; también se basa en una serie de herramientas y estrategias.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Estas son las que utilizamos con más frecuencia:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />WordPress: Un sistema de gestión de contenidos (CMS) que nos permite crear contenido atractivo que atrae el tráfico de búsqueda orgánica y hace que la gente se interese por nuestra marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Anuncios de Facebook: Utilizamos Facebook Ads no sólo para llegar a las personas que ya han interactuado con nuestra marca, sino también para captar leads cualificados a través de anuncios de leads.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />InfusionSoft o Active Campaign: Estos sistemas nos permiten gestionar el CRM y la automatización en una sola herramienta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Plus This o Leads Bridge: Con estas herramientas podemos crear audiencias personalizadas en Facebook basadas en las interacciones de los clientes con nuestros correos electrónicos y automatizar otros procesos de forma eficiente.</p>
<h1>Además…</h1>
<blockquote><p><b>La mejor herramienta para la automatización del marketing depende del tamaño de su negocio.</b></p></blockquote>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tiene entre 25 y 30 mil clientes potenciales o más, le recomendamos <a href="https://keap.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Keap</a> (antes InfusionSoft). Tendrá que darse de alta a través de un socio que le asignen, o un socio que busque usted mismo</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tienes hasta 20-25 mil contactos, <a href="https://www.activecampaign.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Active Campaign</a> es una gran opción. Tiene CRM, Email Marketing y automatización de embudos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><a href="https://www.hubspot.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Hubspot</a> es una de las primeras y más robustas plataformas de automatización. Si puedes pagar sus precios, ofrecen CRM y automatización.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Las herramientas de automatización del marketing son una inversión estratégica que puede ayudar a llevar su negocio al siguiente nivel. Pero cuando busque una herramienta, es importante que tenga en cuenta sus necesidades.<b><i></div></div></i></b></p>
<h2><b>Creación de mi campaña de automatización de marketing</b></h2>
<p>Para crear una campaña de automatización de marketing eficaz, debe tener en cuenta cómo será el recorrido de sus clientes potenciales desde la primera vez que oyen hablar de su producto hasta el momento en que se convierten en clientes. Este recorrido se llama embudo, porque tiene la forma de un embudo: se empieza con una parte superior ancha y se va reduciendo a medida que el cliente potencial avanza por las etapas hasta que se convierte en un cliente de pago.</p>
<p>Antes de crear esta campaña de automatización de marketing, querrá establecer cuáles son esas etapas para su negocio. ¿Qué es lo que más hace alguien antes de comprar su producto o servicio? ¿Qué sucede después de esa compra inicial? ¿Tienen preguntas que necesitan respuesta? ¿Tienen alguna preocupación? ¿Hay algo más que puedas ofrecerles?</p>
<p>Una vez que haya decidido las etapas de su embudo, puede decidir cómo llegar a los clientes potenciales en cada etapa. Tendrás que pensar estratégicamente en la mejor manera de llegar a ellos en cada punto relevante de su recorrido, para que cada interacción sea personal y significativa.</p>
<p>Un embudo es una serie de pasos que su posible cliente dará antes de convertirse en un cliente de pago. Por lo general, alguien se inscribe en la parte superior de su embudo, que es donde se envía el tráfico a cambio de una oferta de valor.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://vilmanunez.com/wp-content/uploads/2017/02/ejemplo-funnel-con-etiquetas-marketing-automatizacion.png" alt="Automatización del Marketing" width="2730" height="1402" data-noaft="1" /></p>
<p>Por ejemplo, si está vendiendo suplementos para la pérdida de peso en línea, puede tener un informe gratuito en PDF titulado &#8220;7 secretos para perder peso&#8221; que su cliente potencial puede descargar a cambio de su dirección de correo electrónico. A esto se le llama &#8220;página opt-in&#8221;.</p>
<p>Después de que alguien se inscriba, a menudo querrá enviarle otra oferta, ya que no todos los que se inscriban le comprarán de inmediato. Esto se llama &#8220;tripwire&#8221;. Un &#8220;tripwire&#8221; suele ser un artículo de bajo coste que la gente compra después de inscribirse para que se convierta en cliente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Por ejemplo, si usted vendiera suplementos para la pérdida de peso en línea, su &#8220;tripwire&#8221; podría ser un libro de bajo costo titulado &#8220;La Guía Definitiva para Perder Peso&#8221;, o podría ser algo como un desafío de 7 días para perder peso.</p>
<h2><b>Las etiquetas no son adornos en el Marketing</b></h2>
<p>Todos somos conscientes de la importancia de la segmentación en el marketing por correo electrónico. Pero hay que ir un paso más allá y desarrollar una estrategia basada en las etiquetas.</p>
<p>Las etiquetas son una poderosa herramienta que nos permite segmentar nuestra lista y, además, nos proporciona información valiosa sobre los diferentes tipos de usuarios de nuestra base de datos.</p>
<p>¿De dónde vienen? ¿Tráfico orgánico, de pago o directo? ¿Cuál es su estado actual? ¿Son clientes potenciales fríos, clientes potenciales calientes, clientes potenciales interesados o clientes que han comprado el curso X o el curso Y?</p>
<p>Mediante el uso de etiquetas podemos medir y crear embudos, iniciar y detener campañas, provocar reacciones y evaluar las conversiones (indicadores clave de rendimiento).</p>
<p>En el mundo actual, donde la gente es bombardeada con correos electrónicos a diario, este tipo de enfoque ya no funciona. Si quieres que tus clientes potenciales se interesen por tu producto o servicio, tienes que enviarles correos electrónicos personalizados de alta calidad que les hagan sentir que has elaborado cada uno de ellos específicamente para ellos.</p>
<p>El etiquetado nos ayuda de muchas maneras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabemos de dónde viene el cliente (tráfico orgánico, de pago o directo).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabemos cuál es su interés (lead frío, lead caliente, lead interesado, curso del cliente X, curso del cliente Y, etc.).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Podemos provocar una reacción si es necesario (por ejemplo, cuando alguien compra un curso pero sigue sin abrir ningún correo electrónico después de 30 días).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Podemos medir las conversiones (KPI).</p>
<h2><b>Etiquetas vs Listas</b></h2>
<p>Las listas son bastante sencillas de entender. Cuando creas una lista, puedes resumir a los clientes en función de su tipo. Por ejemplo, si tienes un blog de fitness, puedes crear una lista para los que han comprado tu eBook, y otra lista para los que se han suscrito a tu boletín.</p>
<p>Una lista contiene grupos de contactos en una forma que resume el tipo general del cliente, como &#8220;VIP&#8221; o &#8220;Nuevos clientes potenciales&#8221; o &#8220;Clientes actuales&#8221;.</p>
<p>Una etiqueta es un marcador específico que puede utilizarse para enviar correos electrónicos más personalizados y embudos de ventas más precisos. Por ejemplo, puede utilizar etiquetas como &#8220;Interesado en el producto X&#8221; o &#8220;Ya ha comprado el producto Y”.</p>
<p>Las etiquetas son un poco más complicadas, pero también son mucho más potentes. Con las etiquetas puede segmentar sus clientes potenciales de forma ideal. Por ejemplo, en InfusionSoft NO utilizamos listas, pero en Active Campaign sí.</p>
<p>Con las etiquetas podemos enviar correos electrónicos más personalizados y sólo a los usuarios interesados. Esta es la magia de usar la automatización del marketing.</p>
<h2><b>Triggers y elementos</b></h2>
<p>Los disparadores o triggers son las acciones que los usuarios realizan para activar una acción de la herramienta de automatización.</p>
<p>-Ver una página: Cuando alguien lee una página específica de su sitio web.</p>
<p>-Visitó una página web: Cuando alguien visita más de una página específica en su sitio web.</p>
<p>-Se inscribió en un evento: Cuando alguien se inscribe en un evento que usted ha planificado.</p>
<p>-Suscripción a su boletín de noticias: Cuando alguien se suscribe a su boletín de noticias utilizando el formulario de su sitio web.</p>
<p>-Abrir un correo electrónico: Cuando alguien abre un correo electrónico suyo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.inboundcycle.com/hs-fs/hubfs/step%201.png?width=407&amp;name=step%201.png" alt="Automatización del marketing" width="407" height="195" data-noaft="1" /></p>
<p>Los elementos suelen utilizarse para organizar el flujo de correos electrónicos en las automatizaciones y para personalizarlos, pero también pueden utilizarse con disparadores.</p>
<p>-Contador: Con este elemento puedes establecer un contador para llevar la cuenta de cuántas veces ha pasado alguien por la automatización o cuántos días han pasado desde que la inició. Esto es muy útil cuando quieres enviar emails en determinados momentos o cuando quieres saber si alguien ha seguido todo el proceso o no.</p>
<p>-Esperar: Para pausar la automatización durante un periodo de tiempo. Por ejemplo, para esperar un día después de la suscripción antes de enviar el primer correo electrónico.</p>
<p>Como ves la automatización es una forma muy eficaz de poder manejar tus herramientas y alternativas para ejecutar tus estrategias de marketing y llevar tu negocio a las nubes.</p>
<p>Si deseas leer más sobre marketing digital puedes también chequear estos artículos interesantes y muy completos para ayudarte con todas tus estrategias.</p>
<p><a href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html">Google ads El Titán de las redes</a></p>
<p><a href="/facebook-ads/la-guia-no-1-de-facebook-ads-para-potenciar-tus-negocios.html">La guía no. 1 de Facebook ads para potenciar tus negocios</a></p>
<p><a href="/twitter-ads/twitter-ads-la-poderosa-herramienta-que-se-convierte-en-la-no-1.html">Twitter Ads la poderosa herramienta que se convierte en la no. 1</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Alternativas a AdEspresso</title>
		<link>/marketing-automation/alternativas-a-adespresso.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Facebook automation tools]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2022 18:42:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[marketing automation]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=272</guid>

					<description><![CDATA[AdEspresso es una potente herramienta de gestión y automatización tanto de la publicidad en redes sociales como de las campañas PPC (Pago Por Clic). Es decir, AdEspresso te ayuda a crear, analizar y optimizar tus campañas publicitarias en Google, Instagram y Facebook. Sin embargo, puede que no seas muy entusiasta de esta herramienta y prefieras ... <a title="Alternativas a AdEspresso" class="read-more" href="/marketing-automation/alternativas-a-adespresso.html" aria-label="More on Alternativas a AdEspresso">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>AdEspresso es una potente herramienta de gestión y automatización tanto de la publicidad en redes sociales como de las campañas PPC (Pago Por Clic). Es decir, AdEspresso te ayuda a crear, analizar y optimizar tus campañas publicitarias en Google, Instagram y Facebook.</p>
<p>Sin embargo, puede que no seas muy entusiasta de esta herramienta y prefieras buscar alternativas mejores. En este post te vamos a hablar de las alternativas a AdEspresso que te proporcionan una preferible experiencia de usuario, excelente servicio al cliente y campañas mejoradas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Facebook Ads Manager</h2>
<p>Facebook posee una herramienta de administración de anuncios llamada Facebook Ads Manager.</p>
<p>Este administrador de anuncios te sirve para publicar anuncios en Facebook, Instagram, Messenger o Audience Network. Con esta una herramienta tienes todo en uno: te sirve para crear anuncios, gestionar cuándo y dónde van a circular, y realizar un seguimiento del rendimiento de las campañas con el fin de optimizarlas.</p>
<p>Gracias a la aplicación para iOS y Android del administrador de anuncios dondequiera que estés puedes crear y editar anuncios, supervisar el rendimiento de tu campaña, y administrar el calendario y el presupuesto de tu publicidad. Y todo sin importar el lugar donde estés.</p>
<h3>Cómo usar el administrador de anuncios de Facebook</h3>
<p>Facebook implementa continuamente nuevas funciones que hacen que su plataforma de publicidad sea más intuitiva. Te alentamos a explorar y probar diferentes cosas para aprovechar todo lo que Facebook te ofrece.</p>
<p><strong>Paso 1: configura una cuenta de administrador comercial</strong></p>
<p>Para comenzar a anunciarse en Facebook, debes configurar una cuenta de Business Manager. A través de Business Manager puedes acceder a sus páginas, anuncios y otorgar acceso a las personas para que administren tus cuentas.</p>
<p><strong>Paso 2: navega por el administrador de anuncios de Facebook</strong></p>
<p>Facebook Ads Manager es su &#8220;cuartel general&#8221; publicitario. Esta base de operaciones incluye funcionalidades que te permiten:</p>
<ul>
<li>Configurar campañas publicitarias, conjuntos de anuncios y anuncios</li>
<li>Administrar y modificar el gasto en medios</li>
<li>Dirigirse a audiencias específicas</li>
<li>Supervisar las métricas de rendimiento de la campaña</li>
</ul>
<p>Después de crear tu cuenta de Business Manager, puedes acceder al Administrador de anuncios haciendo clic en la flecha desplegable en la esquina superior derecha de tu página de Facebook.</p>
<p><strong>Paso 3: selecciona un objetivo publicitario</strong></p>
<p>Una vez que estés en el Administrador de anuncios, selecciona el botón verde &#8220;Crear anuncio&#8221; en la esquina superior derecha de la página. Te pedirán que selecciones un objetivo de campaña. En otras palabras, lo que deseas lograr con este anuncio: reconocimiento, consideración o conversión:</p>
<ul>
<li>Campañas de concientización: generan conocimiento e interés en tu producto o servicio.</li>
<li>Campañas de consideración: permiten que las personas interactúen con tu negocio, hagan clic en enlaces específicos para obtener más información y tengan tu producto o servicio en mente.</li>
<li>Campañas de conversión: incitan a las audiencias con una llamada a la acción (p.e. haga clic para comprar, regístrese para una promoción).</li>
</ul>
<p><strong>Paso 4: selecciona tu audiencia</strong></p>
<p>Con tanta información demográfica de usuarios de todo el mundo, es posible obtener una información extremadamente precisa sobre a quién envías tu anuncio.</p>
<p>Quizás una de las mejores características que ofrece el Administrador de anuncios de Facebook es la capacidad de crear audiencias similares. Las audiencias similares son usuarios de Facebook que comparten cualidades análogas a otros grupos conocidos (es decir, sus clientes, sus seguidores de Facebook o conocidos leales a la marca).</p>
<p><strong>Paso 5: establece tu presupuesto</strong></p>
<p>Luego, Facebook permite a los usuarios tomar el control de cuánto quieren gastar en cada anuncio.</p>
<p>Como regla general, te recomiendo que gastes al menos <strong>$5 por día</strong> en un anuncio. Además, mantenga sus anuncios publicándose <strong>durante</strong> <strong>al menos siete días</strong> para que pueda monitorear el comportamiento durante la semana, ya que las investigaciones sugieren que las personas tienden a reaccionar de manera diferente a los anuncios según el día de la semana. Es posible que desee comenzar con $ 100 para probar una campaña de 2 semanas.</p>
<p>Al configurar su inversión en medios, también es importante tener en cuenta la diferencia entre CPM y CPC.</p>
<p>CPM es el costo por cada 1000 impresiones (o cada 1000 veces que se muestra tu anuncio), mientras que CPC significa que cada vez que alguien hace clic en una parte de su anuncio que lo lleva a tu sitio web o aplicación, tú pagas.</p>
<p>(Nota: puedes establecer una oferta manual, que es la cantidad máxima que está dispuesto a pagar por clic en el enlace).</p>
<p>Según Facebook, &#8220;Pagar por impresiones” (&#8220;CPM&#8221;) podría ser una buena opción si desea crear conciencia sobre su marca. Mientras que pagar por clics en enlaces (&#8220;CPC&#8221;) alienta a las personas a visitar el sitio web o la aplicación de tu empresa&#8221;. Por lo tanto, este último puede ser mejor si está tratando de generar tráfico o clientes potenciales.</p>
<p>Recuerda, Facebook quiere maximizar sus ganancias, por lo que entregará tu contenido a las personas con más probabilidades de convertirse. Es una situación win-win. La optimización para las conversiones es una forma efectiva de alcanzar los objetivos de la campaña y maximizar su presupuesto.</p>
<p><strong>Paso 6: decide dónde publicar tu anuncio</strong></p>
<p>Si usas Facebook, habrás visto anuncios emergentes en tu fuente de noticias móvil, en tu fuente de noticias de escritorio y en el lado derecho de su pantalla (columna derecha). Además, con la adquisición de Instagram por parte de Facebook, puedes crear anuncios en el administrador de anuncios de Facebook para Instagram.</p>
<p>Facebook Audience Network es una red de aplicaciones móviles y sitios web con los que Facebook se ha asociado para mostrar anuncios. Ésta es una buena opción si deseas maximizar la exposición y mostrar tus anuncios a personas que se encuentren en diferentes aplicaciones o sitios web. Esta ubicación también es efectiva para optimizar las vistas de video.</p>
<p><strong>Paso 7: crea tu anuncio</strong></p>
<p>Hay 5 formatos diferentes.</p>
<p><strong>Paso 8: solicita su aprobación </strong></p>
<p>Tu anuncio se evaluará para garantizar que no infrinja las Políticas de publicidad de Facebook antes de que se apruebe y se publique.</p>
<p><strong>Paso 9: supervisar el rendimiento</strong></p>
<p>Hay total transparencia en el Administrador de anuncios sobre el ROI (retorno de la inversión) de tus anuncios. Algunas métricas notables para monitorear son:</p>
<ul>
<li>Clics: la cantidad de veces que alguien ha hecho clic en tu anuncio</li>
<li>Impresiones: cuántas veces se vio tu anuncio</li>
<li>Tasa de conversión: qué porcentaje de personas que hacen clic en tu anuncio se convierte en cliente potencial o realiza una compra</li>
</ul>
<p>Establece un recordatorio a la misma hora todos los días para verificar sus anuncios.</p>
<h2>Revealbot</h2>
<p>Revealbot también es una excelente alternativa a AdEspresso. Con esta herramienta puedes lanzar tu campaña publicitaria en Facebook, Instagram, Google y Snapchat.</p>
<p>Esta herramienta ofrece numerosas posibilidades para gestionar tus campañas desde un único lugar. Es decir, no tienes la incomodidad de tener que abrir diferentes plataformas para iniciar los anuncios o bien pausarlos.</p>
<h3><strong>Características</strong></h3>
<p>En Revealvolt puedes crear reglas para automatizar la gestión simultánea de múltiples anuncios. Aunque tus reglas puedan ser complejas, crearlas en la plataforma de Revealbot no lo es porque usa un interfaz de arrastrar y soltar.</p>
<p>Tienes a tu disposición acciones tales como: incrementar tu presupuesto si lo que has recuperado de tu inversión o ROAS (Return On Ad Spend) es mayor del 15% o pausar tu campaña inmediatamente si tus anuncios no han generado conversiones.</p>
<p>La gran ventaja de Revealbolt es que puedes personalizarlo todo. Puedes personalizar las métricas, los tiempos y muchos otros factores para que se ejecuten tus reglas tal y como tú quieres.</p>
<p>También puedes seleccionar con qué frecuencia Revealbot comprueba si las reglas que tú creaste se están cumpliendo o no; y puede hacerlo hasta cada 15 minutos. Y si no quieres que una regla funcione un determinado día, como puede ser el día de Navidad, puedes hacerlo.</p>
<p>Revealbot también recopila los datos de tus campañas para que puedas analizarlos, efectuar cambios, y optimizar tus campañas fácilmente.</p>
<p>Además, la plataforma te manda en tiempo real una alerta a tu email para que estés al corriente de la ejecución de tus reglas.</p>
<h3><strong>Características exclusivas para los anuncios en Facebook</strong></h3>
<p>Revealbot también tiene algunas prestaciones que sólo funcionan para los anuncios en Facebook. Estas características ayudan a las empresas a crear mejores campañas sociales, es decir, con mayores ROAS (Return On Ad Spend = Retorno de la inversión publicitaria)</p>
<p>Revealbot también tiene automatizaciones preconstruidas, para automatizar las campañas en Facebook rápidamente. Esta característica ahorra muchas horas, especialmente a los principiantes.</p>
<p>Para quienes no están seguros de qué configuración puede funcionarles mejor, Revealbot tiene un conjunto de funciones similar al Split test de AdEspresso.</p>
<p>Podrás crear simultáneamente docenas de anuncios en Facebook y testarlos automáticamente para ver cuáles tienen las mejores tasas de conversión.</p>
<p>Revealbolt puede promocionar automáticamente cualquier post en Facebook o Instagram que supere ciertas condiciones. Por ejemplo: que tenga más de 1000 likes.</p>
<p>Esta herramienta también puede ayudarte a personalizar las promociones y a construir una audiencia para obtener el máximo ROAS O Retorno de tu inversión publicitaria.</p>
<h3><strong>Precio</strong></h3>
<p>Tan sólo tienen un plan de precio. Además este precio va a depender del presupuesto mensual.</p>
<p>El plan básico cuesta 83$ al mes, pagaderos anualmente; pero un plan sin contrato cuesta 99$. Para un gasto de 10.000 $ al mes en publicidad. Si quieres gastarte más necesitarás un plan mayor. Por ejemplo: si quieres gastarte 25.000 $ al mes en publicidad, deberás pagar 199$ mesuales.</p>
<p>Y el chat que te atiende en vivo sólo lo hace en inglés. Lo cual también puede suponer una desventaja.</p>
<h2>Ads Concierge</h2>
<p>Ads Concierge es la herramienta definitiva para gestionar tus campañas publicitarias.Tendrás tus campañas listas en todas las plataformas principales <strong>10 veces más rápido, 3 veces más barato</strong> y brindando informes ilimitados.</p>
<p>Grandes empresas confían en Ads Concierge<strong>: LaLiga, Sunmedia.tv, Relevent Sports, El Confidencial, Vozpopuli o Eldesmarque</strong>.</p>
<p>Ads Concierge es la herramienta líder en el mundo de la publicidad. Éstas son las razones:</p>
<h3><strong>PUBLICACIÓN AUTOMÁTICA EN TODAS LAS PLATAFORMAS</strong></h3>
<p>Con Ads Concierge sólo tienes que crear tu campaña una única vez y automáticamente se publica en todas las plataformas. Pero es que además Ads Concierge administra más plataformas que cualquier otra herramienta en el mercado<strong>: Facebook, Instagram, Gorjeo, LinkedIn, Anuncios de Google, Amazonas, YouTube, Snapchat</strong>.</p>
<h3>TODO BAJO CONTROL</h3>
<p>Con campañas automáticas te será mucho más fácil y cómodo mantener todo bajo contro.</p>
<p>Ads Concierge te permite automatizar la creación de anuncios utilizando información relevante tanto para ti como para tus clientes. Cuentas con las siguientes opciones:</p>
<ul>
<li>Anuncios automáticos con datos de redes sociales.</li>
<li>Anuncios automáticos a partir de datos de Google Analytics.</li>
<li>Anuncios masivos de etiquetas: ingresa sus títulos, imágenes y descripciones; asigna etiquetas para agrupar tus anuncios; y Ads Concierge creará tus anuncios automáticamente</li>
<li>Controla tus presupuestos publicitarios por dinero gastado, impresiones y tiempo</li>
</ul>
<h3>GRAN APOYO POR PARTE DEL EQUIPO DE SOPORTE</h3>
<p>El equipo de soporte de Ads Concierge hace honor a su nombre y te responde en menos de 24h solucionando tu problema, duda o sugerencia. La tasa de satisfacción con el equipo de soporte es del 99%. Este equipo de soporte está formado por personas reales con altos conocimientos técnicos y de marketing publicitario. Es un equipo amigable y flexible que se adapta a tus necesidades.</p>
<p>Por otra parte, no vas a tener ningún problema con el idioma; pues te atienden tanto en español como en inglés.</p>
<h3><strong>INFORMES ILIMITADOS </strong></h3>
<p>Con Ads Concierge obtienes informes ilimitados valiosos para ti y tus clientes. Ahora estarán más felices y relajados. Las características son:</p>
<ul>
<li>Informes ilimitados</li>
<li>Funciones ilimitadas: gráficos, métricas, etc.</li>
<li>No más llamadas. Comparte la información con tus clientes mediante enlaces. Olvídate de Supermetrics, Zapier, Excel y otras costosas herramientas para administrar tus informes con los clientes</li>
</ul>
<p>Todo está integrado en una sola plataforma: <strong>administrarás 10 veces más clientes por una fracción de lo que pagas ahora</strong>.</p>
<h3><strong>HERRAMIENTA DE CREACIÓN DE INFORMES DE ÚLTIMA GENERACIÓN</strong></h3>
<p>Ads Concierge es una herramienta puntera mejor que Datastudio y Supermetrics ($99/mes) y con planes personalizados que se adaptan totalmente a lo que necesitas y quieres gastarte.</p>
<h3><strong>PARA GRANDES Y PEQUEÑOS CLIENTES Y AGENCIAS</strong></h3>
<p>No importa que seas una empresa o una agencia, una empresa pequeña o una grande. Hay un plan para ti que se ajusta a tus necesidades y presupuesto. Éstos son los planes que tienes a tu disposición:</p>
<div class="su-table su-table-responsive su-table-alternate">
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Empresas</td>
<td>Freelance y Pequeñas agencias</td>
<td>Agencias</td>
<td>Blogs/Media</td>
</tr>
<tr>
<td>89€ al año 1 cliente activo 15K€ máx. gasto/año Multiplataforma Anuncios al por mayor</td>
<td>99€ al mes 3 clientes activos 10K€ máx. gasto/mes Multiplataforma Informes ilimitados Anuncios al por mayor</td>
<td>119 € al mes Clientes activos ilimitados 12K€ máx. gasto/mes Multiplataforma Informes ilimitados Anuncios al por mayor</td>
<td>199 € al mes 1 cliente activo Gastos ilimitados Multiplataforma Anuncios automáticos de RSS y GA</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
<p>¡Puedes empezar ahora una <a href="https://www.adsconcierge.com/">prueba gratuita de 30 días</a>!</p>
<h2>Alternativas a AdEspresso &#8211; Conclusiones</h2>
<p>Luego, comparado con AdEspresso, Revealbot cuenta con más funciones relacionadas con la automatización. Por ejemplo, en el caso de que desees utilizar reglas preconstruidas automáticamente puedes promocionar posts de Instagram, así como administra anuncios y mucho más en Snapchat.</p>
<p>Para mejorar tus ROAS debes optimizar tus campañas, y Revealbot tiene mejores soluciones para lograrlo que AdEspresso.</p>
<p>Sin embargo, <strong>empresas consolidadas y agencias</strong> de marketing con múltiples cuentas <strong>prefieren usar AdsConcierge y AdEspresso </strong>ya que Revealbot no se integra bien con muchas herramientas CRM.</p>
<p>AdsConcierge es una herramienta multiplataforma con la mayor cobertura del mercado: Facebook, Instagram, Twitter, LinkedIn, Google Ads, Amazon, YouTube e incluso Snapchat.</p>
<p>Además, permite automatizar la creación de anuncios a partir de datos obtenidos de redes sociales y de Google Analytics. Así se mostrarán anuncios relevantes para los clientes.</p>
<p>Asimismo, <strong>la mejor atención al cliente</strong> la suministra <strong>AdsConcierge. </strong>Que además lo hace<strong> tanto en español como en inglés. </strong>Aportando soluciones en menos de 24 horas y con un ratio de satisfacción del servicio superior al 99%</p>
<p>Por todo lo expuesto anteriormente<strong>, </strong>nosotros consideramos que AdsConcierge es la mejor opción. Ya que ofrece las mejores prestaciones, la mayor variedad de planes de precios personalizados, y la comodidad de un eficiente servicio al cliente que te atiende en castellano.</p>
<p>En resumen, AdsConcierge es una potente herramienta fácil e intuitiva de administración y optimización de anuncios <strong>en todas las plataformas</strong>. Que hace que la publicidad sea fácil, segura y rentable tanto para particulares como para empresas y agencias.</p>
<p>Prepárate para conseguir las campañas más exitosas. Estamos seguros de que una vez pruebes la plataforma de última generación AdsConsierge repetirás. <a href="https://adsconcierge.com/">¿A qué esperas para probarla ya?</a>&#8230;.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
