<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>LinkedIn Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/linkedin-ads/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 10:25:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>LinkedIn Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso</title>
		<link>/linkedin-ads/280.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Mar 2022 10:23:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LinkedIn Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=280</guid>

					<description><![CDATA[LinkedIn es la red social para profesionales en la que no vas a ver post de bailes, ni de gatos, ni memes divertidos. Es el sitio donde te muestras como profesional, participas en debates de tu sector y te das a conocer a través del networking digital. Por eso, si tienes un negocio, deberías crear ... <a title="Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso" class="read-more" href="/linkedin-ads/280.html" aria-label="More on Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>LinkedIn es la <strong>red social para profesionales</strong> en la que no vas a ver post de bailes, ni de gatos, ni memes divertidos.</p>
<p>Es el sitio donde te muestras como profesional, participas en debates de tu sector y te das a conocer a través del networking digital.</p>
<p>Por eso, si tienes un negocio, deberías crear una página de empresa en LinkedIn con la que los usuarios puedan interaccionar y que forme parte de tu estrategia digital.</p>
<p>Además, te permitirá<strong> generar una imagen de marca</strong>.</p>
<p>Si no estás familiarizado con esta red más allá de tu cuenta personal, en este post te vamos a enseñar cómo crear un perfil de empresa en LinkedIn para obtener todas sus ventajas.</p>
<h2>¿Por qué crear una empresa en LinkedIn?</h2>
<p>Teniendo en cuenta, como hemos dicho antes, que LinkedIn es la red social profesional, es lógico que tu empresa cuente con su propia página en ella.</p>
<p>Te vamos a contar algunas de las cosas que podrás conseguir si te decides a crear tu perfil de empresa e incluir LinkedIn en tu estrategia de marketing digital.</p>
<h3>Encontrar potenciales clientes</h3>
<p>Si, LinkedIn es un medio de difusión más a través del cual dar a conocer tus productos y servicios y <strong>llegar hasta usuarios que pueden ser clientes potenciales</strong>.</p>
<p>Si, además, tu negocio está dirigido a los miembros de un sector profesional concreto, te resultará muy sencillo llegar hasta ellos a través de LinkedIn.</p>
<p>Por ejemplo, si comercializas una app para gestión de equipos en LinkedIn encontrarás toda una legión de emprendedores a quienes les pueda interesar tu producto.</p>
<h3>Reclutar empleados</h3>
<p>Otra forma de aprovechar LinkedIn para tu negocio es <strong>encontrar empleados en el momento en que necesites aumentar tu equipo</strong>.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">En LinkedIn hay cientos de profesionales buscando una oportunidad y que demuestran cada día en sus publicaciones e interacciones lo que saben hacer.</div></div>
<p>Si alguien llama tu atención puedes ver su perfil y sus publicaciones para comprobar si es lo que necesitas.</p>
<p>Y si no, puedes hacer una búsqueda con el nombre del puesto vacante y encontrar un listado de posibles aspirantes, o poner un anuncio de trabajo.</p>
<h3>Hacer campañas de publicidad</h3>
<p>Teniendo en cuenta los puntos anteriores, en especial el de encontrar potenciales clientes, parece una buena idea <strong>lanzar una campaña de publicidad de pago segmentada para que llegue a tu público objetivo</strong>.</p>
<p>Y para eso es requisito tener una página de empresa así que es un motivo poderoso para que te lances a crearla.</p>
<h3>Hacer networking con otros profesionales y empresas del sector</h3>
<p>A través de LinkedIn puedes mantener contacto con empresas y profesionales de tu sector con los que intercambiar ideas y métodos o incluso <strong>establecer colaboraciones</strong> beneficiosas para ambos lados.</p>
<p>En el caso de que seas freelance es una ocasión inmejorable para <strong>encontrar empresas y profesionales a los que ofrecer tus servicios</strong>.</p>
<h2>Requisitos para crear una página de empresa en LinkedIn</h2>
<p>Antes de ponernos con el paso a paso te contamos cuáles son los requisitos que debes cumplir para poder abrir tu página en LinkedIn.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> Tienes que tener una cuenta personal, que será desde la que administres la página.</li>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> Debes tener un sitio web propio y un correo electrónico asociado al dominio de tu empresa. No uses Gmail, Hotmail, Yahoo, etc.</li>
</ul>
</div>
<p>Una vez que reúnas estas dos condiciones, ya puedes pasar al siguiente apartado.</p>
<h2>Paso a paso para crear una cuenta de empresa en LinkedIn</h2>
<p>Y una vez que te has decidido, te vamos a explicar paso a paso cómo hacerlo.</p>
<p><strong>Paso 1.</strong></p>
<p>Desde tu perfil personal haz click en <em>Productos</em>. Se abrirá un desplegable y, abajo del todo, verás que pone <em>Páginas de Empresa +</em>. Haz click.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-281" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin.png" alt="crear pagina linkedin" width="845" height="467" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin.png 1589w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-300x166.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-1024x566.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-768x425.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-1536x850.png 1536w" sizes="(max-width: 845px) 100vw, 845px" /></p>
<p><strong>Paso 2.</strong></p>
<p>Elige el tipo de empresa que tienes. ¡Ojo! Si quieres abrir una página de productos primero tienes que crear una de empresa normal.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-282" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin.png" alt="elegir tipo de empresa linkedin" width="795" height="315" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin.png 1062w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin-300x119.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin-1024x406.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin-768x304.png 768w" sizes="(max-width: 795px) 100vw, 795px" /></p>
<p><strong>Paso 3.</strong></p>
<p>Tómate tu tiempo para rellenar todos los datos de la empresa que solicita LinkedIn. Es cierto que algunos podrás dejarlos para después pero hay muchas posibilidades de que lo vayas demorando y, al final, nunca lo hagas.</p>
<p>Por eso nuestra recomendación es que lo dejes todo hecho desde este momento.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-288" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin.png" alt="datos de empresa linkedin" width="797" height="391" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin.png 1411w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin-1024x503.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin-768x377.png 768w" sizes="(max-width: 797px) 100vw, 797px" /></p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">¡Importante! Piensa bien la URL que vas a poner porque no se puede cambiar después.</p>
<p>En el caso de que necesites hacerlo por un cambio en el nombre de tu empresa, por ejemplo, tendrás que hacer una solicitud formal a LinkedIn.</p>
<p>Si tienes que recurrir al cambio de URL tienes que saber además que la antigua no redireccionará a la nueva por lo que tendrás que modificar todos aquellos lugares en los que la hayas incluido.</div></div>
<p>¡Listo!</p>
<p>Ahora LinkedIn te llevará a la vista de superadministrador de tu página para darte las últimas recomendaciones y pedirte que añadas algunos datos más.</p>
<p>Si has seguido este tutorial paso a paso no deberías tener problemas para crear una pagina de empresa en LinkedIn en unos minutos.</p>
<h2>Consejos a la hora de crear una página en LinkedIn</h2>
<p>Como ves en solo tres pasos ya has creado tu página de empresa en LinkedIn pero queremos darte algunos consejos que van a ayudarte con la difusión de la página y la imagen corporativa de tu negocio.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Imagen de portada</strong>. Ten en cuenta las medidas y utiliza una imagen de buena calidad que represente a tu negocio.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Logotipo</strong>. Es importante que coloques el logo oficial de tu empresa ya que es la imagen que va a aparecer en las búsquedas.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Personaliza el botón</strong>. Por defecto pone Visitar la web pero puedes cambiarlo hacia algo más concreto: suscríbete a la newsletter, ir a la tienda, descargar la app…</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Acerca de</strong>. Utiliza el SEO Copywriting para escribir una descripción con palabras clave que te ayuden a posicionar tu empresa en LinkedIn y que atraiga a clientes.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Hashtag</strong>. LinkedIn te pedirá que añadas tres hashtag así que elige bien los que representen a tu negocio. Si tienes dudas haz búsquedas para ver con qué se corresponden los resultados.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Ubicación</strong>. Es imprescindible rellenar este apartado si cuentas con negocio físico. Puedes añadir varias ubicaciones si tienes distintas sucursales o locales.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Idioma</strong>. Si tienes público en distintos idiomas puedes configurarlos en el nombre, lema y descripción para que cada usuario lo pueda leer en su propia lengua.</li>
</ul>
</div>
<p>Si no sabes cómo modificar un perfil de empresa en LinkedIn es tan sencillo como acceder a ella con tu perfil profesional y hacer click en los iconos de lápiz que aparecen en cada uno de los apartados.</p>
<h2>Las estadísticas de tu página de LinkedIn</h2>
<p>Otra de las ventajas de contar con una página de empresa en LinkedIn es que te mostrará <strong>estadísticas relativas a tus usuarios</strong>, de la misma forma en que lo hacen otras redes sociales como Instagram o Twitter.</p>
<p>Así podrás <strong>obtener información acerca de tu público en esta red para orientar mejor no solo tus publicaciones sino también las campañas de publicidad</strong>.</p>
<p>Para ello, una vez dentro de la página haz click en <em>Análisis</em> y selecciona la opción que quieras ver. Aquí te enseñamos la de <em>Seguidores</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-284" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin.png" alt="estadisticas linkedin" width="799" height="487" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin.png 1270w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin-300x183.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin-1024x626.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin-768x469.png 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Cómo gestionar la página de empresa de LinkedIn</h2>
<p>A continuación te vamos a explicar algunas de las <strong>funciones básicas de tu página de LinkedIn de empresa</strong> para que puedas empezar a trabajar con ella desde el primer momento.</p>
<h3>Cómo publicar en tu página de LinkedIn</h3>
<p>Publicar en LinkedIn como empresa es muy sencillo ya que solo tienes que entrar en la propia página y escribir tu contenido directamente, aunque existen plataformas que permiten programar publicaciones en LinkedIn.</p>
<p>Los tipos de contenidos que puedes publicar son:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Textos y artículos</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Imágenes y videos</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Encuestas</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Oferta de empleo</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Eventos</li>
</ul>
</div>
<p>Linkedin no parece ser muy amiga de que se compartan enlaces de terceros en sus publicaciones.</p>
<p>Por lo tanto, si quieres compartir una entrada de tu blog o tu web, te recomendamos que lo hagas en un comentario de la propia publicación y que lo indiques con una frase tipo “os dejo el enlace en los comentarios”.</p>
<h3>Cómo planificar el contenido</h3>
<p>Al igual que harías con cualquier otra red social es necesario que crees un calendario de contenidos en LinkedIn.</p>
<p>Para ello tienes que tener claras al menos dos cosas:</p>
<ul>
<li>Qué <strong>objetivos</strong> quieres conseguir con la página</li>
<li>Quiénes son los <strong>usuarios</strong> que van a leer tus publicaciones</li>
</ul>
<p>Por ejemplo, si lo que quieres es conseguir inversores para tu tienda online tendrás que crear publicaciones que dejen ver por qué es rentable invertir en tu empresa.</p>
<p>En este caso no crearías el mismo contenido para LinkedIn que para Instagram, donde te enfocarías hacia tus potenciales compradores.</p>
<p>Si tienes dudas siempre puedes <strong>consultar qué es lo que están haciendo tus competidores</strong> teniendo en cuenta que quizá ellos tienen objetivos distintos a los tuyos.</p>
<p>Una vez que tengas esto claro, puedes diseñar tu calendario de publicaciones, empezar a crear contenido y, si quieres, programarlo en una plataforma de gestión de redes sociales.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No olvides publicar en grupos relacionados con tu sector colaborando y participando en debates en los que puedas mostrar tus conocimientos y tu dominio dentro de la temática.</div></div>
<p>Además puedes participar en distintos foros de emprendedores, consultores y demás donde podrás compartir impresiones y opiniones con otras personas con tus inquietudes en cuanto al mundo de los negocios.</p>
<p>Todo esto ayudará a <strong>generar una imagen de marca positiva y a aumentar tu autoridad en el sector</strong>.</p>
<h3>Cómo ver las interacciones</h3>
<p>Bien, ¿y cómo sabes qué hace la gente en tu página? Quién la sigue, quién comenta, quién comparte…</p>
<p>Tienes dos opciones. Una de ellas es desde el botón de <em>Notificaciones</em> cuando entras en LinkedIn. Allí no solo ves las notificaciones de tu perfil personal sino también las de las páginas que administran.</p>
<p>La segunda es desde la vista de administrador de tu página, en el botón de <em>Actividad</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-283" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin.png" alt="actividad pagina linkedin" width="1323" height="67" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin.png 1323w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin-300x15.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin-1024x52.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin-768x39.png 768w" sizes="(max-width: 1323px) 100vw, 1323px" /></p>
<p>Desde allí vas a ver el listado de nuevos seguidores, comentarios, menciones y otras interacciones por parte de miembros de LinkedIn.</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Importante</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Revisa al menos una vez al día la actividad que tiene tu página de empresa para poder responder comentarios a tiempo y, sobre todo, comprobar qué tipo de contenido es el que más está gustando a los usuarios.</div></div>
<p>Además, también tienes que responder a las publicaciones de terceros en las que se mencione a tu empresa o negocio.</p>
<p>Por último, en esta pestaña de <em>Análisis</em> podrás obtener estadísticas acerca de tus usuarios que te pueden resultar de mucha utilidad a la hora de crear campañas en LinkedIn: ubicación, puesto de trabajo, sector, tamaño de empresa…</p>
<p>Eso sí, recuerda que tu página debe tener al menos 300 seguidores para que puedas utilizar la función de segmentación.</p>
<blockquote><p><em>Tip</em>: para aumentar las interacciones puedes avisar a tus empleados de que hay un nuevo post para que lo compartan en sus perfiles personales.</p></blockquote>
<h3>Cómo eliminar tu página de empresa</h3>
<p>Si por algún motivo tienes que eliminar tu página solo debes seguir estos pasos:</p>
<p><strong>Paso 1.</strong></p>
<p>Desde la vista de administrador, haz click en <em>Herramientas de Administrador</em> en el lado derecho y, en el desplegable, pulsa <em>Desactivar Página</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-285" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin.png" alt="desactivar pagina linkedin" width="862" height="298" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin.png 1340w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin-300x104.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin-1024x354.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin-768x265.png 768w" sizes="(max-width: 862px) 100vw, 862px" /></p>
<p><strong>Paso 2.</strong></p>
<p>En la siguiente ventana marca la casilla, una vez que hayas leído las aclaraciones de LinkedIn, y ya habrías eliminado la página.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-286" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin.png" alt="eliminar página linkedin" width="640" height="492" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin.png 826w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin-300x231.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin-768x590.png 768w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" />¡Ojo! LinkedIn no borra las páginas de empresa que tengan 10 trabajadores o más porque incidiría en sus perfiles personales.</p>
<p style="text-align: center">#</p>
<p>Como ves, LinkedIn para empresas es una red social a la que le puedes sacar mucho partido en el ámbito profesional más allá de tener un perfil personal en ella.</p>
<p>Ponte en marcha y crea tu página de empresa en LinkedIn. Y si ya la tienes, cuéntanos tus experiencias con ella.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>LinkedIn la red laboral # 1 del mundo</title>
		<link>/linkedin-ads/linkedin-la-red-laboral-1-del-mundo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 18:24:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LinkedIn Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=202</guid>

					<description><![CDATA[Si alguna vez te has preguntado cómo funciona la publicidad en LinkedIn, no estás solo. Pero estamos aquí para ayudarte. La publicidad en LinkedIn funciona de la misma manera que cualquier otro tipo de publicidad online: identificas a tu público objetivo, eliges la &#8220;huella&#8221; de donde quieres que aparezcan tus anuncios y adaptas el contenido ... <a title="LinkedIn la red laboral # 1 del mundo" class="read-more" href="/linkedin-ads/linkedin-la-red-laboral-1-del-mundo.html" aria-label="More on LinkedIn la red laboral # 1 del mundo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class=" wp-image-205 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-300x158.jpg" alt="LinkedIn" width="372" height="196" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl.jpg 1200w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></p>
<p>Si alguna vez te has preguntado cómo funciona la publicidad en<a href="https://www.linkedin.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> LinkedIn</a>, no estás solo.</p>
<p>Pero estamos aquí para ayudarte.</p>
<p>La publicidad en LinkedIn funciona de la misma manera que cualquier otro tipo de publicidad online: identificas a tu público objetivo, eliges la &#8220;huella&#8221; de donde quieres que aparezcan tus anuncios y adaptas el contenido de tus anuncios para que sean lo más atractivos posible.</p>
<p>Para iniciar hacemos un esbozo resumido de como funciona la red</p>
<p>LinkedIn es una red con más de 500 millones de miembros, que permite a las empresas conectarse con personas importantes. Es un lugar ideal para que los profesionales del marketing B2B y las empresas encuentren audiencias muy específicas.</p>
<p>Con LinkedIn, es fácil crear anuncios que obtengan resultados.</p>
<h2><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Te explicamos cómo</h2>
<p>Elige lo que quieres conseguir y nosotros te echaremos una mano</p>
<p>Hay tres tipos principales de anuncios que puedes publicar en LinkedIn. El contenido patrocinado pone a tu empresa frente a un público objetivo. Los anuncios de texto aparecen en la parte derecha de las páginas de los miembros y te permiten dirigir clientes potenciales o visitantes a tu sitio web. Por último, los anuncios dinámicos se dirigen a los profesionales en función de sus intereses y comportamientos en la red. Cuando visitan sitios de la red de audiencias de LinkedIn, ven tu anuncio personalizado.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Crear contenido atractivo</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Cautiva a tu audiencia mediante la narración de historias o los datos inteligentes y la investigación, lo que mejor funcione para tu marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Construye tu campaña</p>
<p>Sólo tienes que subir imágenes, texto, enlaces, vídeos y otros activos. ¡Nosotros nos encargaremos del resto una vez que hayas creado tu campaña!</p>
<h2><strong>¿Qué son los anuncios de LinkedIn?</strong></h2>
<p>Son una herramienta publicitaria que permite a las empresas poner sus productos o servicios frente al mayor número de usuarios posible en la red profesional más importante del mundo. Son unos anuncios pagados, que normalmente incluyen un enlace a la página web de la empresa.</p>
<p>Cuando hablamos de anuncios de LinkedIn no es igual que cuando hablamos de campañas promocionales en redes sociales. En LinkedIn no se pueden utilizar imágenes ni vídeos. En términos generales, el formato de los anuncios es muy similar a los emails, ya que se basan en texto e imagen.</p>
<h2><strong>¿Por qué la publicidad en LinkedIn es una de las mejores?</strong></h2>
<p>La respuesta es muy sencilla: LinkedIn es la red social más profesional que se puede encontrar. Las personas que la utilizan suelen buscar algo específico, y eso hace que les resulte más fácil hacer clic en los anuncios.</p>
<p>Pero, ¿cuál es el truco para hacer un buen anuncio en LinkedIn?</p>
<p>Pues bien, si sabes cómo funciona la publicidad en LinkedIn y en el resto de redes sociales, no te resultará complicado entender su funcionamiento ni hacer anuncios rentables. Aun así, ¡aquí te lo vamos a contar paso a paso!</p>
<h2><strong>¿Cómo funciona la publicidad en LinkedIn?</strong></h2>
<p>La publicidad en LinkedIn funciona de dos maneras:</p>
<p>CPC (Coste por clic): se realiza una puja máxima que estás dispuesto a pagar por clic. Cuando tu objetivo es conseguir tráfico esta opción es la que sueles elegir.</p>
<p>CPM (Coste por mil impresiones): en esta opción eliges cuánto estás dispuesto a pagar cada vez que tu anuncio sea visto 1.000 veces independientemente de los clics que reciba. Si lo que buscas es el reconocimiento de tu marca, esta es la mejor opción. A la hora de realizar los anuncios, eliges un presupuesto diario. Al hacer los anuncios, eliges un presupuesto diario.</p>
<p>Digamos por ejemplo que decides gastar 10 euros al día&#8230; Cuando LinkedIn llega a esa cantidad deja de publicar tu anuncio.</p>
<p>A través del Administrador de Anuncios (muy parecido al gestor de Facebook que puedes mirar aquí), puedes gestionar todas tus campañas de LinkedIn.</p>
<p>Para crear un anuncio en LinkedIn, es importante tener una estrategia de contenidos clara. Necesitas saber cuál es tu objetivo antes de saber cómo conseguirlo. Algunos objetivos comunes podrían ser</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Generar clientes potenciales a través del marketing de contenidos</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Vender productos específicos a través de promociones</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Reclutar talento compartiendo ofertas de trabajo</p>
<p>Una vez que hayas establecido esta estrategia, podrás decidir dónde centrar tus esfuerzos y qué tipo de contenido atraerá más a tu audiencia. A la hora de crear anuncios en LinkedIn, recuerda que deben diseñarse pensando en el usuario, no sólo en lo que quiere, sino también en cómo utiliza la plataforma y en sus hábitos de navegación. Si tu anuncio no es relevante para ellos, no conseguirá ninguna tracción.</p>
<h2><strong>Ventajas y desventajas de publicar en </strong>LinkedIn</h2>
<p>Si quieres publicar anuncios en LinkedIn, debes saber que este canal tiene sus ventajas y desventajas.</p>
<p>Las novedades de LinkedIn se actualizan con cierta frecuencia, por lo que es importante estar al tanto de las novedades y adaptarse a ellas.</p>
<p>Entre las ventajas de publicar anuncios en LinkedIn encontramos:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Permite segmentar de una forma muy concisa por lo que da la oportunidad de que los anuncios lleguen solo a las personas que verdaderamente puedan estar interesadas.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> LinkedIn permite medir cómo ha sido la evolución y el éxito de los anuncios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Al ser una red usada en todo el mundo, te permite llegar a miles de profesionales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/274c.png" alt="❌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El CPC medio es muy alto. El coste medio por clic es mucho mayor que el de otras plataformas, como Facebook Ads o Google AdWords.</p>
<p><em>Sí, los anuncios de LinkedIn no tienen un alcance tan alto como el de Facebook, por ejemplo.</em></p>
<p>Pero conviene recordar que LinkedIn es una red social profesional y que los usuarios que están en la plataforma buscan algo concreto: productos y servicios para empresas.</p>
<p>Si tenemos esto en cuenta, tiene sentido que los anuncios de LinkedIn puedan ofrecernos los mejores resultados en términos de conversiones si nuestro público objetivo utiliza esta plataforma a diario.</p>
<p>Pero no todo el mundo utiliza LinkedIn en todo su potencial. De hecho, muchos usuarios ni siquiera saben cómo utilizar correctamente los anuncios de LinkedIn.</p>
<p>Los anuncios en LinkedIn te permiten llegar exactamente a los profesionales que quieres que vean tu marca o producto.</p>
<p>Es una herramienta muy potente para generar tráfico cualificado y al mismo tiempo medir su evolución gracias a la analítica que te proporcionan.</p>
<h2><strong>Tipos de anuncios en </strong>LinkedIn</h2>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-267 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-300x176.png" alt="" width="452" height="265" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-768x451.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link.png 800w" sizes="(max-width: 452px) 100vw, 452px" /></p>
<p>Existen varios tipos de anuncios dentro de LinkedIn:</p>
<p><strong>Anuncios de contenido patrocinado:</strong> Son anuncios que se integran en el contenido orgánico y aparecen en el feed de noticias de las personas.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone  wp-image-265" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-300x143.jpg" alt="" width="401" height="191" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-300x143.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-1024x487.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-768x365.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482.jpg 1180w" sizes="(max-width: 401px) 100vw, 401px" /></p>
<p><strong>Anuncios de contenido patrocinado directo:</strong> Son similares a los anuncios de contenido patrocinado pero no aparecen en el feed de noticias de las personas porque no se parecen a las publicaciones orgánicas. Puedes elegir entre varias plantillas para hacerlos más atractivos.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-264 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-300x125.jpg" alt="" width="386" height="161" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-300x125.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-1024x428.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-768x321.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570.jpg 1231w" sizes="(max-width: 386px) 100vw, 386px" /></p>
<p><strong>Anuncios de texto:</strong> Son pequeños anuncios de texto que aparecen en la parte lateral o superior de la pantalla y permiten incluir enlaces. Aunque no llaman mucho la atención, permiten captar tráfico cualificado al dirigir a los usuarios a una página de aterrizaje diseñada para ello.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-266" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-300x135.jpg" alt="" width="400" height="180" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-300x135.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-1024x462.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-768x346.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912.jpg 1198w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></p>
<p><strong>Anuncios de Dis</strong><strong>play:</strong> Una imagen vale más que mil palabras. Y las fotos y los vídeos pueden ayudarte a conseguir conversiones.</p>
<p>Los anuncios de display de LinkedIn son banners con vídeos o fotos que funcionan por pujas. Los vídeos se reproducen en cuanto se carga la página completa, y tienes la opción de añadir una CTA (llamada a la acción) como &#8220;Compra ahora&#8221; o &#8220;Regístrate&#8221; para atraer la atención de los clientes. Estos anuncios de LinkedIn, al ser más visuales, atraen más la atención de los clientes, ¡que buscan resultados rápidos en el mundo actual!</p>
<p><strong>Anuncios InMail patrocinados</strong>: los mensajes de InMail incluyen un saludo personalizado, un botón de llamada a la acción, el cuerpo del mensaje y la posibilidad de añadir un enlace al cuerpo del mensaje. También puedes añadir un pie de página del mensaje para divulgar los términos legales, las reglas de la promoción, la información de contacto y mucho más. Si ha seleccionado la generación de clientes potenciales como objetivo de su campaña, también tendrá que adjuntar un formulario de generación de clientes potenciales.</p>
<h2 style="text-align: left">Mi primer anuncio en LinkedIn</h2>
<h4 style="text-align: center"><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center">Muy bien, estás listo para dar el paso y hacer tu primer anuncio en LinkedIn.</em><em style="text-align: center;font-size: 16px"></div></div></em></h4>
<p>En primer lugar, necesitas tener una página de empresa en LinkedIn. Si aún no tienes una, es súper fácil crearla. Después, podrás empezar a anunciarte en LinkedIn.</p>
<p>Es bastante fácil crear una página de empresa. Sólo tienes que ir a la pestaña &#8220;Trabajo&#8221; en la esquina superior derecha de la ventana del navegador y hacer clic en &#8220;Crear una página de empresa&#8221;. A partir de ahí, sólo tienes que seguir las indicaciones para proporcionar información sobre tu empresa, subir tu foto de portada y tu imagen de perfil, y ¡voilá!</p>
<p>Ya tienes una página de empresa en LinkedIn.</p>
<p>¿Quieres saber cómo dominar LinkedIn Ads?</p>
<p>¡Estás en el lugar correcto!</p>
<h2><strong>Paso a paso para crear mi perfil </strong>LinkedIn</h2>
<h3><strong>Paso 1</strong></h3>
<p>Vamos a mostrarte cómo utilizar los anuncios de LinkedIn y cómo crear las mejores campañas publicitarias.</p>
<p>Así que, tanto si quieres crear conciencia de marca como aumentar las conversiones, te tenemos cubierto.</p>
<p>Empecemos por el paso 1: crear tu gestor de campañas en LinkedIn.</p>
<p>Para crear un anuncio en LinkedIn lo primero que hay que hacer es entrar en el gestor de campañas y crear tu propio gestor de campañas.</p>
<p>El gestor de campañas es la herramienta que te permite crear cuentas y campañas de LinkedIn Ads. También puedes gestionar tus campañas y recopilar informes sobre el rendimiento de las mismas, entre otras acciones.</p>
<h3><strong>Paso 2</strong></h3>
<p>Es el momento que todos estaban esperando: elegir qué tipo de anuncio quieres hacer en LinkedIn. ¿Cuál será?</p>
<p>-Anuncios de texto</p>
<p>-Contenido patrocinado</p>
<p>-Anuncios dinámicos</p>
<p>-InMail patrocinado</p>
<p>-Formularios de captación de clientes</p>
<h3><strong>Paso 3</strong></h3>
<p>¿Quieres crear un anuncio en LinkedIn?</p>
<p>Bueno, vamos a darte una guía paso a paso sobre cómo hacerlo.</p>
<p>Lo primero es lo primero, tendrás que entrar en la cuenta de LinkedIn de tu empresa.</p>
<p>A continuación, deberás ir al Administrador de Campañas y hacer clic en el menú desplegable de Contenido Patrocinado.</p>
<p>Una vez allí, se te preguntará si quieres crear un anuncio estándar o un anuncio de clientes potenciales. Un anuncio estándar dirigirá a los usuarios a su sitio web, donde podrán obtener más información sobre sus servicios o comprar un producto. Un anuncio de clientes potenciales es para que los usuarios rellenen un formulario directamente a través de LinkedIn. La mayoría de las empresas utilizarán los anuncios estándar si no tienen una base de datos de clientes potenciales.</p>
<p>A continuación, selecciona el nombre de la campaña y el idioma que quieres utilizar en tu anuncio. A continuación, sigue los pasos proporcionados por LinkedIn.</p>
<h3><strong>Paso 4</strong></h3>
<p>Has creado el anuncio. ¿Y ahora qué? ¿Quién ve mis anuncios?</p>
<p>Puedes guardarlo para ti y disfrutar de los frutos de tu trabajo, o puedes publicarlo para que lo vea todo el mundo. Y si eliges esta última opción, querrás aprovechar las funciones de segmentación de LinkedIn. Estas funciones te permiten dirigir tu anuncio a grupos específicos de personas, de modo que sólo se exponga a las personas que más probablemente estén interesadas en tu anuncio.</p>
<h3><strong>Paso 5</strong></h3>
<p>¿Cuánto pago por mi campaña?</p>
<p>En primer lugar, sepa cuál es su objetivo</p>
<p>¿Desea captar clientes potenciales y aumentar el número de seguidores? ¿Quiere aumentar sus ventas? ¿Quiere conseguir muchos clics en su sitio web?</p>
<p>A continuación, elija el método de pago que tenga más sentido para su objetivo: CPC para las conversiones, CPA para los clientes potenciales y CPM para el tráfico.</p>
<p>Por último, establece un presupuesto que tenga sentido para los resultados que quieres conseguir. Si necesita más tráfico, establezca un presupuesto más alto que si sólo necesita más clientes potenciales.</p>
<h3><strong>Paso 6</strong></h3>
<p>Ahora que ha configurado sus campañas y conjuntos de anuncios, es el momento de medir las conversiones.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Dirígete a la página de inicio, selecciona una cuenta y haz clic en crear seguimiento de conversiones.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Esto es importante para evaluar el éxito o el fracaso de su campaña. Si no creas ninguna conversión, sólo podrás evaluar el rendimiento de tus campañas con las métricas de tráfico.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Vaya a los activos de la cuenta, luego al seguimiento de conversiones, y cree una nueva conversión. Seleccione un nombre, tipo de conversión, valor, URL del sitio web y reglas que indiquen en qué URL debe saltar la conversión.</p>
<h3><strong>Paso 7</strong></h3>
<p>Monitorear el rendimiento de la campaña</p>
<p>Después de lanzar tu campaña publicitaria, puedes empezar a seguir su rendimiento.</p>
<p>LinkedIn te proporcionará métricas como impresiones, clics y coste por clic. Puedes utilizar estas métricas para ver lo que funciona y lo que no para poder optimizar tu campaña.</p>
<p>Si tu anuncio no está funcionando tan bien como te gustaría, intenta ajustar la configuración de tu audiencia o el texto de tu anuncio.</p>
<h2>En conclusión</h2>
<p>Tanto las campañas de pago como las orgánicas pueden optimizarse con el tiempo para mejorar el rendimiento de tu marketing en LinkedIn. Por ejemplo, puedes notar que ciertas publicaciones funcionan mejor que otras. Utilizando estos datos, puedes crear más publicaciones similares a las que han funcionado bien. Lo mismo ocurre con los anuncios de pago: si ciertos anuncios funcionan mejor que otros, puedes crear más anuncios como ellos o ajustar la segmentación en consecuencia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
