<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>LinkedIn &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/tag/linkedin/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 23:28:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>LinkedIn &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Los recursos top 1 para marketing digital</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Youtube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=322</guid>

					<description><![CDATA[El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno. Una buena estrategia de marketing digital es ... <a title="Los recursos top 1 para marketing digital" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html" aria-label="More on Los recursos top 1 para marketing digital">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing digital es la base de cualquier negocio de éxito. Es importante empezar con un plan a la hora de lanzar una presencia online y aprender de otros que han implementado con éxito sus estrategias de marketing digital (puedes leer más en nuestros artículos de<a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html"> marketing digital</a>).</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, el mundo online nos ofrece infinidad de posibilidades para promocionar nuestra marca, producto o servicio. Sin embargo, es un espacio que evoluciona a un ritmo muy rápido y es necesario saber estar al día para aprovechar las posibilidades que ofrece el entorno digital.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente. Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Es por esta razón que hemos creado un listado de recursos top que son tendencia para potenciar las estrategias de marketing digital que usas para tu negocio.</p>
</blockquote>
<h1><b>El nuevo Marketing digital: Marketing de influencers</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.snsmarketing.es/blog/wp-content/uploads/2018/12/fiebre_influencers.jpg" alt="Marketing DIgital" width="747" height="422" data-noaft="1" /></p>
<p>Durante mucho tiempo, los profesionales del marketing se han centrado en colaborar con famosos para sus campañas. Sin embargo, los consumidores están más interesados en las recomendaciones de personas en cuyas opiniones confían, como gurús del estilo de vida o incluso personas &#8220;normales&#8221; que comparten contenidos sobre sus intereses. Por eso el trabajo de los usuarios de las redes sociales se ha vuelto tan relevante.</p>
<p>Además, cuando se trata de marketing digital, los expertos coinciden en que el contenido es el rey. Y entre todos los servicios que buscan generar contenido de valor para las marcas, hay uno que destaca: el marketing de influencers. Esta estrategia permite, además, alcanzar otro objetivo importante: ganar visibilidad en las plataformas de medios sociales y en los motores de búsqueda.</p>
<p>Y entre todos los servicios de marketing digital que buscan generar contenido de valor para las marcas, los expertos y las empresas coinciden en que el marketing de influencers es la tendencia que no puedes pasar por alto.</p>
<p>Los influencers son cada vez más relevantes. Esto se debe a la disminución de los presupuestos publicitarios que ofrecen las empresas y su reducción en las campañas publicitarias, especialmente en google y facebook.</p>
<p>Está claro que la mejor estrategia para hacer crecer tu marca en este entorno es el marketing de influencers. Son muchas las razones por las que deberías utilizarlo hoy en día. Por ejemplo:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La rentabilidad del marketing de influencers lo hace imprescindible para cualquier empresa que planee lanzar un producto o servicio en 2022. Los clientes quieren ver a quién compran, y las redes sociales ofrecen una plataforma para que los consumidores vean exactamente a quién compran. Además, si los consumidores sienten que conocen a la persona que está detrás de la marca, es más probable que también les compren.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />El marketing de influencers también ayuda a crear confianza entre las marcas y sus clientes, ya que permite a los consumidores acceder a personas reales que han utilizado los productos antes y pueden dar opiniones sinceras sobre ellos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Además, el marketing de influencers permite a las marcas crear relaciones más personales con sus clientes. Como estos &#8220;influencers&#8221; son socialmente cercanos a sus seguidores, son capaces de establecer un vínculo directo con ellos. A través de esta conexión, los productos o servicios se promocionan de forma natural y orgánica.</p>
<p>Según las últimas proyecciones de <a href="https://www.emarketer.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">eMarketer</a>, Instagram, YouTube y TikTok serán las principales plataformas que utilizarán los profesionales del marketing en Estados Unidos para sus campañas de marketing de influencers. La tendencia se explica en correlación con otros elementos como el crecimiento del consumo de vídeo vertical en las redes sociales.</p>
<p>EMarketer realizó una encuesta entre profesionales del marketing y expertos en el ecosistema del marketing de influencers y demostró que estas tres plataformas juntas tienen el 97% del gasto total previsto para las actividades de marketing de influencers en 2021.</p>
<p>La influencia de TikTok en el mercado es tan poderosa que, según las previsiones de eMarketer, se estima que representará más de la mitad de todo el gasto en marketing de influencers.</p>
<p>El estudio también destaca la importancia de entender cómo se consumen los contenidos en las redes sociales hoy en día y cómo los formatos de vídeo verticales son los preferidos por los usuarios. En este sentido, los vídeos creados por influencers deben adaptarse a los formatos de vídeo verticales, ya que permiten a las marcas llegar a sus mercados objetivo de forma rápida y eficaz.</p>
<p>La segmentación de forma directa viene a ser fundamental entonces, pues el uso de las plataformas difiere entre América, Europa y Asia. Por ejemplo, mientras que TikTok es la plataforma con mayor crecimiento en Estados Unidos, en Europa ni siquiera está entre las diez primeras. En Europa, la plataforma con más crecimiento es supuestamente YouTube, mientras que en Asia es Instagram, lo que coincide con lo que vemos también en América Latina.</p>
<p>Además de esta diferencia entre continentes, también hay diferencias según consideremos marcas grandes o pequeñas. Mientras que en el caso de las grandes empresas son más las que desarrollan campañas de marketing de influencers en Facebook y Twitter, en el caso de las pequeñas, Instagram y YouTube son las plataformas en las que centran sus esfuerzos.</p>
<p>Esto último tiene mucho sentido dado que estas dos plataformas se han centrado en los contenidos de vídeo en los últimos tiempos y han añadido herramientas como Reels y Stories que facilitan este tipo de creación de contenidos por parte de marcas e influencers.</p>
<h1><b>Automatización del Marketing Digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Marketing Automation" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></p>
<p>Esta tendencia va de la mano de otra que ha tenido un fuerte impacto en las empresas: la personalización. Ambas no son mutuamente excluyentes. La automatización del marketing nos permite analizar hechos relacionados con el comportamiento de los consumidores -en tiempo real-, de manera que podemos ofrecer un trato personalizado a través de diferentes canales (campañas de e-mail marketing, redes sociales…).</p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<p>Es la publicidad de la era moderna. Las soluciones de automatización del marketing son avanzadas, asequibles y fáciles de usar. Con la herramienta adecuada, puede hacer crecer su negocio a un ritmo sin precedentes con el mínimo esfuerzo y coste.</p>
<blockquote>
<h3 style="text-align: center">La automatización del marketing podría ser la clave para llevar su negocio al siguiente nivel.</h3>
</blockquote>
<p>Con la automatización del marketing, puede automatizar sus procesos de marketing y ventas, incluidos el correo electrónico y las redes sociales, para impulsar sus clientes potenciales y aumentar las ventas. La automatización del marketing también le ayuda a realizar un seguimiento de la información de sus clientes, lo que le permite personalizar fácilmente los anuncios, los correos electrónicos, los productos y mucho más.</p>
<h1><b>Recolección de datos, recolección de clientes</b></h1>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<h2 style="text-align: center">Los datos son moneda de cambio.</h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketeroslatam.com/wp-content/uploads/2016/10/recoleccion-de-datos-portada-2-1.jpg" alt="Datos" width="1200" height="800" data-noaft="1" /></p></blockquote>
<p>En un mundo cada vez más digital, es más valioso que nunca saber cómo gestionar sus datos, y los datos de sus clientes. Puede ayudarte a evaluar mejor el impacto de tus acciones, predecir tendencias e identificar dónde invertir tus recursos para generar mejores resultados.</p>
<p>En un futuro próximo, el uso de los datos tendrá un valor incalculable. Los recientes cambios en las políticas de cookies, junto con las cuestiones de privacidad y ética en la gestión de datos, ya han provocado un rápido aumento de la cantidad de ingresos que reciben las empresas por el análisis de sus propios datos.</p>
<p>Como resultado, también hemos visto un notable aumento en el desarrollo de herramientas para el análisis de datos (big data).</p>
<p style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Esto no es una coincidencia: Los datos son valiosos.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Cuanto más sepa una empresa sobre sus clientes, mejor podrá comprender sus necesidades y actuar en función de ese conocimiento. Por ello, las herramientas de análisis de datos son indispensables para cualquier empresa que quiera aumentar su base de clientes.</p>
<p>Sus clientes son su activo más valioso. Cuanto más sepa de ellos, mejor podrá atenderlos. Por eso es esencial invertir en herramientas que le ayuden a analizar sus datos. Como resultado, estas herramientas se convertirán en recursos inestimables para usted en el futuro.</p>
<p>Al analizar estos datos, se pueden predecir las tendencias, ver a qué responden realmente los clientes y asegurarse de que se están utilizando los recursos de forma inteligente. Incluso puede asegurarse de que está contratando a las personas adecuadas para dirigir su negocio. Está claro que, independientemente del tipo de empresa que dirija, saber cómo analizar sus propios datos es crucial para asegurarse de que va en la dirección correcta, y para tomar decisiones inteligentes sobre dónde invertir sus recursos.</p>
<p>La forma de hacer negocios está cambiando, y las empresas más exitosas son las que son capaces de adaptarse al nuevo statu quo. Si no está aprovechando sus datos, está dejando dinero sobre la mesa.</p>
<h1><b>Las nuevas tendencias y su rastro al nuevo marketing digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.esic.edu/sites/default/files/rethink/AdobeStock_166966052_Preview.jpeg" alt=" inteligencia artificial" width="1000" height="667" data-noaft="1" /></p>
<p>El marketing digital está experimentando un cambio radical. No es que las técnicas de siempre ya no funcionen, es que no son suficientes por sí solas. Hoy en día, hay que pensar en la hipersegmentación y en cómo construir un diseño de experiencia de comercio híbrido que pueda adaptarse a las nuevas tendencias del marketing digital.</p>
<p>Las tendencias incluyen todo, desde el uso de 5G para el comercio electrónico hasta la inteligencia artificial y sus implementaciones en el servicio al cliente, el comercio móvil y los modelos de negocio omnichannel. Si quieres estar a la vanguardia, debes estar preparado para este cambio.</p>
<p>El comercio conversacional es una nueva tendencia en el marketing digital. Se trata de utilizar chatbots, bots de voz y otras tecnologías para atraer a los clientes en tiempo real y de forma más personal que nunca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La hipersegmentación es otra tendencia a la que los profesionales del marketing deben prestar atención: la capacidad de segmentar a los clientes en función de los criterios más granulares posibles, como las preferencias de los individuos por determinados colores o sabores.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>El diseño de la experiencia de comercio híbrido es también un área en la que las marcas deben centrar sus esfuerzos: crear una experiencia de compra sin fisuras en todas las plataformas, como los dispositivos móviles y los ordenadores de sobremesa.</p>
<p>La tecnología 5G hará que el comercio móvil sea mucho más rápido y fácil para los consumidores. Esto significa que las marcas tendrán que prestar mucha atención a esta tecnología emergente si quieren seguir el ritmo de la competencia.</p>
<p>Y, por último, la inteligencia artificial (IA) puede utilizarse de muchas maneras diferentes para mejorar el servicio al cliente y automatizar tareas que antes eran realizadas manualmente por humanos, pero todavía hay espacio para la interacción humana en ciertos puntos a lo largo del viaje del comprador. Esto significa que las empresas necesitan expertos en IA que sepan cómo aprovechar mejor estas herramientas en función de las necesidades u objetivos específicos de cada empresa.</p>
<p>Los clientes son cada vez más sofisticados y esperan una experiencia más personalizada de las marcas. Por ello, los responsables de marketing deben mejorar la orientación de su público y transmitir el mensaje adecuado en el momento oportuno a través del canal adecuado.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>A medida que los consumidores se han ido acostumbrando al potencial de la tecnología, esperan cada vez más de sus experiencias digitales. El marketing digital evoluciona constantemente para satisfacer estas nuevas expectativas. Para seguir siendo relevantes, los profesionales del marketing deben mantenerse al día con las tendencias emergentes que pueden afectar a sus estrategias y campañas.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>LinkedIn la red laboral # 1 del mundo</title>
		<link>/linkedin-ads/linkedin-la-red-laboral-1-del-mundo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 18:24:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LinkedIn Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=202</guid>

					<description><![CDATA[Si alguna vez te has preguntado cómo funciona la publicidad en LinkedIn, no estás solo. Pero estamos aquí para ayudarte. La publicidad en LinkedIn funciona de la misma manera que cualquier otro tipo de publicidad online: identificas a tu público objetivo, eliges la &#8220;huella&#8221; de donde quieres que aparezcan tus anuncios y adaptas el contenido ... <a title="LinkedIn la red laboral # 1 del mundo" class="read-more" href="/linkedin-ads/linkedin-la-red-laboral-1-del-mundo.html" aria-label="More on LinkedIn la red laboral # 1 del mundo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class=" wp-image-205 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-300x158.jpg" alt="LinkedIn" width="372" height="196" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl.jpg 1200w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></p>
<p>Si alguna vez te has preguntado cómo funciona la publicidad en<a href="https://www.linkedin.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> LinkedIn</a>, no estás solo.</p>
<p>Pero estamos aquí para ayudarte.</p>
<p>La publicidad en LinkedIn funciona de la misma manera que cualquier otro tipo de publicidad online: identificas a tu público objetivo, eliges la &#8220;huella&#8221; de donde quieres que aparezcan tus anuncios y adaptas el contenido de tus anuncios para que sean lo más atractivos posible.</p>
<p>Para iniciar hacemos un esbozo resumido de como funciona la red</p>
<p>LinkedIn es una red con más de 500 millones de miembros, que permite a las empresas conectarse con personas importantes. Es un lugar ideal para que los profesionales del marketing B2B y las empresas encuentren audiencias muy específicas.</p>
<p>Con LinkedIn, es fácil crear anuncios que obtengan resultados.</p>
<h2><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Te explicamos cómo</h2>
<p>Elige lo que quieres conseguir y nosotros te echaremos una mano</p>
<p>Hay tres tipos principales de anuncios que puedes publicar en LinkedIn. El contenido patrocinado pone a tu empresa frente a un público objetivo. Los anuncios de texto aparecen en la parte derecha de las páginas de los miembros y te permiten dirigir clientes potenciales o visitantes a tu sitio web. Por último, los anuncios dinámicos se dirigen a los profesionales en función de sus intereses y comportamientos en la red. Cuando visitan sitios de la red de audiencias de LinkedIn, ven tu anuncio personalizado.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Crear contenido atractivo</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Cautiva a tu audiencia mediante la narración de historias o los datos inteligentes y la investigación, lo que mejor funcione para tu marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Construye tu campaña</p>
<p>Sólo tienes que subir imágenes, texto, enlaces, vídeos y otros activos. ¡Nosotros nos encargaremos del resto una vez que hayas creado tu campaña!</p>
<h2><strong>¿Qué son los anuncios de LinkedIn?</strong></h2>
<p>Son una herramienta publicitaria que permite a las empresas poner sus productos o servicios frente al mayor número de usuarios posible en la red profesional más importante del mundo. Son unos anuncios pagados, que normalmente incluyen un enlace a la página web de la empresa.</p>
<p>Cuando hablamos de anuncios de LinkedIn no es igual que cuando hablamos de campañas promocionales en redes sociales. En LinkedIn no se pueden utilizar imágenes ni vídeos. En términos generales, el formato de los anuncios es muy similar a los emails, ya que se basan en texto e imagen.</p>
<h2><strong>¿Por qué la publicidad en LinkedIn es una de las mejores?</strong></h2>
<p>La respuesta es muy sencilla: LinkedIn es la red social más profesional que se puede encontrar. Las personas que la utilizan suelen buscar algo específico, y eso hace que les resulte más fácil hacer clic en los anuncios.</p>
<p>Pero, ¿cuál es el truco para hacer un buen anuncio en LinkedIn?</p>
<p>Pues bien, si sabes cómo funciona la publicidad en LinkedIn y en el resto de redes sociales, no te resultará complicado entender su funcionamiento ni hacer anuncios rentables. Aun así, ¡aquí te lo vamos a contar paso a paso!</p>
<h2><strong>¿Cómo funciona la publicidad en LinkedIn?</strong></h2>
<p>La publicidad en LinkedIn funciona de dos maneras:</p>
<p>CPC (Coste por clic): se realiza una puja máxima que estás dispuesto a pagar por clic. Cuando tu objetivo es conseguir tráfico esta opción es la que sueles elegir.</p>
<p>CPM (Coste por mil impresiones): en esta opción eliges cuánto estás dispuesto a pagar cada vez que tu anuncio sea visto 1.000 veces independientemente de los clics que reciba. Si lo que buscas es el reconocimiento de tu marca, esta es la mejor opción. A la hora de realizar los anuncios, eliges un presupuesto diario. Al hacer los anuncios, eliges un presupuesto diario.</p>
<p>Digamos por ejemplo que decides gastar 10 euros al día&#8230; Cuando LinkedIn llega a esa cantidad deja de publicar tu anuncio.</p>
<p>A través del Administrador de Anuncios (muy parecido al gestor de Facebook que puedes mirar aquí), puedes gestionar todas tus campañas de LinkedIn.</p>
<p>Para crear un anuncio en LinkedIn, es importante tener una estrategia de contenidos clara. Necesitas saber cuál es tu objetivo antes de saber cómo conseguirlo. Algunos objetivos comunes podrían ser</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Generar clientes potenciales a través del marketing de contenidos</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Vender productos específicos a través de promociones</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Reclutar talento compartiendo ofertas de trabajo</p>
<p>Una vez que hayas establecido esta estrategia, podrás decidir dónde centrar tus esfuerzos y qué tipo de contenido atraerá más a tu audiencia. A la hora de crear anuncios en LinkedIn, recuerda que deben diseñarse pensando en el usuario, no sólo en lo que quiere, sino también en cómo utiliza la plataforma y en sus hábitos de navegación. Si tu anuncio no es relevante para ellos, no conseguirá ninguna tracción.</p>
<h2><strong>Ventajas y desventajas de publicar en </strong>LinkedIn</h2>
<p>Si quieres publicar anuncios en LinkedIn, debes saber que este canal tiene sus ventajas y desventajas.</p>
<p>Las novedades de LinkedIn se actualizan con cierta frecuencia, por lo que es importante estar al tanto de las novedades y adaptarse a ellas.</p>
<p>Entre las ventajas de publicar anuncios en LinkedIn encontramos:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Permite segmentar de una forma muy concisa por lo que da la oportunidad de que los anuncios lleguen solo a las personas que verdaderamente puedan estar interesadas.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> LinkedIn permite medir cómo ha sido la evolución y el éxito de los anuncios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Al ser una red usada en todo el mundo, te permite llegar a miles de profesionales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/274c.png" alt="❌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El CPC medio es muy alto. El coste medio por clic es mucho mayor que el de otras plataformas, como Facebook Ads o Google AdWords.</p>
<p><em>Sí, los anuncios de LinkedIn no tienen un alcance tan alto como el de Facebook, por ejemplo.</em></p>
<p>Pero conviene recordar que LinkedIn es una red social profesional y que los usuarios que están en la plataforma buscan algo concreto: productos y servicios para empresas.</p>
<p>Si tenemos esto en cuenta, tiene sentido que los anuncios de LinkedIn puedan ofrecernos los mejores resultados en términos de conversiones si nuestro público objetivo utiliza esta plataforma a diario.</p>
<p>Pero no todo el mundo utiliza LinkedIn en todo su potencial. De hecho, muchos usuarios ni siquiera saben cómo utilizar correctamente los anuncios de LinkedIn.</p>
<p>Los anuncios en LinkedIn te permiten llegar exactamente a los profesionales que quieres que vean tu marca o producto.</p>
<p>Es una herramienta muy potente para generar tráfico cualificado y al mismo tiempo medir su evolución gracias a la analítica que te proporcionan.</p>
<h2><strong>Tipos de anuncios en </strong>LinkedIn</h2>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-267 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-300x176.png" alt="" width="452" height="265" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-768x451.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link.png 800w" sizes="(max-width: 452px) 100vw, 452px" /></p>
<p>Existen varios tipos de anuncios dentro de LinkedIn:</p>
<p><strong>Anuncios de contenido patrocinado:</strong> Son anuncios que se integran en el contenido orgánico y aparecen en el feed de noticias de las personas.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone  wp-image-265" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-300x143.jpg" alt="" width="401" height="191" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-300x143.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-1024x487.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-768x365.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482.jpg 1180w" sizes="(max-width: 401px) 100vw, 401px" /></p>
<p><strong>Anuncios de contenido patrocinado directo:</strong> Son similares a los anuncios de contenido patrocinado pero no aparecen en el feed de noticias de las personas porque no se parecen a las publicaciones orgánicas. Puedes elegir entre varias plantillas para hacerlos más atractivos.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-264 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-300x125.jpg" alt="" width="386" height="161" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-300x125.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-1024x428.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-768x321.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570.jpg 1231w" sizes="(max-width: 386px) 100vw, 386px" /></p>
<p><strong>Anuncios de texto:</strong> Son pequeños anuncios de texto que aparecen en la parte lateral o superior de la pantalla y permiten incluir enlaces. Aunque no llaman mucho la atención, permiten captar tráfico cualificado al dirigir a los usuarios a una página de aterrizaje diseñada para ello.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-266" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-300x135.jpg" alt="" width="400" height="180" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-300x135.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-1024x462.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-768x346.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912.jpg 1198w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></p>
<p><strong>Anuncios de Dis</strong><strong>play:</strong> Una imagen vale más que mil palabras. Y las fotos y los vídeos pueden ayudarte a conseguir conversiones.</p>
<p>Los anuncios de display de LinkedIn son banners con vídeos o fotos que funcionan por pujas. Los vídeos se reproducen en cuanto se carga la página completa, y tienes la opción de añadir una CTA (llamada a la acción) como &#8220;Compra ahora&#8221; o &#8220;Regístrate&#8221; para atraer la atención de los clientes. Estos anuncios de LinkedIn, al ser más visuales, atraen más la atención de los clientes, ¡que buscan resultados rápidos en el mundo actual!</p>
<p><strong>Anuncios InMail patrocinados</strong>: los mensajes de InMail incluyen un saludo personalizado, un botón de llamada a la acción, el cuerpo del mensaje y la posibilidad de añadir un enlace al cuerpo del mensaje. También puedes añadir un pie de página del mensaje para divulgar los términos legales, las reglas de la promoción, la información de contacto y mucho más. Si ha seleccionado la generación de clientes potenciales como objetivo de su campaña, también tendrá que adjuntar un formulario de generación de clientes potenciales.</p>
<h2 style="text-align: left">Mi primer anuncio en LinkedIn</h2>
<h4 style="text-align: center"><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center">Muy bien, estás listo para dar el paso y hacer tu primer anuncio en LinkedIn.</em><em style="text-align: center;font-size: 16px"></div></div></em></h4>
<p>En primer lugar, necesitas tener una página de empresa en LinkedIn. Si aún no tienes una, es súper fácil crearla. Después, podrás empezar a anunciarte en LinkedIn.</p>
<p>Es bastante fácil crear una página de empresa. Sólo tienes que ir a la pestaña &#8220;Trabajo&#8221; en la esquina superior derecha de la ventana del navegador y hacer clic en &#8220;Crear una página de empresa&#8221;. A partir de ahí, sólo tienes que seguir las indicaciones para proporcionar información sobre tu empresa, subir tu foto de portada y tu imagen de perfil, y ¡voilá!</p>
<p>Ya tienes una página de empresa en LinkedIn.</p>
<p>¿Quieres saber cómo dominar LinkedIn Ads?</p>
<p>¡Estás en el lugar correcto!</p>
<h2><strong>Paso a paso para crear mi perfil </strong>LinkedIn</h2>
<h3><strong>Paso 1</strong></h3>
<p>Vamos a mostrarte cómo utilizar los anuncios de LinkedIn y cómo crear las mejores campañas publicitarias.</p>
<p>Así que, tanto si quieres crear conciencia de marca como aumentar las conversiones, te tenemos cubierto.</p>
<p>Empecemos por el paso 1: crear tu gestor de campañas en LinkedIn.</p>
<p>Para crear un anuncio en LinkedIn lo primero que hay que hacer es entrar en el gestor de campañas y crear tu propio gestor de campañas.</p>
<p>El gestor de campañas es la herramienta que te permite crear cuentas y campañas de LinkedIn Ads. También puedes gestionar tus campañas y recopilar informes sobre el rendimiento de las mismas, entre otras acciones.</p>
<h3><strong>Paso 2</strong></h3>
<p>Es el momento que todos estaban esperando: elegir qué tipo de anuncio quieres hacer en LinkedIn. ¿Cuál será?</p>
<p>-Anuncios de texto</p>
<p>-Contenido patrocinado</p>
<p>-Anuncios dinámicos</p>
<p>-InMail patrocinado</p>
<p>-Formularios de captación de clientes</p>
<h3><strong>Paso 3</strong></h3>
<p>¿Quieres crear un anuncio en LinkedIn?</p>
<p>Bueno, vamos a darte una guía paso a paso sobre cómo hacerlo.</p>
<p>Lo primero es lo primero, tendrás que entrar en la cuenta de LinkedIn de tu empresa.</p>
<p>A continuación, deberás ir al Administrador de Campañas y hacer clic en el menú desplegable de Contenido Patrocinado.</p>
<p>Una vez allí, se te preguntará si quieres crear un anuncio estándar o un anuncio de clientes potenciales. Un anuncio estándar dirigirá a los usuarios a su sitio web, donde podrán obtener más información sobre sus servicios o comprar un producto. Un anuncio de clientes potenciales es para que los usuarios rellenen un formulario directamente a través de LinkedIn. La mayoría de las empresas utilizarán los anuncios estándar si no tienen una base de datos de clientes potenciales.</p>
<p>A continuación, selecciona el nombre de la campaña y el idioma que quieres utilizar en tu anuncio. A continuación, sigue los pasos proporcionados por LinkedIn.</p>
<h3><strong>Paso 4</strong></h3>
<p>Has creado el anuncio. ¿Y ahora qué? ¿Quién ve mis anuncios?</p>
<p>Puedes guardarlo para ti y disfrutar de los frutos de tu trabajo, o puedes publicarlo para que lo vea todo el mundo. Y si eliges esta última opción, querrás aprovechar las funciones de segmentación de LinkedIn. Estas funciones te permiten dirigir tu anuncio a grupos específicos de personas, de modo que sólo se exponga a las personas que más probablemente estén interesadas en tu anuncio.</p>
<h3><strong>Paso 5</strong></h3>
<p>¿Cuánto pago por mi campaña?</p>
<p>En primer lugar, sepa cuál es su objetivo</p>
<p>¿Desea captar clientes potenciales y aumentar el número de seguidores? ¿Quiere aumentar sus ventas? ¿Quiere conseguir muchos clics en su sitio web?</p>
<p>A continuación, elija el método de pago que tenga más sentido para su objetivo: CPC para las conversiones, CPA para los clientes potenciales y CPM para el tráfico.</p>
<p>Por último, establece un presupuesto que tenga sentido para los resultados que quieres conseguir. Si necesita más tráfico, establezca un presupuesto más alto que si sólo necesita más clientes potenciales.</p>
<h3><strong>Paso 6</strong></h3>
<p>Ahora que ha configurado sus campañas y conjuntos de anuncios, es el momento de medir las conversiones.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Dirígete a la página de inicio, selecciona una cuenta y haz clic en crear seguimiento de conversiones.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Esto es importante para evaluar el éxito o el fracaso de su campaña. Si no creas ninguna conversión, sólo podrás evaluar el rendimiento de tus campañas con las métricas de tráfico.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Vaya a los activos de la cuenta, luego al seguimiento de conversiones, y cree una nueva conversión. Seleccione un nombre, tipo de conversión, valor, URL del sitio web y reglas que indiquen en qué URL debe saltar la conversión.</p>
<h3><strong>Paso 7</strong></h3>
<p>Monitorear el rendimiento de la campaña</p>
<p>Después de lanzar tu campaña publicitaria, puedes empezar a seguir su rendimiento.</p>
<p>LinkedIn te proporcionará métricas como impresiones, clics y coste por clic. Puedes utilizar estas métricas para ver lo que funciona y lo que no para poder optimizar tu campaña.</p>
<p>Si tu anuncio no está funcionando tan bien como te gustaría, intenta ajustar la configuración de tu audiencia o el texto de tu anuncio.</p>
<h2>En conclusión</h2>
<p>Tanto las campañas de pago como las orgánicas pueden optimizarse con el tiempo para mejorar el rendimiento de tu marketing en LinkedIn. Por ejemplo, puedes notar que ciertas publicaciones funcionan mejor que otras. Utilizando estos datos, puedes crear más publicaciones similares a las que han funcionado bien. Lo mismo ocurre con los anuncios de pago: si ciertos anuncios funcionan mejor que otros, puedes crear más anuncios como ellos o ajustar la segmentación en consecuencia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
