<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Trucos Facebook Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/author/andreina/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 Mar 2022 17:08:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Trucos Facebook Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La Guía # 1 para convertir con el embudo</title>
		<link>/marketing-automation/la-guia-1-para-convertir-con-el-embudo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Apr 2022 10:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[marketing automation]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=338</guid>

					<description><![CDATA[Lo básico En el mundo del marketing online, un embudo o funnel es el camino que se traza para que los usuarios alcancen uno o más objetivos, como hacer una compra o suscribirse a su boletín de noticias por correo electrónico. También se le puede llamar embudo de conversión, porque eso es lo que quiere ... <a title="La Guía # 1 para convertir con el embudo" class="read-more" href="/marketing-automation/la-guia-1-para-convertir-con-el-embudo.html" aria-label="More on La Guía # 1 para convertir con el embudo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://conviertemas.com/wp-content/uploads/2018/11/funnel.jpg" alt="Embudo" width="1200" height="600" data-noaft="1" /></h2>
<h2><b>Lo básico</b></h2>
<p>En el mundo del marketing online, un embudo o funnel es el camino que se traza para que los usuarios alcancen uno o más objetivos, como hacer una compra o suscribirse a su boletín de noticias por correo electrónico.</p>
<p>También se le puede llamar embudo de conversión, porque eso es lo que quiere que hagan los usuarios: convertir. Sin embargo, no es tan sencillo como poner una página de inicio y esperar que la gente compre tus productos; eso sería como montar un puesto de limonada y esperar que la gente te pague aunque no sepa qué tipo de limonada estás vendiendo.</p>
<p>Estos son los pasos del típico embudo:</p>
<p>-Concienciación: ¿Cómo va a conocer la gente su producto? Por ejemplo, ¿utilizará anuncios en las redes sociales? ¿Creará una cuenta de <a href="https://ads.google.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Google Ads</a>? ¿Comprará vallas publicitarias en las autopistas (esto no es recomendable)?</p>
<p>-Consideración: ¿Cómo se enterará la gente de su producto? Por ejemplo, ¿leerán las reseñas? ¿Verán anuncios emergentes en otros sitios? ¿Tendrán que salir de su casa para ir a su sitio?</p>
<p>-Conversión: ¿Cómo se registrará la gente o comprará algo de usted? Por ejemplo, ¿harán clic en &#8220;Comprar ahora&#8221; o introducirán su dirección de correo electrónico en un campo de formulario?</p>
<p>Para crear un embudo de conversión, primero hay que planificar todos los pasos que deben darse para que el usuario complete el objetivo, en nuestro caso, descargar e instalar nuestra aplicación. A continuación, piense en lo que puede hacer en cada paso del proceso de creación del embudo para facilitar que el usuario complete su objetivo, en nuestro caso, descargar e instalar nuestra aplicación. Esto puede significar añadir enlaces útiles o eliminar pasos innecesarios o demasiado complicados.</p>
<p>Una vez que hayas creado tu embudo de conversión y lo hayas implementado en tu producto, haz un seguimiento de los datos de los usuarios para poder controlar su funcionamiento.</p>
<p>Las etapas del embudo son secuenciales: los usuarios pasan por ellas en orden, y sólo se saltan una etapa si pasan a otra. Por ejemplo, un usuario puede pasar de la concienciación directamente a la acción, pero no pasará de la acción directamente a la decisión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><em><strong>Los embudos son fundamentales para la planificación del marketing. Nos ayudan a pensar en lo que tenemos que hacer antes y después de que alguien realice una acción en nuestra plataforma.</strong></em></p>
</blockquote>
<h2><b>¿Por qué usar un embudo de conversión?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://marketing-creativo.com/wp-content/uploads/2017/10/funel-principal-1.jpg" alt="Embudo" width="538" height="269" data-noaft="1" /></p>
<p>¿Alguna vez has estado navegando por la web y de repente te ha aparecido una ventana emergente de una de tus tiendas favoritas ofreciéndote un código de descuento? Si es así, probablemente has visto el poder de los embudos en funcionamiento.</p>
<p>Todos sabemos que crear un sitio web y perfiles en las redes sociales es sólo la mitad de la batalla cuando se trata de hacer despegar su negocio. La otra mitad es averiguar cómo conseguir que la gente visite su sitio, lea su contenido y se convierta en cliente. Si vas a invertir tiempo y dinero en generar tráfico, es lógico que quieras asegurarte de que se trata de tráfico cualificado (es decir, usuarios que realmente están interesados en lo que ofreces). Ahí es donde entran los embudos de conversión.</p>
<p>Es una estrategia de marketing utilizada por las marcas para aumentar el número de ventas y clientes potenciales generados. Está diseñado para mostrar a los visitantes cómo su producto o servicio puede ayudarles a alcanzar sus objetivos, lo que conduce a más conversiones para su negocio.</p>
<p>Un embudo de conversión es sinónimo de planificación y conversiones.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Entre las razones por las que deberías utilizar un embudo en tu negocio:</p>
<p>Reduces el número de pasos que da un usuario para convertirse en un lead o cliente, lo que significa que obtendrás resultados rápidamente.</p>
<p>Conviertes tu sitio web en una máquina de conversión porque optimizas todo y generas embudos de captación y venta online.</p>
<p>Sólo te comunicas con los usuarios interesados (cualificados) y dejas de lado el marketing masivo.</p>
<p>Puedes ofrecer ofertas y descuentos exclusivos a los usuarios que estén interesados en tu producto o servicio.</p>
<h2><b>¿Para qué tipo de negocio funcionan los embudos?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://diegonoriega.co/wp-content/uploads/2021/02/Funnel.jpg" alt="Embudo" width="405" height="405" data-noaft="1" /></p>
<p>Los embudos funcionan para cualquier negocio o marca que necesite atraer y convertir clientes potenciales en clientes fieles. Sencillo.</p>
<p>Una vez que haya atraído nuevo tráfico a su sitio, el siguiente paso es captar clientes potenciales. Quizá se pregunte ¿cómo puedo asegurarme de que atraigo a personas que realmente están interesadas en lo que vendo?</p>
<p>Ahí es donde entra en juego el embudo de captación de clientes potenciales: le ayuda a establecer un sistema para identificar a los clientes potenciales que probablemente se conviertan en clientes.</p>
<p>Por ejemplo, supongamos que vende un producto. Una forma de captar clientes potenciales sería crear un formulario de suscripción por correo electrónico en su sitio web que ofrezca al usuario respuestas a las preguntas más frecuentes sobre su producto.</p>
<p>Si quieren las respuestas, tienen que escribir su nombre y dirección de correo electrónico. A continuación, puede utilizar esa información para enviarles correos electrónicos (automatizados) con más consejos útiles sobre el uso de su producto, así como materiales de marketing para otros productos que usted ofrece y que podrían interesarles.</p>
<p>Este método de captación de clientes potenciales es esencialmente un intercambio: a cambio de información sobre tus clientes, les proporcionas un valor que les ayuda a resolver sus problemas o a alcanzar sus objetivos. Y esto significa que cuando llegue el momento de comprar a alguien como usted, pensarán en usted primero.</p>
<h2><b>Todo sobre los embudos</b></h2>
<p>Nos encantan los embudos, aquí tienes una breve introducción a los términos y conceptos clave que necesitarás conocer para poner en marcha tu primer embudo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> OTO: (One Time Offer u &#8220;oferta única”). Es un término que se refiere a una oferta exclusiva que ponemos a disposición en un punto de nuestro embudo, a veces inmediatamente después de la compra y a veces más adelante.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Bump: Un bump es una oferta adicional que ponemos a disposición en la página de pago de forma destacada con el fin de impulsar más ingresos. A veces tiene éxito y otras no, pero siempre vale la pena intentarlo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Página de ventas (landing page): Una página de ventas es la página de aterrizaje a través de la cual presentamos nuestro argumento de venta. NO es la página de pago, es la página anterior, donde captamos los correos electrónicos y luego redirigimos a los clientes a la página de pago.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Evergreen: Utilizamos el término evergreen para referirnos a los embudos que dejamos funcionando en piloto automático. Un embudo evergreen puede ser cualquier cosa, desde la adquisición de clientes potenciales hasta el proceso de ventas, incluyendo las ventas adicionales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><b> </b>EPC: significa Earn Per Click o &#8220;ganancias por clic&#8221;. Se refiere a la cantidad de dinero que generamos por cada clic en nuestra oferta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CTR: Porcentaje de usuarios que han hecho clic en el anuncio, correo electrónico o página de aterrizaje.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CPC: Coste por clic que generamos a través de campañas de pago.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CPL: Coste por lead generado a través de campañas de pago.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> CPV: Coste por venta generada con campañas de pago.</p>
<h2><b>Elementos fundamentales para que mis embudos funcionen</b></h2>
<p>Un buen embudo de marketing o embudo de conversión es el camino que sigue un posible cliente desde que se une a tu público hasta que te da su dinero.</p>
<p>Por ejemplo, si una persona entra en tu web como visitante anónimo y se va después de realizar una compra, habrá pasado por todo tu embudo. Esto es lo que llamamos el viaje del cliente.</p>
<h3><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b><em><strong>Hay muchos tipos de embudos de marketing, pero en este artículo te contamos cómo hacer que funcionen.</strong></em><b><i></div></div></i></b></h3>
<p>1. Crea contenido que promocione tu lead magnet (regalo gratuito) como artículos, vídeos e imágenes en tu blog o redes sociales. Esto puede ser creado por ti o subcontratado a otros influencers de tu nicho.</p>
<p>2. Generar tráfico compartiendo el contenido en las redes sociales, buscando backlinks de otros sitios o invirtiendo en campañas publicitarias en Google, <a href="http://www.facebook.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook</a> y <a href="http://www.twitter.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Twitter</a>.</p>
<p>3. Crea una herramienta de automatización de correos electrónicos como GetResponse, Active Campaign o InfusionSoft y diseña correos electrónicos con una oferta de valor atractiva para cada paso de tu embudo de ventas.</p>
<p>4. Controlar a miles de clientes potenciales cada semana es algo que no puede ignorar. El correo electrónico es la herramienta más poderosa para llegar a sus clientes potenciales, generar ventas y mantener las relaciones con sus clientes actuales. Para que una campaña de marketing por correo electrónico sea eficaz, debe segmentar a sus destinatarios para que les llegue la oferta más adecuada. Para medir qué ofertas son las más eficaces, utilice una plataforma de seguimiento como ClickMeter.</p>
<h2><b>¿Existe más de un tipo de embudo?</b></h2>
<p>La respuesta sencilla es SI… Hay todo un mundo inmerso en ellos.</p>
<p>Entre ellos están:</p>
<h3><b>1. Embudos de adquisición de clientes potenciales</b></h3>
<p>Los embudos de adquisición de leads consisten en convertir a un fan, visitante de una página o usuario que ve un anuncio en nuestro lead (cliente potencial). En este breve embudo atraemos a usuarios que nos dejan sus datos personales a cambio de un regalo que les hacemos.</p>
<h3><b>2. Embudos de lead nurturing</b></h3>
<p>Utilizamos el lead nurturing para mejorar la relación con nuestros clientes potenciales, pero sobre todo para educarlos, darles un regalo y proporcionarles una contribución antes de vender.</p>
<h3><b>3. Embudos de venta online</b></h3>
<p>Los embudos de venta online deben comenzar con los usuarios que han mostrado interés durante las campañas de lead nurturing.</p>
<h3><b>4. Remarketing en Facebook Ads con un embudo de ventas</b><span class="Apple-converted-space"> </span></h3>
<p>Es un caso especial del anterior, en el que utilizamos Facebook Ads como fuente principal de tráfico y hacemos remarketing a los que ya han visitado nuestra web (o landing page).</p>
<h3><b>5. Upsell</b></h3>
<p>Las campañas de up-sell son una buena forma de vender productos y servicios relacionados a los clientes. Hay dos formas principales de hacer up-sell: usando páginas de aterrizaje y usando correos electrónicos.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>En la página de aterrizaje se lleva a los clientes que acaban de comprar a una página de aterrizaje con una oferta exclusiva que sólo está disponible por un tiempo limitado. Con el up-selling por correo electrónico, dejamos pasar unos días, y luego, entre 3 y 5 días después de que un usuario nos haya comprado, le enviamos una oferta irresistible. Ambos son sumamente efectivos para lograr la conversión o captación del cliente, que al final es el objetivo principal.</p>
<h2><b>Efectividad y métricas de los embudos</b></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cuando se trata de medir sus embudos, hay una serie de métricas que debe considerar.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Primero: la atracción de clientes potenciales.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto significa hacer un seguimiento de cuántos visitantes recibe su sitio web, qué páginas visitan más y cómo se comportan mientras están en esas páginas. A través de las herramientas de análisis de Google o de otro software de terceros, puede averiguar qué contenido es el más popular y qué contenido no está funcionando tan bien como le gustaría.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El fomento de clientes potenciales.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Vigila cuántos clientes potenciales obtienes y cuántos de ellos se convierten en clientes. Si tiene un número relativamente alto de suscriptores pero un número bajo de ventas, considere si sus campañas de correo electrónico están llegando a su audiencia de la manera correcta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Por último: las ventas online.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Para medirlas, tendrás que configurar el seguimiento de las conversiones a través de Google Ads u otra herramienta similar que te permita medir fácilmente la eficacia de tus anuncios mediante el control de dónde hacen clic los usuarios, qué hacen cuando llegan y si finalmente realizan una compra.</p>
<h2><b>Otro dato…</b></h2>
<p>Son muchas las métricas que podemos utilizar para medir la eficacia de nuestros embudos, y cada una de ellas nos dará una visión diferente de lo bien que está funcionando nuestro embudo actual. Vamos a hablar de algunas de las métricas más importantes que existen, y que puedes utilizar en función de tus metas y objetivos.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://rubenmanez.com/wp-content/uploads/2020/03/ejemplos-funnels-de-ventas-negocios-locales.png" alt="Embudos" width="546" height="266" data-noaft="1" /></p>
<p>Las métricas de atracción de leads son útiles cuando quieres ver cuántas personas están entrando en tu embudo en una etapa determinada. Puede utilizar estas métricas para medir la eficacia de las campañas de publicidad de pago o para comprender la calidad de sus páginas de destino. Algunos ejemplos son:</p>
<p>-Tasa de clics (CTR)</p>
<p>-Coste por clic (CPC)</p>
<p>-Tasa de conversión de la página de destino</p>
<p>Las métricas de nutrición de clientes potenciales son útiles cuando quieres ver lo bien que estás llegando a los clientes potenciales que aún no han hecho una compra. Puede utilizar estas métricas si quiere optimizar el tiempo que tarda un cliente potencial en convertirse en cliente, o si quiere entender mejor por qué los clientes potenciales abandonan antes de convertirse. Algunos ejemplos son:</p>
<p>-Tasa de apertura de correos electrónicos</p>
<p>-Tiempo de permanencia en el sitio web antes de que se produzca la conversión.</p>
<h2><b>¿Funcionará esta estrategia para mi negocio?</b></h2>
<p>Los embudos funcionan para todo tipo de negocios, desde las pequeñas tiendas locales hasta las grandes corporaciones. Si no estás usando uno, es hora de empezar.</p>
<blockquote>
<h3><strong><em>&#8220;Tardan demasiado tiempo en crearse&#8221;</em></strong></h3>
</blockquote>
<p>Puedes empezar con un simple embudo en sólo unas horas. Incluso si no sabes cómo codificar o diseñar, hay un montón de recursos y plantillas por ahí que te ayudarán a construir un embudo de ventas hermoso y funcional sin romper el banco.</p>
<blockquote>
<h3>&#8220;No funcionará para mi negocio&#8221;</h3>
</blockquote>
<p>La verdad es que los embudos funcionan para todo tipo de negocios-si se hacen bien. Si estás preocupado porque has intentado implementar uno antes y no funcionó tan bien como esperabas, ¡no te preocupes! Es totalmente normal que tu primer intento de embudo no dé grandes resultados; lo importante es que hagas.</p>
<p>Lo fundamental es aprender, muchas compañías pueden cobrarte por hacerlo, pero hay una cosa cierta y es lo que nadie te dice sobre los embudos:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La primera versión de su embudo casi NUNCA funciona como usted quiere, y a veces no funciona en absoluto.</p>
<p>¿Significa eso que toda esperanza está perdida? ¿Qué deberías renunciar a todo este sueño de crear un embudo y dedicarte a la jardinería en su lugar?</p>
<p>No, lo que significa es que tienes que volver a intentarlo, esta vez con los siguientes consejos en mente:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />NO puedes limitarte a un solo embudo, si tienes varios puedes experimentar y obtener resultados rápidamente. No dejes que esto te abrume; ve con algo sencillo como una página de aterrizaje + un anuncio en Facebook para empezar. Luego, ¡sigue construyendo a partir de ahí!</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Crear embudos requiere una triple inversión: tiempo, herramientas e inversión en publicidad o SEO. Aquí es donde algunas personas se desaniman, pero no te preocupes: La buena noticia es que tu inversión valdrá la pena porque son una fuente grande de fidelización y generación de clientes.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Los embudos NO son sólo para campañas de tráfico de pago. Funcionan en varias etapas y de formas diferentes.</p>
<p>Puedes continuar nutriendo tus conocimientos para obtener los mejores beneficios del marketing digital aquí</p>
<p><a href="/linkedin-ads/280.html">Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso</a></p>
<p><a href="/instagram-ads/cual-es-la-mejor-hora-para-publicar-en-instagram.html">¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/publicidad-abc-para-mejorar-tus-estrategias.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 10:00:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=329</guid>

					<description><![CDATA[A medida que las redes sociales evolucionan y nuevas plataformas como TikTok y Twitch se abren paso, mantenerse al día con las últimas tendencias en publicidad social es más importante que nunca. Está claro que las redes sociales están dominando por completo el panorama publicitario, y algunas marcas gastan ahora hasta el 90% de su ... <a title="Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/publicidad-abc-para-mejorar-tus-estrategias.html" aria-label="More on Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://pqs.pe/wp-content/uploads/2017/09/pqs-marketing-cualidades-800x565.jpg" alt="Publicidad" width="800" height="565" data-noaft="1" /></p>
<p>A medida que las redes sociales evolucionan y nuevas plataformas como <a href="https://www.tiktok.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">TikTok</a> y <a href="https://www.twitch.tv/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Twitch</a> se abren paso, mantenerse al día con las últimas tendencias en publicidad social es más importante que nunca.</p>
<p>Está claro que las redes sociales están dominando por completo el panorama publicitario, y algunas marcas gastan ahora hasta el 90% de su presupuesto de marketing solo en anuncios sociales. Pero, ¿cómo están gastando su dinero estas empresas? ¿Y qué podemos esperar de las redes sociales en 2022?</p>
<p>La tendencia más clara que se desprende de nuestros datos es que todo el mundo está invirtiendo más en publicidad en medios sociales (¡algunas marcas gastan ahora hasta el 90 % de su presupuesto de marketing solo en anuncios sociales!</p>
<p>Los consumidores son cada vez más activos en una gama más amplia de plataformas. De hecho, el usuario medio tiene al menos cinco cuentas en diferentes plataformas: Facebook, Twitter, Instagram, Snapchat y TikTok todas ellas opciones populares. Esto significa que las marcas deben estar activas en todas estas plataformas si quieren llegar a su audiencia.</p>
<h2><b>A. Para mantenerse a la vanguardia, tendrá que seguir el ejemplo de TikTok.<span class="Apple-converted-space"> </span></b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://1.bp.blogspot.com/-oNTJdA_ou9k/XzEQ_dRr99I/AAAAAAAADU8/K-dOiUdvdc4P8fjPDzRM5ZKezTKeluazACLcBGAsYHQ/d/tiktok-for-business.png" alt="Publicidad" width="417" height="239" data-noaft="1" /></p>
<p>Los puntos claves son:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />TikTok ha demostrado ser una plataforma extremadamente lucrativa para los anunciantes. Además, lleva el tiempo suficiente como para que sus usuarios se sientan más cómodos con los anuncios que al principio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La mejor manera de llamar la atención en TikTok es a través del marketing de influencers. La mayoría de las marcas tienen presupuesto para este tipo de cosas, así que no debería ser difícil para la tuya también.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />No tienes que limitarte a TikTok sólo porque sea popular o fácil. Hay muchas otras plataformas en las que la gente invierte mucho tiempo y dinero en anuncios. Deberías probarlas todas.</p>
<p>Aumentar su publicidad para 2022 no tiene por qué ser un gran problema.</p>
<p>He aquí tres formas sencillas de hacerlo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />En primer lugar, céntrate en las plataformas más importantes y empieza a anunciarte en ellas ahora. Cuanto antes entre, mejor podrá destacarse de sus competidores y establecer la voz de su marca en el espacio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Lo segundo que puedes hacer es asegurarte de que no te limitas a hacer publicidad, sino que te relacionas con tu público. Contesta a sus preguntas y responde a sus comentarios, y se sentirán más conectados con tu marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Y, por último, asegúrate de que tu contenido es relevante: si estás promocionando un nuevo producto o servicio que sólo está disponible en un país, no lo muestres en un post dirigido a otro país donde la gente no podrá comprarlo.</p>
<p>Todos hemos jugado a un videojuego en el que el personaje sube de nivel, ¿verdad? Pasas de nivel 1 a nivel 2, o quizás eres capaz de conseguir ese codiciado nivel 100. Pues bien, por si no lo sabías ya, ahora mismo estamos viviendo en un videojuego.</p>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">Se llama Internet.</h1>
</blockquote>
<p>Y al igual que en los videojuegos de tu infancia (o de tu edad adulta, no te preocupes, no te juzgaremos) la clave para ganar es subir de nivel lo antes posible. En lo que respecta a la publicidad en las redes sociales, hay tres formas clave de garantizar el éxito este año:</p>
<p>1. No descuides las plataformas más antiguas</p>
<p>2. Apuesta por la multipantalla y la multiplataforma</p>
<p>3. Empezar de a poco y redoblar la apuesta por lo que funciona</p>
<p>Como consumidores, todos buscamos cosas diferentes. A veces queremos conocer las características de un producto antes de comprarlo, y otras veces sólo queremos entretenernos. Estas necesidades pueden variar en función de varios factores: el momento del día, la ubicación actual, etc.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Y en la era digital, ya no basta con tener una sola plataforma de medios sociales que llegue a sus clientes. Se necesita una estrategia de publicidad omnicanal que se dirija a los consumidores en todos los puntos de contacto y las mentalidades a lo largo del proceso de compra.</p>
<h4>¿Cómo se crea un enfoque omnicanal?</h4>
<p>Empiece por pensar en las diferencias entre las plataformas que utiliza y en el tipo de contenido que funcionaría mejor en cada contexto y medio. Por ejemplo, ¿la gente busca algo corto y dulce en Snapchat o algo más atractivo visualmente como Pinterest? ¿Cómo encaja esto en tu estrategia social general? ¿Y cómo se relaciona con tus objetivos generales de marketing?</p>
<p>A medida que los consumidores se vuelven más inteligentes, también lo hacen sus hábitos de compra. Ya no basta con estar presente en los mercados por los que navegan, sino que hay que estar presente en varias plataformas y en varios momentos del día.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Los consumidores comparan sus compras desde sus teléfonos mientras vuelven a casa. Piden a Alexa que les recomiende productos y navegan por Instagram entre una serie de ejercicios en el gimnasio. Para tener éxito en el mercado actual, se necesita una estrategia social que tenga en cuenta este aspecto.</p>
<p>Necesita una presencia multiplataforma que abarque la naturaleza multicanal del comportamiento de compra moderno. Tiene que ser capaz de relacionarse con su público esté donde esté y sea cual sea la hora del día. Tiene que hablarles mientras compran y asegurarse de que su marca forma parte de su rutina diaria.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><i> </i></b>Definir correctamente el recorrido del comprador es fundamental para maximizar el impacto de la estrategia social de su marca. También dependerá en gran medida de la naturaleza de tu producto y de lo que vendas.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Si eres una tienda que vende de todo, desde ropa hasta comida, probablemente querrás crear una estrategia que se dirija a los consumidores que están en una mentalidad exploratoria -aquellos que simplemente están decidiendo lo que quieren para la cena o la ropa que deben usar- así como a aquellos que están en una mentalidad de compra y saben exactamente lo que necesitan.</p>
<p>Si se trata de una empresa B2B, probablemente querrá segmentar las diferentes partes del viaje por tamaño de la empresa, sector, posición dentro de la empresa, etc., con el fin de centrarse en las personas adecuadas en el momento adecuado.</p>
<p>Lo mejor de las redes sociales es que te permiten llegar a un gran número de usuarios de todo el mundo, y hay un montón de plataformas (como Facebook, Twitter, Instagram, Pinterest, Snapchat, etc.) que pueden ayudarte a conseguirlo. Te recomendamos que empieces con tres o cuatro plataformas y construyas tu estrategia a partir de ellas.</p>
<h2><b>B. Buscar puntos resaltantes y talento</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La publicidad en las redes sociales está experimentando una gran transformación.</h1>
</blockquote>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://marketingblanco.com/imagenes/recursos-humanos-marketing-y-la-gestion-del-talento.jpg" alt="Publicidad" width="505" height="339" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A medida que los presupuestos y un mayor enfoque de la industria publicitaria se desplazan hacia los medios sociales, y surgen cada vez más plataformas que los profesionales de la publicidad deben gestionar, existe una creciente necesidad (y falta) de talento publicitario en las redes sociales. Muchas marcas buscan personas con la experiencia adecuada para sus necesidades específicas o que puedan aportar una nueva perspectiva a su enfoque social.</p>
<p>Este cambio requiere un replanteamiento no sólo de las prácticas de contratación, sino también de las formas de trabajo. El 73% de los encuestados afirma que su creación y entrega de publicidad en los medios sociales sigue implicando procesos manuales que a menudo consumen mucho tiempo y en algunos casos puede ocurrir un burnout creativo debido a la creciente demanda de ideas y la frecuencia en que el internet se va transformando. Es probable que este tipo de trabajo tedioso sea cada vez más engorroso a medida que las marcas adopten sus nuevas estrategias multiplataforma (y multiformato).</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center">La publicidad en las redes sociales es un campo difícil que requiere mucho tiempo y esfuerzo. Una encuesta reciente reveló que el mayor obstáculo para el éxito de la publicidad en las redes sociales es el trabajo manual real que supone la creación y colocación de anuncios.</h4>
</blockquote>
<p>El informe reveló que el 68% de las marcas considera que la ejecución de múltiples campañas en varios canales sociales es un reto importante o extremo. Además, el 36% dijo que la falta de talento era su mayor reto interno, y el 47% consideró que la falta de presupuesto era su mayor obstáculo externo.</p>
<p>La encuesta también reveló que las tareas más tediosas que requiere la publicidad en las redes sociales restan tiempo a las funciones creativas y estratégicas que la mayoría de los empleados de las marcas disfrutan más, y en las que es más probable que sean buenos. Los resultados sugieren que las empresas deberían considerar la posibilidad de invertir en mejores talentos (tanto en la contratación como en la formación), encontrar formas de automatizar las tareas manuales o alguna combinación de ambas.</p>
<p>Por esta razón es importante contar con espacios de capacitación, herramientas de automatización para prestar ayuda a las mentes creativas detrás de todo el proceso, también es cierto que a medida que la tecnología avanza, cada vez se hace menos complejo contar con herramientas publicitarias que asistan a los talentos en tareas menos complejas que las creativas, y que se puedan ejecutar campañas exitosas.</p>
<p>Y ahora que hablamos de las herramientas de automatización…</p>
<h2><b>C. Automatizar es clave</b></h2>
<p>Para tener éxito en el nuevo marketing digital, todas las marcas tendrán que adoptar la automatización. Si lo piensas bien, todo lo que pueda ser automatizado debería serlo. La mejor publicidad es la que se optimiza y prueba continuamente, y lo que no están automatizado no pueden alcanzar el mismo nivel de calidad y eficiencia.</p>
<p>Además, la automatización permite ahorrar tiempo en tareas rutinarias como la configuración de campañas y la gestión de creatividades. Esto libera a los anunciantes para que se centren en las cosas más importantes: la estrategia y la optimización.</p>
<p>Cuando se adopta la automatización, también se obtiene el mejor talento. Las personas con más talento quieren trabajar en problemas estratégicos, no pasar su tiempo configurando manualmente las campañas o gestionando las creatividades. La automatización garantiza equipos más felices y mejores resultados para su negocio.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://maismedia.com/wp-content/uploads/2019/05/automatizacion-marketing-bots-maismedia.jpg" alt="Publicidad" width="443" height="295" data-noaft="1" /></p>
<p>Si eres como mucha gente, has experimentado los dolores de cabeza de la gestión de campañas de publicidad social en Facebook, Instagram, Google y Twitter. Estos dolores de cabeza pueden ir desde pequeñas molestias -como tener que hacer clic en los mismos botones una y otra vez- hasta tareas que consumen mucho tiempo y que no te dejan dormir.</p>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La buena noticia es que esta no tiene por qué ser su realidad.</h1>
</blockquote>
<p>A medida que más y más anunciantes recurren a la automatización, no hay necesidad de estos dolores de cabeza. De hecho, estas plataformas le permitirán lanzar campañas con unos pocos clics, optimizar las creatividades en todas las plataformas y formatos y gestionar toda la campaña desde un solo lugar.</p>
<p>No sólo es más fácil gestionar sus campañas de publicidad de esta manera, sino que también es más eficaz. Al fin y al cabo, libera su tiempo para que pueda centrarse en lo que realmente importa. La automatización permite a los anunciantes ahorrar tiempo y energía en tareas repetitivas, dejando más espacio para la creatividad. También permite escalar rápidamente las campañas a través de plataformas y formatos, lo que la convierte en una habilidad altamente comercializable.</p>
<p>Además, la automatización ayuda a crear un mensaje cohesivo al permitir que los anuncios se distribuyan en todos los canales de forma rápida y eficaz. Los anunciantes que aprendan a utilizar eficazmente las herramientas de automatización podrán ampliar sus campañas con mayor rapidez y crear un mensaje coherente que resuene con el público objetivo en diversas plataformas.</p>
<h3 style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La automatización es el futuro.<b><i></div></div></i></b></h3>
<p>No sólo le ayuda a ahorrar tiempo y dinero, sino que también le permite centrarse en lo que realmente importa: la estrategia que genera resultados.</p>
<p>Al conectar tus canales sociales y automatizar tus campañas, puedes hacer que tu equipo de marketing sea más ágil y que la ejecución de tus campañas sea más efectiva.</p>
<p>Puedes continuar enriqueciendo tus conocimientos con estos interesantes artículos que tenemos para ti</p>
<p><a href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html">Google ads El Titán de las redes</a></p>
<p><a href="/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html">Historias de Instagram empodera tu negocio x 10</a></p>
<p><a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html">¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mid funnel &#8211; 1 gigante del marketing</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/mid-funnel-1-gigante-del-marketing.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 10:00:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=326</guid>

					<description><![CDATA[Cuando se trata de marketing digital, hay tres fases principales. La primera fase se encuentra en la parte superior del embudo, cuando hay que captar la atención de los usuarios. La segunda fase se encuentra en la mitad del embudo, donde los usuarios están considerando su oferta y comparándola con otras opciones. La tercera fase ... <a title="Mid funnel &#8211; 1 gigante del marketing" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/mid-funnel-1-gigante-del-marketing.html" aria-label="More on Mid funnel &#8211; 1 gigante del marketing">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://identidadydesarrollo.com/wp-content/uploads/2020/06/Embudo-de-ventas-marketing-digital.jpg" alt="Funnel" width="960" height="544" data-noaft="1" /></h1>
<p>Cuando se trata de marketing digital, hay tres fases principales. La primera fase se encuentra en la parte superior del embudo, cuando hay que captar la atención de los usuarios. La segunda fase se encuentra en la mitad del embudo, donde los usuarios están considerando su oferta y comparándola con otras opciones. La tercera fase está en la parte inferior del embudo, donde un usuario se convierte en un cliente de pago.</p>
<p>Aunque las empresas han puesto tradicionalmente mucho énfasis en la parte superior e inferior del embudo o funnel del marketing, es hora de replantearse esta estrategia. Un estudio reciente demostró que las campañas de publicidad digital en el mid funnel (la mitad del embudo) eran 16 veces más eficaces para impulsar las ventas que las campañas dirigidas al último punto de contacto antes de la compra. Resulta que los consumidores necesitan ayuda para tomar su decisión, y la obtienen en el mid funnel.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, las empresas están empezando a mejorar sus estrategias poniendo más esfuerzo en llegar a los usuarios en la fase media. Esto significa que su empresa debería hacer lo mismo. Tus clientes quieren que estés ahí para ellos durante el proceso de compra, y no puedes permitirte ignorarlos cuando el objetivo se trata de convertir.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Los clientes son esenciales para cualquier empresa, y cada uno de ellos tiene su propio recorrido.</p>
<p>El ciclo de vida del cliente consta de cuatro etapas: conocimiento, consideración, compra y fidelización. Como vendedores, queremos asegurarnos de que estamos creando contenido relevante para cada etapa del funnel.</p>
<p>En la parte superior del funnel, los clientes potenciales a menudo no saben mucho sobre su marca o producto. Deberías intentar aumentar el conocimiento de la marca creando confianza y relación con tu audiencia.</p>
<p>En la parte media del funnel, los clientes potenciales tienen algún conocimiento sobre su marca o producto, tal vez ya hayan interactuado con usted una o dos veces a través de su sitio web o de las redes sociales. En este punto del embudo, su trabajo consiste en informarles sobre lo que ofrece y cómo les beneficiará. También es importante incentivarles para que actúen. Por ejemplo, puedes ofrecerles un descuento en su primera compra o una prueba gratuita de un servicio que quizá no conozcan.</p>
<p>En la parte inferior del funnel, los clientes potenciales se preparan para realizar una compra pero pueden estar todavía indecisos. Aquí es donde puedes utilizar testimonios de personas influyentes o de clientes conocidos que sean similares a ellos para mostrar cómo se han beneficiado del uso de tu producto o servicio. También puede mostrar los mejores</p>
<h2><b>Ahora.. ¿Cómo uso la estrategia del Mid funnel?</b></h2>
<p>Las campañas de mid funnel te ayudan a convertir a los clientes potenciales en clientes reales. Se trata de llegar a aquellas personas que son como tus clientes actuales y tienen el potencial de convertirse en ellos. Facebook tiene un montón de funciones que te ayudarán a conseguirlo y segmentar el público de forma muy eficaz.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.smartly.io/hs-fs/hubfs/funnel.png?width=512&amp;height=491&amp;name=funnel.png" alt="Mid-Funnel Marketing" width="512" height="491" data-noaft="1" /></p>
<p>Pero primero, hablemos de la segmentación del público. Al crear tus campañas en el mid funnel, querrás recopilar audiencias en función del punto en el que se encuentren en el ciclo de vida del cliente para poder dirigirte a ellos de forma adecuada en las diferentes etapas de su viaje con tus productos.</p>
<p>Los clientes existentes y los públicos afines a la página del producto (1%-10%) y los afines a los conversores (1%-5%) son siempre buenos públicos a tener en cuenta porque son similares a los que ya han sido convertidos por tus campañas actuales de <a href="http://www.facebook.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook</a>. Pero si quieres ser aún más específico, los anuncios dinámicos para públicos amplios (DABA) aprovecharán tu propio catálogo de productos para la prospección.</p>
<h2><b>Lanzar el dardo en su mensaje con una mezcla creativa</b></h2>
<p>La clave del éxito de una campaña publicitaria está en la combinación creativa. La combinación correcta de formatos publicitarios y mensajes puede enviar su mensaje a más espectadores, que tendrán más probabilidades de convertir.</p>
<p>Si eres nuevo en el mundo del marketing digital, puede que no te resulte obvio cómo empezar con tu combinación creativa.</p>
<p>Aquí es donde deberías empezar:</p>
<p>(también puedes comenzar aquí <a href="/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html">Historias de Instagram empodera tu negocio x 10</a>)</p>
<p>En primer lugar, recuerde que el objetivo de una combinación creativa es aumentar el alcance, que se refiere al número de personas que ven su anuncio. Una forma de hacerlo es añadiendo anuncios de vídeo. Esto puede permitirle explicar el valor de su producto o servicio con mayor profundidad, lo que puede ayudar a los espectadores a entender cómo su producto o servicio satisface sus necesidades.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>También debería considerar los anuncios estáticos para su combinación. Son excelentes para impulsar las conversiones porque distraen menos que los vídeos y facilitan que los espectadores se centren en interactuar con el anuncio.</p>
<p>En segundo lugar, determine el período de tiempo que desea que las personas que ven su anuncio puedan convertir después de verlo, una práctica conocida como &#8220;atribución posterior a la visualización&#8221;. Si desea que este periodo de tiempo sea corto (por ejemplo, una hora), los anuncios estáticos son probablemente mejores para usted que los anuncios de vídeo, ya que pueden mantener la atención de los espectadores el tiempo suficiente para que tomen</p>
<p>Las mezclas creativas requieren un trabajo de estudio y recolección de datos importantes, por tanto es fundamental plantearse:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ¿Cuál es el objetivo principal de su campaña?</p>
<p>Elija un objetivo que pueda rastrear y medir en base a su ventana de conversión para la analítica.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ¿Cuáles son los mejores formatos para sus objetivos?</p>
<p>La forma de difundir un mensaje depende de cuál sea ese mensaje. Algunos mensajes se cuentan mejor a través de vídeo, imágenes o texto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ¿Cómo va a probar estos formatos?</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center">Probar diferentes formatos creativos le ayudará a entender qué combinación creativa es ideal para cada objetivo de campaña y audiencia.</h4>
</blockquote>
<p>Hay un momento y un lugar para todo en los negocios, pero uno de los mayores errores que puede cometer es tratar de decir lo mismo a todo el mundo. Es importante recordar que, por muy inteligente que seas, tu empresa no es mágica ni especial. No vas a poder convencer a todas las personas que entren en contacto con tu marca para que la compren en ese mismo momento, ¡y eso está bien!</p>
<p>En lugar de eso, céntrate en adaptar tu mensaje a tu audiencia. En las diferentes etapas del ciclo de vida del cliente, necesitan cosas diferentes. En la parte superior del funnel, probablemente solo busquen información, así que hable de su marca y su misión de forma que genere confianza e inspire curiosidad.</p>
<p>Una vez que han descendido por el funnel hasta el modo de consideración, están preparados para un poco más de persuasión. Ofrézcales algo como un 10% de descuento en su primera compra (o lo que sea para incentivarles), testimonios de personas influyentes o personas como ellos, muestre sus productos más vendidos o los proveedores de servicios mejor valorados, si procede.</p>
<p>En la parte más baja del funnel, es decir, en el punto en el que se ha realizado la venta, no hay mucho más que hacer que agradecerles su compra y animarles a que la realicen en el futuro.</p>
<h2><b>El viaje creativo a través del funnel</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://cdn.lifestylealcuadrado.com/wp-content/uploads/2016/11/embudo-de-ventas-ejemplos.jpg" alt="funnel creativo" width="537" height="338" data-noaft="1" /></p>
<p>Para crear anuncios de alto rendimiento, tendrá que dominar las mejores prácticas creativas.</p>
<p>Piense en qué punto de su recorrido se encuentra su cliente objetivo: ¿Está navegando? ¿Ya ha mirado a la competencia? ¿Ha decidido ya lo que quiere comprar?</p>
<p>A continuación, piense en lo que les entusiasmará: ¿Qué es lo que hace que su producto destaque frente al de la competencia? ¿Qué ventajas ofrece usted que no ofrezcan otros productos? ¿Y cómo puede incluirlos en su anuncio de forma que entusiasme a la gente con lo que vende?</p>
<h3>Primer recorrido del viaje</h3>
<p>En primer lugar, piense en el recorrido del cliente y adapte su mensaje al punto del embudo en el que se encuentra su cliente. Por ejemplo, si está en la fase de conocimiento del embudo, es bueno compartir información sobre su producto o servicio. Pero si están en la fase de compra del embudo, es mejor darles una llamada a la acción (CTA), como &#8220;Comprar ahora&#8221;.</p>
<h3>Segundo recorrido del viaje</h3>
<p>En segundo lugar, cuente una historia. La coherencia es la clave de la narración. Cuando se trata de contar historias en los anuncios, hazlo de forma sencilla. En lugar de contar una historia complicada con muchos personajes y situaciones diferentes, cíñase a un tema central y mantenga la coherencia de todos sus anuncios a lo largo de la campaña.</p>
<h3>Tercer recorrido del viaje</h3>
<p>En tercer lugar, adapte sus llamadas a la acción. El objetivo de cada anuncio es que los clientes actúen, ya sea haciendo clic en un anuncio o comprando algo en su sitio web o tienda, por lo que necesita una llamada a la acción eficaz. Mantenga las llamadas a la acción cortas y claras sin que sean demasiado comerciales o agresivas; en su lugar, sea directo y conciso en su formulación (por ejemplo, &#8220;Compre ahora&#8221; frente a &#8220;Haga clic aquí&#8221;).</p>
<h3>Cuarto recorrido del viaje</h3>
<p>En cuarto lugar, asegure una experiencia visual consistente desde el clic hasta la página de aterrizaje en cada paso.</p>
<p>Por ejemplo, si quiere posicionarse como una marca de lujo en sus anuncios de vídeo, intente utilizar imágenes de alta calidad y fuentes llamativas también en sus anuncios de display. Tenga también en cuenta que los consumidores tienen diferentes necesidades según el punto del embudo en el que se encuentren, así que adapte sus llamadas a la acción en consecuencia (por ejemplo, la gente puede estar más interesada en aprender sobre un producto que en comprarlo).</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Recuerde que el viaje del cliente no termina con el clic, así que asegúrese de que sus anuncios informan y complementan sus páginas de destino. Tenga en cuenta que todos los anuncios forman parte de una narrativa más amplia y que deben apoyarse unos en otros. Usted quiere ser capaz de contar una historia a través de sus anuncios, así que considere cómo quiere presentarse en cada formato de anuncio y haga que sus elecciones sean coherentes.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los recursos top 1 para marketing digital</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Youtube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=322</guid>

					<description><![CDATA[El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno. Una buena estrategia de marketing digital es ... <a title="Los recursos top 1 para marketing digital" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html" aria-label="More on Los recursos top 1 para marketing digital">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing digital es la base de cualquier negocio de éxito. Es importante empezar con un plan a la hora de lanzar una presencia online y aprender de otros que han implementado con éxito sus estrategias de marketing digital (puedes leer más en nuestros artículos de<a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html"> marketing digital</a>).</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, el mundo online nos ofrece infinidad de posibilidades para promocionar nuestra marca, producto o servicio. Sin embargo, es un espacio que evoluciona a un ritmo muy rápido y es necesario saber estar al día para aprovechar las posibilidades que ofrece el entorno digital.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente. Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Es por esta razón que hemos creado un listado de recursos top que son tendencia para potenciar las estrategias de marketing digital que usas para tu negocio.</p>
</blockquote>
<h1><b>El nuevo Marketing digital: Marketing de influencers</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.snsmarketing.es/blog/wp-content/uploads/2018/12/fiebre_influencers.jpg" alt="Marketing DIgital" width="747" height="422" data-noaft="1" /></p>
<p>Durante mucho tiempo, los profesionales del marketing se han centrado en colaborar con famosos para sus campañas. Sin embargo, los consumidores están más interesados en las recomendaciones de personas en cuyas opiniones confían, como gurús del estilo de vida o incluso personas &#8220;normales&#8221; que comparten contenidos sobre sus intereses. Por eso el trabajo de los usuarios de las redes sociales se ha vuelto tan relevante.</p>
<p>Además, cuando se trata de marketing digital, los expertos coinciden en que el contenido es el rey. Y entre todos los servicios que buscan generar contenido de valor para las marcas, hay uno que destaca: el marketing de influencers. Esta estrategia permite, además, alcanzar otro objetivo importante: ganar visibilidad en las plataformas de medios sociales y en los motores de búsqueda.</p>
<p>Y entre todos los servicios de marketing digital que buscan generar contenido de valor para las marcas, los expertos y las empresas coinciden en que el marketing de influencers es la tendencia que no puedes pasar por alto.</p>
<p>Los influencers son cada vez más relevantes. Esto se debe a la disminución de los presupuestos publicitarios que ofrecen las empresas y su reducción en las campañas publicitarias, especialmente en google y facebook.</p>
<p>Está claro que la mejor estrategia para hacer crecer tu marca en este entorno es el marketing de influencers. Son muchas las razones por las que deberías utilizarlo hoy en día. Por ejemplo:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La rentabilidad del marketing de influencers lo hace imprescindible para cualquier empresa que planee lanzar un producto o servicio en 2022. Los clientes quieren ver a quién compran, y las redes sociales ofrecen una plataforma para que los consumidores vean exactamente a quién compran. Además, si los consumidores sienten que conocen a la persona que está detrás de la marca, es más probable que también les compren.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />El marketing de influencers también ayuda a crear confianza entre las marcas y sus clientes, ya que permite a los consumidores acceder a personas reales que han utilizado los productos antes y pueden dar opiniones sinceras sobre ellos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Además, el marketing de influencers permite a las marcas crear relaciones más personales con sus clientes. Como estos &#8220;influencers&#8221; son socialmente cercanos a sus seguidores, son capaces de establecer un vínculo directo con ellos. A través de esta conexión, los productos o servicios se promocionan de forma natural y orgánica.</p>
<p>Según las últimas proyecciones de <a href="https://www.emarketer.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">eMarketer</a>, Instagram, YouTube y TikTok serán las principales plataformas que utilizarán los profesionales del marketing en Estados Unidos para sus campañas de marketing de influencers. La tendencia se explica en correlación con otros elementos como el crecimiento del consumo de vídeo vertical en las redes sociales.</p>
<p>EMarketer realizó una encuesta entre profesionales del marketing y expertos en el ecosistema del marketing de influencers y demostró que estas tres plataformas juntas tienen el 97% del gasto total previsto para las actividades de marketing de influencers en 2021.</p>
<p>La influencia de TikTok en el mercado es tan poderosa que, según las previsiones de eMarketer, se estima que representará más de la mitad de todo el gasto en marketing de influencers.</p>
<p>El estudio también destaca la importancia de entender cómo se consumen los contenidos en las redes sociales hoy en día y cómo los formatos de vídeo verticales son los preferidos por los usuarios. En este sentido, los vídeos creados por influencers deben adaptarse a los formatos de vídeo verticales, ya que permiten a las marcas llegar a sus mercados objetivo de forma rápida y eficaz.</p>
<p>La segmentación de forma directa viene a ser fundamental entonces, pues el uso de las plataformas difiere entre América, Europa y Asia. Por ejemplo, mientras que TikTok es la plataforma con mayor crecimiento en Estados Unidos, en Europa ni siquiera está entre las diez primeras. En Europa, la plataforma con más crecimiento es supuestamente YouTube, mientras que en Asia es Instagram, lo que coincide con lo que vemos también en América Latina.</p>
<p>Además de esta diferencia entre continentes, también hay diferencias según consideremos marcas grandes o pequeñas. Mientras que en el caso de las grandes empresas son más las que desarrollan campañas de marketing de influencers en Facebook y Twitter, en el caso de las pequeñas, Instagram y YouTube son las plataformas en las que centran sus esfuerzos.</p>
<p>Esto último tiene mucho sentido dado que estas dos plataformas se han centrado en los contenidos de vídeo en los últimos tiempos y han añadido herramientas como Reels y Stories que facilitan este tipo de creación de contenidos por parte de marcas e influencers.</p>
<h1><b>Automatización del Marketing Digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Marketing Automation" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></p>
<p>Esta tendencia va de la mano de otra que ha tenido un fuerte impacto en las empresas: la personalización. Ambas no son mutuamente excluyentes. La automatización del marketing nos permite analizar hechos relacionados con el comportamiento de los consumidores -en tiempo real-, de manera que podemos ofrecer un trato personalizado a través de diferentes canales (campañas de e-mail marketing, redes sociales…).</p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<p>Es la publicidad de la era moderna. Las soluciones de automatización del marketing son avanzadas, asequibles y fáciles de usar. Con la herramienta adecuada, puede hacer crecer su negocio a un ritmo sin precedentes con el mínimo esfuerzo y coste.</p>
<blockquote>
<h3 style="text-align: center">La automatización del marketing podría ser la clave para llevar su negocio al siguiente nivel.</h3>
</blockquote>
<p>Con la automatización del marketing, puede automatizar sus procesos de marketing y ventas, incluidos el correo electrónico y las redes sociales, para impulsar sus clientes potenciales y aumentar las ventas. La automatización del marketing también le ayuda a realizar un seguimiento de la información de sus clientes, lo que le permite personalizar fácilmente los anuncios, los correos electrónicos, los productos y mucho más.</p>
<h1><b>Recolección de datos, recolección de clientes</b></h1>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<h2 style="text-align: center">Los datos son moneda de cambio.</h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketeroslatam.com/wp-content/uploads/2016/10/recoleccion-de-datos-portada-2-1.jpg" alt="Datos" width="1200" height="800" data-noaft="1" /></p></blockquote>
<p>En un mundo cada vez más digital, es más valioso que nunca saber cómo gestionar sus datos, y los datos de sus clientes. Puede ayudarte a evaluar mejor el impacto de tus acciones, predecir tendencias e identificar dónde invertir tus recursos para generar mejores resultados.</p>
<p>En un futuro próximo, el uso de los datos tendrá un valor incalculable. Los recientes cambios en las políticas de cookies, junto con las cuestiones de privacidad y ética en la gestión de datos, ya han provocado un rápido aumento de la cantidad de ingresos que reciben las empresas por el análisis de sus propios datos.</p>
<p>Como resultado, también hemos visto un notable aumento en el desarrollo de herramientas para el análisis de datos (big data).</p>
<p style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Esto no es una coincidencia: Los datos son valiosos.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Cuanto más sepa una empresa sobre sus clientes, mejor podrá comprender sus necesidades y actuar en función de ese conocimiento. Por ello, las herramientas de análisis de datos son indispensables para cualquier empresa que quiera aumentar su base de clientes.</p>
<p>Sus clientes son su activo más valioso. Cuanto más sepa de ellos, mejor podrá atenderlos. Por eso es esencial invertir en herramientas que le ayuden a analizar sus datos. Como resultado, estas herramientas se convertirán en recursos inestimables para usted en el futuro.</p>
<p>Al analizar estos datos, se pueden predecir las tendencias, ver a qué responden realmente los clientes y asegurarse de que se están utilizando los recursos de forma inteligente. Incluso puede asegurarse de que está contratando a las personas adecuadas para dirigir su negocio. Está claro que, independientemente del tipo de empresa que dirija, saber cómo analizar sus propios datos es crucial para asegurarse de que va en la dirección correcta, y para tomar decisiones inteligentes sobre dónde invertir sus recursos.</p>
<p>La forma de hacer negocios está cambiando, y las empresas más exitosas son las que son capaces de adaptarse al nuevo statu quo. Si no está aprovechando sus datos, está dejando dinero sobre la mesa.</p>
<h1><b>Las nuevas tendencias y su rastro al nuevo marketing digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.esic.edu/sites/default/files/rethink/AdobeStock_166966052_Preview.jpeg" alt=" inteligencia artificial" width="1000" height="667" data-noaft="1" /></p>
<p>El marketing digital está experimentando un cambio radical. No es que las técnicas de siempre ya no funcionen, es que no son suficientes por sí solas. Hoy en día, hay que pensar en la hipersegmentación y en cómo construir un diseño de experiencia de comercio híbrido que pueda adaptarse a las nuevas tendencias del marketing digital.</p>
<p>Las tendencias incluyen todo, desde el uso de 5G para el comercio electrónico hasta la inteligencia artificial y sus implementaciones en el servicio al cliente, el comercio móvil y los modelos de negocio omnichannel. Si quieres estar a la vanguardia, debes estar preparado para este cambio.</p>
<p>El comercio conversacional es una nueva tendencia en el marketing digital. Se trata de utilizar chatbots, bots de voz y otras tecnologías para atraer a los clientes en tiempo real y de forma más personal que nunca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La hipersegmentación es otra tendencia a la que los profesionales del marketing deben prestar atención: la capacidad de segmentar a los clientes en función de los criterios más granulares posibles, como las preferencias de los individuos por determinados colores o sabores.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>El diseño de la experiencia de comercio híbrido es también un área en la que las marcas deben centrar sus esfuerzos: crear una experiencia de compra sin fisuras en todas las plataformas, como los dispositivos móviles y los ordenadores de sobremesa.</p>
<p>La tecnología 5G hará que el comercio móvil sea mucho más rápido y fácil para los consumidores. Esto significa que las marcas tendrán que prestar mucha atención a esta tecnología emergente si quieren seguir el ritmo de la competencia.</p>
<p>Y, por último, la inteligencia artificial (IA) puede utilizarse de muchas maneras diferentes para mejorar el servicio al cliente y automatizar tareas que antes eran realizadas manualmente por humanos, pero todavía hay espacio para la interacción humana en ciertos puntos a lo largo del viaje del comprador. Esto significa que las empresas necesitan expertos en IA que sepan cómo aprovechar mejor estas herramientas en función de las necesidades u objetivos específicos de cada empresa.</p>
<p>Los clientes son cada vez más sofisticados y esperan una experiencia más personalizada de las marcas. Por ello, los responsables de marketing deben mejorar la orientación de su público y transmitir el mensaje adecuado en el momento oportuno a través del canal adecuado.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>A medida que los consumidores se han ido acostumbrando al potencial de la tecnología, esperan cada vez más de sus experiencias digitales. El marketing digital evoluciona constantemente para satisfacer estas nuevas expectativas. Para seguir siendo relevantes, los profesionales del marketing deben mantenerse al día con las tendencias emergentes que pueden afectar a sus estrategias y campañas.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Segmentar Facebook Ads desde 0</title>
		<link>/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=320</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona? Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no ... <a title="Segmentar Facebook Ads desde 0" class="read-more" href="/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html" aria-label="More on Segmentar Facebook Ads desde 0">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.jamlo.mx/media/k2/items/cache/90701d02ae3da0e5a21abbd900c25748_XL.jpg" alt="Segmentación Facebook Ads" width="710" height="372" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona?</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La respuesta es obvia, ¿no? No desperdiciarías el dinero en un cartel que nadie va a leer<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no segmentamos correctamente estaremos desperdiciando nuestro dinero y esfuerzo.</p>
<p>Sabemos lo mucho que has trabajado para crear las imágenes y los vídeos de tus anuncios. Sabemos lo persuasivo que es su texto, y sabemos cuánto tiempo ha dedicado a asegurarse de que cada detalle de su anuncio, desde los colores hasta los elementos, los botones y las llamadas a la acción, sea perfecto.</p>
<p>Pero incluso si todo ese trabajo se ha invertido en su campaña, no tendrá un buen rendimiento si no ha pensado lo suficiente en la segmentación.</p>
<blockquote><p>Segmentar correctamente es uno de los factores más importantes a la hora de crear una campaña de <a href="https://www.facebook.com/business/tools/ads-manager" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook Ads</a>, ya que sólo vamos a llegar hasta donde nos lleve nuestra audiencia; por muy bonito que sea nuestro arte, se va a quedar en nada si no llegamos con él a las personas adecuadas.</p></blockquote>
<p>La segmentación se refiere a la selección de una audiencia o audiencias con las que se mostrará su anuncio. Porque, si no estás segmentando bien, probablemente estés desperdiciando dinero en tus anuncios.</p>
<p>Cuando creamos anuncios, debemos tener en cuenta quién es nuestro público: su edad, país de residencia, intereses, comportamiento y toda esa información que nos ayuda a definir lo que quieren o necesitan. De este modo, podemos hacerles llegar el mensaje en el momento adecuado.</p>
<p>Así que nos preguntamos cosas como ¿Cuáles son los problemas de mis clientes? ¿Qué quieren? ¿Por qué deberían comprar mi producto? Y tratamos de averiguar todo lo posible sobre ellos para que, al crear un anuncio, éste toque la fibra sensible adecuada.</p>
<p>Por supuesto, hay que tener un plan para los anuncios, pero antes de hacer cualquier otra cosa hay que asegurarse de dirigirse a las personas adecuadas.</p>
<p>Una buena segmentación puede entonces ayudarnos con los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas. Siempre podemos encontrar un motivo para hacer publicidad, ya sea para aumentar la notoriedad de la marca, lanzar un producto, ganar visibilidad de la marca, generar más tráfico a nuestra web o incluso vender más entradas para un concierto.</p>
<h2><b>¿Qué significa una buena segmentación?</b></h2>
<p>La segmentación es una parte crucial de cualquier campaña de marketing. No se puede elegir un público al azar y esperar obtener resultados. Si quiere llegar a su público objetivo, tiene que segmentar adecuadamente.</p>
<p>¿Por qué? Hay muchas razones por las que una segmentación adecuada es importante en el marketing, pero aquí están las tres principales:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un presupuesto bien segmentado: no importa cuánto inviertas en anuncios, mucho o poco, en un negocio es fundamental recuperar lo invertido, ya sea a corto o largo plazo, y esto se puede conseguir llegando a nuestros clientes ideales. Si no llegamos a nuestro público objetivo, esta inversión será en vano y nunca veremos el retorno, lo cual se traduce en pérdidas para el capital o ganancias del negocio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Conectar con tu público: cuando llegamos a las personas adecuadas, éstas experimentan una sensación de empatía y que a ellos les sucede lo mismo, lo cual produce una sensación de cercanía. Hacerles sentir esto te llevará a conectar automáticamente con ellos y, aunque no compren inmediatamente, habrás ganado un cliente potencial.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Consecución de varios objetivos: una buena segmentación puede ayudar luego a los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas, desde conocer hacia dónde debemos dirigirnos, como a reformular las campañas en general.</p>
<p>Es una estrategia que le permite utilizar su presupuesto de marketing de forma más eficiente y aumentar sus ventas. ¿Cómo? Dividiendo a su público en grupos más pequeños según características específicas y comercializándolos de acuerdo con esos rasgos.</p>
<p>La segmentación del público objetivo, especialmente con plataformas como Facebook Ads, le ayuda a enfocar sus esfuerzos de marketing de manera más eficiente. Le permite crear contenidos personalizados para cada uno de los miembros de su audiencia y generar resultados que impacten positivamente en el negocio.</p>
<h2><b>¿Es complicado empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads?</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La respuesta es no.</h1>
</blockquote>
<p>Hay muchas páginas que pueden hacernos ver este proceso como muy complicado, extenso y engorroso, pero la verdad es que todo es cuestión de práctica.</p>
<p>A continuación te mostramos los pasos que debes seguir para segmentar tus campañas de Facebook Ads:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Primer paso: elegir un objetivo</p>
<p>Lo cierto es que son muchos los objetivos que puedes establecer en tus campañas publicitarias. De hecho, incluso al utilizar esta opción, Facebook nos ofrece varias opciones según nuestros objetivos.</p>
<p>Tendrás que elegir uno de ellos y establecerlo claramente en tu campaña para poder empezar a segmentarla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Segundo paso: elegir los tipos de audiencia:</p>
<p>Es importante saber que existen tres tipos de público dentro de tu campaña de Facebook Ads. El primer tipo se llama &#8220;Audiencias guardadas&#8221; y engloba a todas aquellas personas que ya han interactuado con nuestra marca a través de nuestra web, app u otras redes sociales. Y el segundo tipo de público que encontramos se llama &#8220;Lookalike Audience&#8221;, que tiene en cuenta a todas aquellas personas que comparten ciertas características o actitudes con las del tipo de público anterior. Y por último tenemos un tercer tipo de público llamado &#8220;Custom Audience”.</p>
<h2><b>Construcción de mi audiencia en Facebook Ads</b></h2>
<p>Antes de empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads, es importante obtener los datos principales sobre los usuarios a los que quieres llegar con tus anuncios. Crear un público personalizado puede ayudarte a construir tu perfil de cliente ideal, definir edades, géneros, ubicaciones, intereses y comportamientos de las personas que quieren ver tus anuncios.</p>
<h2><b>Crear audiencias personalizadas</b></h2>
<p>Esto se convertirá en uno de los activos más importantes para tus campañas de Facebook Ads. Debes generar una lista de públicos personalizados basada en los siguientes parámetros:</p>
<p>-Información de perfil (edad y género).</p>
<p>-Localización (ciudad o país)</p>
<p>-Intereses (preferencias y actividades)</p>
<p>-Información de contacto (dirección de correo electrónico o número de teléfono)</p>
<p>-Comportamientos (compras realizadas en línea o fuera de línea)</p>
<h2><b>Crear audiencias similares</b></h2>
<p>Una buena forma de ampliar tu alcance potencial en Facebook Ads es crear públicos similares. Un público similar funciona como un espejo de un público personalizado existente, lo que significa que comparte las mismas características y el mismo perfil que el público original. Por ejemplo, si has creado un público personalizado que incluye sólo mujeres de entre 40 y 50 años que viven en San Francisco y están interesadas en el yoga, Facebook creará un público similar.</p>
<h2><b>Los tipos de segmentación en Facebook Ads</b></h2>
<p>1. Ubicación: Es posible dirigirse a personas de una ciudad, estado, país o incluso por código postal.</p>
<p>2. Edad: Puedes elegir el rango de edad del público objetivo al que quieres llegar.</p>
<p>3. Género: Puedes seleccionar si quieres que tus anuncios se muestren sólo a hombres, a mujeres o a ambos.</p>
<p>4. Intereses y comportamientos: Esta es una de las funciones más potentes de la publicidad en Facebook porque te permite encontrar a personas interesadas en temas específicos por sus intereses y comportamientos, incluidos los hábitos de compra, el uso de dispositivos y otras características.</p>
<p>5. Conexiones en Facebook: Con este tipo de segmentación, puedes mostrar tus anuncios sólo a las personas que están conectadas a tu página o aplicación. Por ejemplo, si tienes una joyería y quieres que te visiten más fans de la Ciudad de México, puedes crear un anuncio que se dirija sólo a las personas que viven en la Ciudad de México y que están conectadas con tu página o app.</p>
<p>6. Idioma: Puedes elegir en qué idiomas quieres que se muestren tus anuncios configurando de forma específica en el manager de Facebook Ads. Por ejemplo, si tu audiencia es principalmente de habla hispana, entonces puedes elegir el idioma español para que tus anuncios aparezcan sólo a las personas que hablan español para que no haya problemas de comunicación entre ambas partes en el cruce de información.</p>
<h2><b>Segmentación personalizada y segmentación detallada</b></h2>
<p>En el caso concreto de Facebook, entre las mejores opciones para segmentar a tu audiencia están:</p>
<p><b>La segmentación personalizada</b></p>
<p>Esta segmentación se crea en base a personas que ya conoces, que han tenido alguna interacción con tu perfil o también puede incluir audiencias similares a las personas que ya han interactuado de una u otra manera contigo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentación Facebook Ads" width="652" height="532" data-noaft="1" /></p>
<p><b>La segmentación detallada</b></p>
<p>Esta segmentación es como un rompecabezas, donde puedes mover y ajustar los datos que requieras para obtener el resultado que mejor se adapte a las necesidades de tu campaña. Elige los datos que correspondan, los intereses necesarios y cada uno de los detalles que necesites añadir para obtener mejores resultados en tus campañas y anuncios.</p>
<h2>Por último…</h2>
<p>La mayoría de las personas que utilizan las redes sociales no buscan comprar algo inmediatamente. Pero eso no significa que no se les pueda persuadir para que comprueben lo que usted ofrece.</p>
<p>Los anuncios en las redes sociales (Facebook Ads) son excelentes para dar a conocer su negocio. La clave está en asegurarse de llegar al público adecuado. Ahí es donde entra en juego la segmentación.</p>
<p>Antes de publicar su anuncio, considere qué tipo de resultados quiere ver y de quién los quiere. ¿Intenta conseguir nuevos clientes? ¿Obtener opiniones de los existentes? ¿Llegar a determinados responsables de la toma de decisiones en empresas de un sector concreto? Una vez que haya identificado sus objetivos, busque a su público y lleve su negocio a las nubes.</p>
<p>Dirigir tus anuncios a un público específico en las redes sociales te da una ventaja sobre otras empresas que se limitan a publicar anuncios y esperar lo mejor. Al orientar sus anuncios, sólo los verán las personas que van a estar interesadas en su negocio. Esto significa que se desperdicia menos dinero en la publicación de anuncios y que hay más oportunidades para que los clientes potenciales vean su negocio.</p>
<p>La segmentación es la única herramienta que puede utilizar para asegurarse de que llega a las personas con más probabilidades de estar interesadas en su negocio.</p>
<p>Si su objetivo es demasiado amplio, su anuncio llegará a muchas personas pero no convertirá a muchas de ellas en clientes.</p>
<p>Si te diriges a un público demasiado reducido, tu anuncio se perderá entre la multitud y no llegará a suficientes personas para ayudarte a hacer crecer tu negocio.</p>
<p>Por ello es tan importante comenzar a ejecutar planes y aprender las formas correctas de llevar a cabo estrategias que permitan el posicionamiento de su negocio y el contenido que quiere proyectar para vender su marca y posicionarla en el medio.</p>
<p>Puedes continuar leyendo contenido sobre<span class="Apple-converted-space"> <a href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html">5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</a></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Plan de marketing en 1 click</title>
		<link>/planes-de-marketing/plan-de-marketing-en-1-click.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 10:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Planes de marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[Plan de Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=316</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es un plan de marketing? Un plan de marketing es el documento que le permitirá controlar el progreso de su estrategia de marketing digital, así como el presupuesto de sus campañas. A la hora de crear un plan de marketing, es necesario tener en cuenta todas las variables que pueden repercutir en el rendimiento ... <a title="Plan de marketing en 1 click" class="read-more" href="/planes-de-marketing/plan-de-marketing-en-1-click.html" aria-label="More on Plan de marketing en 1 click">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://d3t4nwcgmfrp9x.cloudfront.net/upload/pasos-crear-plan-marketing-digital.png" alt="Plan de marketing" width="790" height="420" data-noaft="1" /></h2>
<h2>¿Qué es un plan de marketing?</h2>
<p>Un plan de marketing es el documento que le permitirá controlar el progreso de su estrategia de marketing digital, así como el presupuesto de sus campañas.</p>
<p>A la hora de crear un plan de marketing, es necesario tener en cuenta todas las variables que pueden repercutir en el rendimiento de una organización. No hay que olvidar que estamos hablando de una herramienta de negocio, por lo que su desarrollo debe estar basado en datos y en el conocimiento del mercado.</p>
<p>El plan de marketing contiene las estrategias que utilizará para poner en práctica sus ideas y hacer crecer su negocio. En los negocios no hay fórmulas mágicas ni recetas infalibles. Pero sí existe la planificación, que te permite fijar objetivos, organizar y dirigir los recursos necesarios para alcanzarlos.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Con un plan de marketing tendrá un mayor control de su empresa y podrá aprovechar todas las posibilidades que tiene a su disposición.<b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El plan de marketing es un elemento importante en cualquier estrategia de crecimiento y desarrollo de su empresa, independientemente de su tamaño o sector.</p>
<p>Le proporcionará un plan de acción y permitirá determinar si está alcanzando sus metas y, por tanto, si está logrando los objetivos fijados en su plan de negocio.</p>
<p>Sin este documento es difícil medir el ROI, ya que no sabemos qué vamos a hacer, cómo lo vamos a hacer, ni cuándo vamos a medir los resultados.</p>
<p>El plan de marketing es la hoja de ruta para alcanzar con éxito los objetivos de su empresa.</p>
<h2><b>Creando la estructura del plan</b></h2>
<p>Una estrategia de marketing bien planificada es imprescindible para cualquier empresa. En ella se describen las acciones que se van a llevar a cabo para alcanzar los objetivos y se indica cómo utilizar los recursos de la forma más eficaz.</p>
<p>Si no tiene una dirección clara para sus esfuerzos de marketing, no podrá aprovechar al máximo su presupuesto ni el tiempo de su equipo.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing le ayudará a:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Entender su mercado objetivo y saber cómo llegar a él de forma eficaz.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Diferenciar su marca de la competencia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Descubrir lo que hace que sus productos y servicios sean únicos (y que merezca la pena pagar por ellos).</p>
<p>También hay unos pasos iniciales a seguir que pueden ser considerablemente positivos para ejecutar nuestro plan de marketing adecuadamente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Identificaremos el público objetivo y la competencia de nuestro cliente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Haremos una auditoría y un análisis en profundidad de la marca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />A continuación, recopilaremos datos, los fundamentaremos, los analizaremos y los interpretaremos.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Crearemos un plan con estrategias y tácticas que sirvan para solucionar los problemas que hayamos encontrado al hacer la auditoría.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La última fase de nuestro trabajo es la planificación y el presupuesto. Crearemos un calendario con los próximos pasos y un presupuesto para aplicar nuestro plan de marketing.</p>
<h2><b>Objetivos claros, planes exitosos</b></h2>
<p>Establecer objetivos de marketing es uno de los aspectos más importantes de cualquier plan de marketing, pero a menudo se descuida. Para desarrollar nuestro plan y crear una estrategia exitosa, debemos tener objetivos realistas y alcanzables. Debemos preguntarnos: ¿qué podemos conseguir de forma realista en cierto plazo?<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Si no son razonables, estaremos llevando nuestra empresa al fracaso.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Los objetivos deben desglosarse en tantas categorías como sea posible.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Estas son algunas de las áreas que pueden aplicarse:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ventas (número, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Cuota de mercado (% de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Nuevos productos (número, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Beneficios (valor total, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Estudios de mercado (número de proyectos realizados)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Publicidad (importe gastado en publicidad, número de anuncios publicados)</p>
<p>Un plan de marketing con un objetivo realista le permite evaluar el progreso de su estrategia de marketing con facilidad. Podrá saber fácilmente qué partes de la estrategia han funcionado y cuáles no comparando los resultados obtenidos con su objetivo. Esto le permitirá hacer ajustes y mejoras para cumplir mejor ese objetivo original, así como los futuros.</p>
<blockquote><p>Los objetivos bien definidos también ayudan a las empresas a desarrollar una ventaja competitiva al centrarse en sus puntos fuertes y oportunidades, lo que les permite asignar los recursos donde más se necesitan. Esto ahorra tiempo y dinero en todos los departamentos, haciendo que toda la empresa sea más productiva y eficiente en general.</p></blockquote>
<h2><b>Las 4 P de los objetivos</b></h2>
<p>Las 4 P del marketing son la piedra angular de todo buen lanzamiento de un producto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Producto: ¿cuál es su Producto? Tanto si lanza una nueva línea como si perfecciona la que ya tiene, este es el momento de pensar en qué quiere vender y cómo. Considere si el empaque de su producto es memorable y llamativo, y si necesita alguna actualización, si la calidad cumple con los estándares y si es algo que se puede mejorar para destacar del resto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Precio: ¿Cómo va a fijar el Precio? Piense en lo que cobran sus competidores por productos similares y decida un precio que le permita ser rentable al tiempo que ofrece a los clientes un buen valor de adquisición del producto, recuerde siempre mantener una regla de oro: operación Precio-Calidad.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Proyección: ¿cómo lo venderá? ¿Estará disponible en las tiendas? ¿Pueden los clientes hacer sus pedidos en línea o a través de una aplicación móvil? ¿Necesitan instrucciones especiales para usar su producto (como la forma de preparar el batido)? todos estos elementos son importantes y se deben tener claros para llevar a cabo las operaciones de marketing, porque pueden ser llaves que permitan la proyección del producto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Promoción: ¿cómo se va a conocer el producto? Aquí es donde entra en juego el marketing tradicional: vallas publicitarias, anuncios de televisión, anuncios de radio&#8230; ¡la lista continúa! También puedes considerar la publicidad digital, como los anuncios de Google, o las publicaciones en las redes sociales de personas influyentes que podrían estar interesadas en probar tu nuevo producto (aquí puedes ver nuestra guía completa de <a href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html">Facebook Ads</a>).</p>
<h2><b>Crear mi plan de Marketing… Online</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://academia.crandi.com/wp-content/uploads/2018/12/Para-qu%C3%A9-sirve-plan-marketing-1.jpg" alt="plan de marketing" width="388" height="218" data-noaft="1" /></p>
<p>Crear un plan de marketing online no es tan difícil como parece. Sin embargo, tendrá que dedicarle un poco de tiempo y esfuerzo. ¿Cuánto? Depende del tamaño de su negocio y de sus objetivos.</p>
<p>Puede que se pregunte: &#8220;¿Por qué necesito un plan de marketing online si ya tengo un plan de marketing?&#8221;.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La respuesta es sencilla: porque Internet no es un canal más para distribuir su mensaje. Es un medio completamente diferente que requiere su propia estrategia.</p>
<p>El plan de marketing online es esencial para guiar tus acciones de promoción y asegurar que responden a tus objetivos de negocio. No se trata de &#8220;estar sólo en Internet&#8221;, sino de utilizar todas las herramientas que el marketing online pone a tu disposición para potenciar tu marca y aumentar los beneficios.</p>
<p>Estos son los pasos básicos que recomendamos para iniciar el plan de marketing online:</p>
<p>1- Establezca los objetivos de su presencia online</p>
<p>2- Estudie a su público objetivo</p>
<p>3- Define los KPIs de tu estrategia de marketing online</p>
<p>4- Elige las herramientas para tu estrategia digital</p>
<p>5- Establecer un plan de producción de contenidos</p>
<p>6- Crear un calendario de publicación de contenidos en las redes sociales</p>
<p>7- Crear un calendario editorial para el blog</p>
<p>8- Preparar una estrategia de email marketing</p>
<h2><b>La estructura del plan</b></h2>
<p>Después de haber realizado un análisis tanto de nuestra empresa como del mercado y la competencia, pasaremos a definir dentro del plan de marketing unos lineamientos en los que estableceremos qué tipo de estrategia vamos a seguir con nuestro plan de negocio para que podamos conseguir el éxito en cuanto a ventas y crecimiento de nuestra empresa.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La estructura básica de un plan de marketing es la siguiente:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing analítico: lo primero que haremos será investigar tanto nuestra empresa como el mercado al que queremos dirigirnos. De este modo, podremos averiguar cuáles son nuestros puntos fuertes y débiles, a qué competencia nos enfrentamos, qué les funciona a nuestros competidores y qué no. Esto nos ayuda a determinar si nuestro producto/servicio es viable o no en este mercado.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing estratégico: una vez que hemos analizado la situación, es el momento de definir una estrategia. Aquí es donde nos preguntamos cómo vamos a posicionarnos dentro del mercado, qué tipo de mensaje queremos transmitir a través de nuestra marca y en qué se diferenciará nuestro producto o servicio del de nuestros competidores. También pensamos a qué tipo de clientes nos dirigiremos con nuestros esfuerzos de marketing.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing operativo: aquí es donde toda la lluvia de ideas se convierte en acción. Aquí es donde creamos un plan de ataque detallado para que todas las actividades puedan llevarse a cabo de manera oportuna. Esta sección suele incluir tablas con desgloses presupuestarios y plazos para cada actividad, de modo que todos los implicados sepan exactamente lo que tienen que hacer para cumplir sus objetivos.</p>
<h2><b>Últimas estrategias del plan</b></h2>
<p>Ahora que ha establecido todos los pasos necesarios para crear su plan de marketing, es importante revisar el trabajo que ha realizado y los resultados a medida que ejecuta su plan.</p>
<p>Para ello, debe realizar una auditoría de marketing. Esto le ayudará a crear sistemas de seguimiento y control de los resultados. Además, debe crear un Plan de Contingencia, que le permitirá analizar las contingencias previsibles y su impacto en los resultados.</p>
<p>Gracias a estos componentes de su plan de marketing, podrá hacer un balance de la situación y comprobar si ha definido objetivos realistas. Si es necesario, tendrá que replantear sus estrategias de marketing.</p>
<p>También es vital revisar los datos contables, como los ingresos, los gastos, la progresión de los beneficios y las pérdidas, y la rentabilidad general, para asegurarse de que su empresa va por buen camino.</p>
<p>Para asegurarnos de que vamos por el buen camino con nuestros objetivos de marketing, deberíamos llevar a cabo una auditoría de marketing. Se trata de un proceso continuo: debemos supervisar nuestros resultados y nuestra estrategia cada semana.</p>
<blockquote><p>Deberíamos revisar nuestros objetivos con regularidad para asegurarnos de que no nos estamos desviando de las metas que nos hemos fijado. Queremos asegurarnos de que nos mantenemos en el objetivo, porque si no, corremos el riesgo de perder de vista las cosas que realmente importan.</p></blockquote>
<p>También tenemos que vigilar la contabilidad para saber de dónde proceden nuestros ingresos y a dónde van, cuántos beneficios estamos obteniendo, y estar atentos a los posibles problemas que surjan.</p>
<p>No podemos insistir en la importancia de revisar regularmente su plan de acción de marketing. Es demasiado fácil crear un plan estratégico y luego olvidarse de él o, peor aún, dejar que coja polvo en alguna estantería. Pero hay que resistirse a ese impulso.</p>
<p>No pierda de vista sus objetivos, porque así acabará cometiendo grandes errores o perdiendo enormes oportunidades. También puedes perder de vista si eres realmente rentable o no. Y ninguna empresa puede sobrevivir sin beneficios.</p>
<h2><b>¿Outbound o Inbound marketing?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://i.workana.com/wp-content/uploads/2019/02/outbound-inbound-min.jpg" alt="plan de marketing" width="536" height="267" data-noaft="1" /></p>
<p>En lo que respecta a las estrategias de marketing, hay dos opciones principales: la captación y la emisión.</p>
<p>Las primeras se centran en atraer y alimentar a los clientes potenciales, mientras que las segundas se centran en buscar activamente a los clientes.</p>
<p>Veamos cada una de ellas con más detalle:</p>
<p>El marketing de inbound se centra en atraer clientes potenciales y alimentar las relaciones con ellos a lo largo de un embudo de ventas hasta que estén listos para comprar. No por casualidad, también se denomina marketing de atracción.</p>
<p>En el ámbito del marketing digital, el marketing de outbound se refiere generalmente a las estrategias de campañas de pago, como los enlaces patrocinados, los anuncios en redes sociales y los banners de sitios web, que tienen mayor capacidad de segmentación y medición que las estrategias orgánicas.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><em><strong>La elección entre ambos tipos de estrategias de marketing dependerá de quién sea su público objetivo y de cuáles sean sus objetivos en términos de conocimiento de la marca y adquisición de clientes.</strong></em></p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La dinámica de Facebook Ads 100% conversión</title>
		<link>/facebook-ads/la-dinamica-de-facebook-ads-100-conversion.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 10:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=299</guid>

					<description><![CDATA[&#160; ¿Te has preguntado alguna vez cómo algunos anuncios de Facebook son más efectivos que otros? El secreto está en las características. Al crear un anuncio de Facebook, se te pedirá que selecciones un objetivo de campaña. Esta elección afectará a las opciones de su entrega, incluyendo la optimización y la entrega. Por ejemplo, si ... <a title="La dinámica de Facebook Ads 100% conversión" class="read-more" href="/facebook-ads/la-dinamica-de-facebook-ads-100-conversion.html" aria-label="More on La dinámica de Facebook Ads 100% conversión">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://cdn.5dias.com.py/uploads/f2.png" alt="Experiencias Dinámicas" width="626" height="364" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>¿Te has preguntado alguna vez cómo algunos anuncios de Facebook son más efectivos que otros? El secreto está en las características.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Las experiencias dinámicas se están convirtiendo cada vez más en la mejor manera de alcanzar sus objetivos de marketing. Si aprovecha esta función, podrá crear varias versiones de un anuncio dirigidas a distintos públicos. De este modo, podrá optimizar el contenido para cada grupo y aumentar así sus posibilidades de éxito.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Al crear un anuncio de Facebook, se te pedirá que selecciones un objetivo de campaña. Esta elección afectará a las opciones de su entrega, incluyendo la optimización y la entrega. Por ejemplo, si eliges Tráfico como objetivo, tendrás la opción de optimizar para los usuarios que probablemente hagan clic en un enlace o instalen una aplicación. Si elige Conversiones, tendrá la opción de optimizar para los usuarios que probablemente conviertan en su sitio web o compren su producto.</p>
<p>Además, las <a href="https://www.facebook.com/business/help/450789729226722" rel="nofollow noopener" target="_blank">experiencias dinámicas</a> le permiten crear anuncios perfectamente adaptados a los gustos e intereses de su público para que pueda mejorar su tasa de clics (CTR) y su compromiso. Estos anuncios también proporcionan consistencia de marca en todos los canales, lo que ayuda a reforzar la identidad de su marca.</p>
<h2><b>¿Qué es una experiencia dinámica?</b></h2>
<p>Se trata de un formato de anuncio que se mezcla automáticamente con los diferentes contenidos que se le añaden. Es ideal para potenciar las conversiones, ya que te permite crear muchos anuncios diferentes que la gente verá en rotación. A medida que el anuncio se ejecuta, el algoritmo de Facebook mostrará a las personas la versión del anuncio que tiene más probabilidades de hacer que completen su objetivo.</p>
<p>Por ejemplo, digamos que estás promocionando una línea de ropa. Puedes crear un anuncio con fotos de varios conjuntos y dejar que Facebook muestre a los usuarios la imagen con la que es más probable que participen.</p>
<blockquote><p>Esta función sólo está disponible en las noticias de Facebook e Instagram.</p></blockquote>
<h2><b>La creatividad Dinámica</b></h2>
<p>Una de las funciones más útiles disponibles al utilizar Tráfico o Conversión es la de Experiencias Dinámicas, que se activa al seleccionar la opción &#8220;Creatividad Dinámica&#8221; en el proceso de creación de anuncios.</p>
<p>Las Experiencias Dinámicas le permiten crear múltiples anuncios con diferentes componentes -como imágenes o texto- y luego probar automáticamente qué combinaciones funcionan mejor. Puede utilizar hasta 30 imágenes diferentes, 20 anuncios de vídeo, cinco titulares y cinco enlaces en cualquier combinación o todos a la vez.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketinhouse.es/wp-content/uploads/2021/12/image-2.png.webp" alt="Anuncios dinámicos" width="425" height="390" data-noaft="1" /></p>
<p>El formato de anuncio Experiencia Dinámica se activa en el proceso de creación del anuncio. Usted elige uno de estos tres objetivos:</p>
<p>-Tráfico: Aumentar el tráfico a tu sitio web, aplicación o conversación de Messenger.</p>
<p>-Ventas: Promover productos en su tienda online y luego impulsar las ventas.</p>
<p>-Contactos: Genera leads pidiendo a la gente que rellene un formulario antes de ver el contenido de tu web o app.</p>
<p>Las experiencias dinámicas se activan en el proceso de creación de anuncios. Esto puede ser un poco intimidante, ya que significa que va a tener que aprender a utilizar la herramienta de creación de anuncios (en este artículo le guiamos en todo el proceso <a href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html">Facebook Ads… La Megaguía No. 1</a>).</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://irp-cdn.multiscreensite.com/55d07fd3/contenido-dinamico-fb-2_2.jpg" alt="Contenido dinámico en Facebook Ads" width="387" height="569" data-noaft="1" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>¿Cómo funcionan las experiencias dinámicas?</b></h2>
<p>Funciona de la siguiente manera: Facebook creará automáticamente múltiples variaciones de tu anuncio y mostrará las versiones a las que es más probable que la gente responda.</p>
<p>Con las experiencias dinámicas, podrás realizar una serie de mejoras en tus medios, así como en la composición a nivel de anuncio de tus anuncios. Por ejemplo, puede mejorar las imágenes de origen ajustando sus niveles de brillo y contraste, aplicando filtros artísticos, cambiando su relación de aspecto o añadiendo plantillas.</p>
<p>A nivel de anuncio, algunas de las mejoras posibles son añadir etiquetas de su página, mostrar comentarios relevantes debajo de su anuncio o intercambiar combinaciones de texto.</p>
<p>Muchas de estas mejoras se parecen a la optimización de la creatividad para cada individuo, otra función que sólo está disponible cuando se habilita la creatividad dinámica. Sin embargo, puedes utilizar las creatividades dinámicas sin necesidad de habilitar la optimización de las creatividades para cada individuo.</p>
<p>Un anuncio dinámico es una excelente manera de generar tráfico de alta calidad a su sitio web, sitio móvil o aplicaciones. La experiencia del anuncio puede personalizarse para cada persona que lo vea, de modo que es más probable que llame su atención.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto también le permite mostrar a las personas anuncios que son mas relevantes para ellos, lo que puede ayudar a aumentar su tasa de conversión y reducir su coste por adquisición.</p>
<h2><b>¿Cómo puedo crear mi anuncio de experiencias dinámicas?</b></h2>
<p>Para crear un anuncio con experiencias dinámicas, primero debemos ir al Administrador de anuncios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Haz clic en + Crear en la parte superior izquierda de la pantalla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Elige uno de los dos objetivos que admiten las experiencias dinámicas: Tráfico o Conversiones. Ambos se encuentran en el apartado &#8220;Conversiones&#8221;. Haga clic en Continuar.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Añada los detalles de la campaña junto con la información sobre la prueba A/B y la optimización del presupuesto de la campaña (si es necesario), y luego haga clic en Siguiente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> En la sección de contenido dinámico, asegúrese de que el control deslizante esté desactivado. Esto se debe a que las experiencias dinámicas requieren que comience con un solo anuncio y sólo entonces cree variaciones del mismo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Elija un presupuesto, un horario y un público para su anuncio y haga clic en Siguiente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Seleccione sus ubicaciones para el anuncio, teniendo en cuenta que si elige Ubicaciones automáticas optimizará sus resultados. Sin embargo, si eliges Colocaciones manuales, asegúrate de incluir la sección de noticias de Facebook para poder utilizar experiencias dinámicas.</p>
<h2><b>En conclusión</b></h2>
<p>Los anuncios dinámicos son una forma eficaz de convertir. Con los anuncios dinámicos, puede dirigirse a las personas que han visitado su sitio web y ofrecerles ofertas personalizadas. También puedes crear una serie de anuncios que roten por varias plataformas, llegando a un público más amplio que nunca.</p>
<p>En pocas palabras has creado este anuncio para mostrar automáticamente a diferentes personas diferentes fotos, títulos y enlaces con el objetivo de impulsar tus conversiones.</p>
<p>La publicidad es una herramienta poderosa para cualquier negocio. Utilizarla eficazmente puede ayudarle a conseguir más clientes y ventas.<span class="Apple-converted-space">  </span>También es muy útil cuando quieres crear muchos anuncios diferentes, lo que te permitirá ahorrar tiempo y dinero.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El 123 de la Automatización del marketing</title>
		<link>/marketing-automation/el-123-de-la-automatizacion-del-marketing.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 10:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[marketing automation]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=307</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué significa? La automatización del marketing es una de las innovaciones de marketing digital más prometedoras para las empresas en los últimos años. Muchos se han apresurado a adoptar esta tecnología, pero todavía hay muchas empresas que no saben qué es o por qué deberían implementarla. En pocas palabras, la automatización del marketing es un ... <a title="El 123 de la Automatización del marketing" class="read-more" href="/marketing-automation/el-123-de-la-automatizacion-del-marketing.html" aria-label="More on El 123 de la Automatización del marketing">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Automatización del Marketing" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></h2>
<h2><b>¿Qué significa?</b></h2>
<p>La automatización del marketing es una de las innovaciones de marketing digital más prometedoras para las empresas en los últimos años. Muchos se han apresurado a adoptar esta tecnología, pero todavía hay muchas empresas que no saben qué es o por qué deberían implementarla.</p>
<p>En pocas palabras, la automatización del marketing es un conjunto de herramientas de software que automatizan tareas y procesos relacionados con sus actividades de marketing. Estas herramientas van desde la gestión de campañas de correo electrónico, la creación de páginas de aterrizaje, la generación de formularios y la publicación de contenidos en las redes sociales.</p>
<p>La automatización del marketing, a veces denominada automatización del recorrido del cliente, es una serie de tareas planificadas y configuradas de antemano como parte del proceso de conversión de un cliente potencial en cliente. Esta se ejecuta automáticamente mediante un software, por lo que no requiere la intervención humana hasta que el proceso de conversión se haya completado.</p>
<p>Estas tareas comienzan con la primera visita al sitio web o a cualquier otro canal a través del cual generamos clientes potenciales, es decir, personas que han mostrado interés en nuestro producto o servicio. A continuación, la &#8220;maquinaria&#8221; de la automatización del marketing trabaja sobre estos clientes potenciales y comienza a entregarles contenido de valor añadido (a través del correo electrónico, por ejemplo) que les ayuda a nutrirlos hacia la conversión. El objetivo de la automatización del marketing es convertir estos clientes potenciales en clientes, y esto puede hacerse sin intervención humana.</p>
<p>Un ejemplo es que puede configurarlo para que cuando alguien se inscriba en su lista de correo electrónico, reciba una secuencia de correos electrónicos a lo largo del tiempo. Esos correos electrónicos pueden hacerles preguntas sobre sus necesidades, u ofrecerles productos o servicios relacionados, o fomentar la buena voluntad y la confianza en su empresa. Cuando llegue el momento, el sistema de automatización puede incluso pedirles que se ejecuten llamadas a la acción para el logro de la conversión.</p>
<p>Lo mejor de este mecanismo es que, una vez configurado, puede funcionar solo, lo que significa que puede centrarse en los nuevos clientes, y dejar espacios para enfocarse en otras tareas que requieren de una atención directa.</p>
<h2><b>¿Cuáles son las ventajas de utilizar la automatización del marketing?</b></h2>
<p>Además de ahorrar tiempo y dinero a las empresas, la automatización del marketing permite a los profesionales del marketing centrarse en el trabajo de alto valor en lugar de realizar tareas manuales repetitivas.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Al emplear la tecnología de automatización del marketing, puede obtener muchos beneficios:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Aumentar las ventas en línea.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Aumentar el número de nuevos clientes potenciales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Segmentar su base de datos para conocer mejor a su audiencia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ahorrar costes en el proceso de adquisición y venta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Unificar los esfuerzos comerciales y digitales en una única plataforma.</p>
<p>Nos permite hacer un marketing más personalizado y, por tanto, más efectivo, ahorrar costes en el proceso de adquisición y venta, reducir el tiempo que dedicamos a las acciones de marketing y segmentar nuestra base de datos para conocer mejor a nuestro público.</p>
<p>Si utilizamos una plataforma de automatización del marketing, podremos automatizar muchos de los procesos que actualmente realizamos de forma manual. Estos consisten principalmente en el envío de correos electrónicos o alertas sobre las acciones que los usuarios realizan en nuestra web.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Así, al introducir los datos de un nuevo usuario en un formulario, podemos hacer que reciba un correo electrónico con un mensaje de agradecimiento o podemos enviarle una alerta en el preciso momento en que abandona su carrito de la compra. Al utilizar este tipo de software, ya no tendremos que realizar estas tareas manualmente y tantas veces como sea necesario.</p>
<p>Otra ventaja es que nos permite personalizar nuestro marketing segmentando a los usuarios según criterios como la edad, el país de origen o las páginas más visitadas. Una vez segmentados, podemos enviarles mensajes relacionados con sus intereses o necesidades para reforzar su sentimiento de pertenencia y aumentar su fidelidad hacia nuestra marca.</p>
<p>La automatización del marketing también nos ayuda a optimizar los costes, ya que reduce el trabajo necesario para generar clientes potenciales y nos permite predecir qué clientes potenciales son susceptibles de convertirse en clientes.</p>
<p>La automatización es una parte fundamental del ecosistema de los negocios online. Sin ella, no se puede mantener un flujo adecuado de clientes, ni optimizar las conversiones y la fidelización de forma eficaz y exitosa.</p>
<h1>Entonces&#8230;<span class="Apple-converted-space"> </span></h1>
<h2><b>¿Qué necesitamos para implementar la automatización del marketing en nuestro negocio?</b></h2>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Contenido y ofertas lo suficientemente valiosas para atraer a nuevos clientes potenciales (leads).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Embudos (los pasos que da un cliente para generar la conversión que queremos)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Etiquetas (para activar acciones y segmentar nuestra base de datos)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Disparadores y elementos de automatización. Ejemplo: aperturas de emails, clics en enlaces, desuscripciones, formularios completados, página web visitada, etc.).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Páginas de aterrizaje optimizadas para las conversiones con el fin de conseguir más leads y vender más.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un equipo especializado en estrategia, analítica y automatización que pueda mantener optimizadas nuestras campañas de automatización.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Diferentes herramientas de automatización, captación y venta online.</p>
<p>El objetivo de la automatización del marketing es convertir mas clientes potenciales en clientes, y lograr un mayor retorno de la inversión (ROI) con cada acción.</p>
<h2><b>Herramientas para hacer la automatización más eficaz</b></h2>
<p>Si quiere llevar realmente su automatización del marketing al siguiente nivel, debe comprender y aplicar las herramientas correspondientes. La automatización del marketing no consiste únicamente en automatizar los correos electrónicos y las acciones; también se basa en una serie de herramientas y estrategias.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Estas son las que utilizamos con más frecuencia:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />WordPress: Un sistema de gestión de contenidos (CMS) que nos permite crear contenido atractivo que atrae el tráfico de búsqueda orgánica y hace que la gente se interese por nuestra marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Anuncios de Facebook: Utilizamos Facebook Ads no sólo para llegar a las personas que ya han interactuado con nuestra marca, sino también para captar leads cualificados a través de anuncios de leads.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />InfusionSoft o Active Campaign: Estos sistemas nos permiten gestionar el CRM y la automatización en una sola herramienta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Plus This o Leads Bridge: Con estas herramientas podemos crear audiencias personalizadas en Facebook basadas en las interacciones de los clientes con nuestros correos electrónicos y automatizar otros procesos de forma eficiente.</p>
<h1>Además…</h1>
<blockquote><p><b>La mejor herramienta para la automatización del marketing depende del tamaño de su negocio.</b></p></blockquote>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tiene entre 25 y 30 mil clientes potenciales o más, le recomendamos <a href="https://keap.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Keap</a> (antes InfusionSoft). Tendrá que darse de alta a través de un socio que le asignen, o un socio que busque usted mismo</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tienes hasta 20-25 mil contactos, <a href="https://www.activecampaign.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Active Campaign</a> es una gran opción. Tiene CRM, Email Marketing y automatización de embudos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><a href="https://www.hubspot.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Hubspot</a> es una de las primeras y más robustas plataformas de automatización. Si puedes pagar sus precios, ofrecen CRM y automatización.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Las herramientas de automatización del marketing son una inversión estratégica que puede ayudar a llevar su negocio al siguiente nivel. Pero cuando busque una herramienta, es importante que tenga en cuenta sus necesidades.<b><i></div></div></i></b></p>
<h2><b>Creación de mi campaña de automatización de marketing</b></h2>
<p>Para crear una campaña de automatización de marketing eficaz, debe tener en cuenta cómo será el recorrido de sus clientes potenciales desde la primera vez que oyen hablar de su producto hasta el momento en que se convierten en clientes. Este recorrido se llama embudo, porque tiene la forma de un embudo: se empieza con una parte superior ancha y se va reduciendo a medida que el cliente potencial avanza por las etapas hasta que se convierte en un cliente de pago.</p>
<p>Antes de crear esta campaña de automatización de marketing, querrá establecer cuáles son esas etapas para su negocio. ¿Qué es lo que más hace alguien antes de comprar su producto o servicio? ¿Qué sucede después de esa compra inicial? ¿Tienen preguntas que necesitan respuesta? ¿Tienen alguna preocupación? ¿Hay algo más que puedas ofrecerles?</p>
<p>Una vez que haya decidido las etapas de su embudo, puede decidir cómo llegar a los clientes potenciales en cada etapa. Tendrás que pensar estratégicamente en la mejor manera de llegar a ellos en cada punto relevante de su recorrido, para que cada interacción sea personal y significativa.</p>
<p>Un embudo es una serie de pasos que su posible cliente dará antes de convertirse en un cliente de pago. Por lo general, alguien se inscribe en la parte superior de su embudo, que es donde se envía el tráfico a cambio de una oferta de valor.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://vilmanunez.com/wp-content/uploads/2017/02/ejemplo-funnel-con-etiquetas-marketing-automatizacion.png" alt="Automatización del Marketing" width="2730" height="1402" data-noaft="1" /></p>
<p>Por ejemplo, si está vendiendo suplementos para la pérdida de peso en línea, puede tener un informe gratuito en PDF titulado &#8220;7 secretos para perder peso&#8221; que su cliente potencial puede descargar a cambio de su dirección de correo electrónico. A esto se le llama &#8220;página opt-in&#8221;.</p>
<p>Después de que alguien se inscriba, a menudo querrá enviarle otra oferta, ya que no todos los que se inscriban le comprarán de inmediato. Esto se llama &#8220;tripwire&#8221;. Un &#8220;tripwire&#8221; suele ser un artículo de bajo coste que la gente compra después de inscribirse para que se convierta en cliente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Por ejemplo, si usted vendiera suplementos para la pérdida de peso en línea, su &#8220;tripwire&#8221; podría ser un libro de bajo costo titulado &#8220;La Guía Definitiva para Perder Peso&#8221;, o podría ser algo como un desafío de 7 días para perder peso.</p>
<h2><b>Las etiquetas no son adornos en el Marketing</b></h2>
<p>Todos somos conscientes de la importancia de la segmentación en el marketing por correo electrónico. Pero hay que ir un paso más allá y desarrollar una estrategia basada en las etiquetas.</p>
<p>Las etiquetas son una poderosa herramienta que nos permite segmentar nuestra lista y, además, nos proporciona información valiosa sobre los diferentes tipos de usuarios de nuestra base de datos.</p>
<p>¿De dónde vienen? ¿Tráfico orgánico, de pago o directo? ¿Cuál es su estado actual? ¿Son clientes potenciales fríos, clientes potenciales calientes, clientes potenciales interesados o clientes que han comprado el curso X o el curso Y?</p>
<p>Mediante el uso de etiquetas podemos medir y crear embudos, iniciar y detener campañas, provocar reacciones y evaluar las conversiones (indicadores clave de rendimiento).</p>
<p>En el mundo actual, donde la gente es bombardeada con correos electrónicos a diario, este tipo de enfoque ya no funciona. Si quieres que tus clientes potenciales se interesen por tu producto o servicio, tienes que enviarles correos electrónicos personalizados de alta calidad que les hagan sentir que has elaborado cada uno de ellos específicamente para ellos.</p>
<p>El etiquetado nos ayuda de muchas maneras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabemos de dónde viene el cliente (tráfico orgánico, de pago o directo).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabemos cuál es su interés (lead frío, lead caliente, lead interesado, curso del cliente X, curso del cliente Y, etc.).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Podemos provocar una reacción si es necesario (por ejemplo, cuando alguien compra un curso pero sigue sin abrir ningún correo electrónico después de 30 días).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Podemos medir las conversiones (KPI).</p>
<h2><b>Etiquetas vs Listas</b></h2>
<p>Las listas son bastante sencillas de entender. Cuando creas una lista, puedes resumir a los clientes en función de su tipo. Por ejemplo, si tienes un blog de fitness, puedes crear una lista para los que han comprado tu eBook, y otra lista para los que se han suscrito a tu boletín.</p>
<p>Una lista contiene grupos de contactos en una forma que resume el tipo general del cliente, como &#8220;VIP&#8221; o &#8220;Nuevos clientes potenciales&#8221; o &#8220;Clientes actuales&#8221;.</p>
<p>Una etiqueta es un marcador específico que puede utilizarse para enviar correos electrónicos más personalizados y embudos de ventas más precisos. Por ejemplo, puede utilizar etiquetas como &#8220;Interesado en el producto X&#8221; o &#8220;Ya ha comprado el producto Y”.</p>
<p>Las etiquetas son un poco más complicadas, pero también son mucho más potentes. Con las etiquetas puede segmentar sus clientes potenciales de forma ideal. Por ejemplo, en InfusionSoft NO utilizamos listas, pero en Active Campaign sí.</p>
<p>Con las etiquetas podemos enviar correos electrónicos más personalizados y sólo a los usuarios interesados. Esta es la magia de usar la automatización del marketing.</p>
<h2><b>Triggers y elementos</b></h2>
<p>Los disparadores o triggers son las acciones que los usuarios realizan para activar una acción de la herramienta de automatización.</p>
<p>-Ver una página: Cuando alguien lee una página específica de su sitio web.</p>
<p>-Visitó una página web: Cuando alguien visita más de una página específica en su sitio web.</p>
<p>-Se inscribió en un evento: Cuando alguien se inscribe en un evento que usted ha planificado.</p>
<p>-Suscripción a su boletín de noticias: Cuando alguien se suscribe a su boletín de noticias utilizando el formulario de su sitio web.</p>
<p>-Abrir un correo electrónico: Cuando alguien abre un correo electrónico suyo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.inboundcycle.com/hs-fs/hubfs/step%201.png?width=407&amp;name=step%201.png" alt="Automatización del marketing" width="407" height="195" data-noaft="1" /></p>
<p>Los elementos suelen utilizarse para organizar el flujo de correos electrónicos en las automatizaciones y para personalizarlos, pero también pueden utilizarse con disparadores.</p>
<p>-Contador: Con este elemento puedes establecer un contador para llevar la cuenta de cuántas veces ha pasado alguien por la automatización o cuántos días han pasado desde que la inició. Esto es muy útil cuando quieres enviar emails en determinados momentos o cuando quieres saber si alguien ha seguido todo el proceso o no.</p>
<p>-Esperar: Para pausar la automatización durante un periodo de tiempo. Por ejemplo, para esperar un día después de la suscripción antes de enviar el primer correo electrónico.</p>
<p>Como ves la automatización es una forma muy eficaz de poder manejar tus herramientas y alternativas para ejecutar tus estrategias de marketing y llevar tu negocio a las nubes.</p>
<p>Si deseas leer más sobre marketing digital puedes también chequear estos artículos interesantes y muy completos para ayudarte con todas tus estrategias.</p>
<p><a href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html">Google ads El Titán de las redes</a></p>
<p><a href="/facebook-ads/la-guia-no-1-de-facebook-ads-para-potenciar-tus-negocios.html">La guía no. 1 de Facebook ads para potenciar tus negocios</a></p>
<p><a href="/twitter-ads/twitter-ads-la-poderosa-herramienta-que-se-convierte-en-la-no-1.html">Twitter Ads la poderosa herramienta que se convierte en la no. 1</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</title>
		<link>/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 15:07:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=291</guid>

					<description><![CDATA[La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión. Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si ... <a title="5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia" class="read-more" href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html" aria-label="More on 5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión.</p>
<p>Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si quieres saber más sobre cómo funciona, sigue leyendo; en esta entrada del blog te explicaremos paso a paso cómo rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook e Instagram.</p>
<p>Rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook Ads e Instagram Ads ya no es un sueño. Desde el lanzamiento de las políticas de transparencia de los anuncios de Facebook e Instagram, las empresas están obligadas a hacer públicos sus anuncios.</p>
<h3>¿Por qué debería rastrear los anuncios que mis competidores publican en Facebook e Instagram?</h3>
<p>Todo el mundo sabe que cuanto más conoces a tus competidores, más éxito tienes.</p>
<p>Dependiendo del número de anuncios que tengan en funcionamiento, esto podría suponer un montón de desplazamiento, pero merece la pena. Podrás ver:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sus imágenes y vídeos publicitarios</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Su texto</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El público al que se dirigen</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Los enlaces a los que envían a la gente (y a dónde conducen)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.masquenegocio.com/wp-content/uploads/2018/10/anuncios-baja-calidad.jpg" alt="Anuncios" width="631" height="380" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con toda esa información, puede estar tentado a copiar su estrategia publicitaria al pie de la letra, pero no lo haga. Eso no va a funcionar para ti, porque no es tu marca, y probablemente no va a resonar con tu público objetivo, pero si puedes tener en cuenta a donde dirigirte y que cosas repetir o no repetir para mejorar tus estrategias de publicidad.</p>
<h2><b>PRIMER PASO: VALORAR LO QUE HACE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Seguro que sabe lo valioso que es prestar atención a su competencia.</p>
<p>Tienes que saber cómo operan, cuáles son sus mayores puntos fuertes y débiles, de dónde vienen sus clientes y mucho más. Pero hay algo que muchos empresarios pasan por alto cuando se trata de vigilar a la competencia: la publicidad en las redes sociales.</p>
<p><strong>El primer paso es simplemente darse cuenta de que sus competidores se anuncian en las redes sociales.</strong></p>
<p>Pero si crees que es obvio, te sorprenderá saber que el 80% de los empresarios no saben si sus competidores se anuncian en Facebook o no. Así que investigue un poco y vea lo que puede encontrar.</p>
<p>Una vez que te hayas dado cuenta de que tus competidores se anuncian, el siguiente paso es observar CÓMO se anuncian. Deberás fijarte en lo que promocionan, a quién se dirigen los anuncios y qué tipo de texto publicitario utilizan.</p>
<p>Y, por último, preste atención a lo que ocurre DESPUÉS de que alguien haga clic en un anuncio (e idealmente póngase en contacto con un cliente que haya interactuado con uno de los anuncios de su competidor).<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>¿Qué ven? ¿Hay una secuencia de retargeting? ¿Cómo les resulta la experiencia?</p>
<h2><b>SEGUNDO PASO: ENCONTRAR LAS HERRAMIENTAS CORRECTAS</b></h2>
<p>¡Olvida todo lo que sabías sobre los anuncios en las redes sociales!</p>
<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/turbo-ad-finder-20/apacadmkljmohmjgefhficgiijnnmelk" rel="nofollow noopener" target="_blank">Turbo Ad Finder</a> es una extensión GRATUITA de Google Chrome que, una vez activada, hará que todas las publicaciones que aparezcan sean anuncios, desapareciendo las publicaciones orgánicas.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.misingresospasivos.com/wp-content/uploads/2018/05/turbo-ad-finder.png" alt="Turbo Ad Finder" width="700" height="445" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con Turbo Ad Finder podrás:</p>
<p>-Buscar anuncios en Facebook e Instagram en tiempo real.</p>
<p>-Ahorrar tiempo y dinero viendo sólo los anuncios que te interesan.</p>
<p>-Utilizar Turbo Ad Finder para inspirarte en campañas publicitarias lanzadas por empresas similares a la tuya.</p>
<p>Turbo Ad Finder te ayuda a encontrar anuncios en las redes sociales más rápido que nunca. Sólo tienes que instalar la extensión y todo el contenido orgánico se filtrará, dejando sólo los anuncios en tu feed.</p>
<p>Esta extensión es revolucionaria: no sólo facilita la aprobación de los anuncios de Google, sino que también hace que el contenido patrocinado sea mucho más fácil de identificar. Nunca más serás engañado pensando que el post de Instagram de alguien es una foto intacta de su batido matutino. Ahora, con Turbo Ad Finder, sabrás de inmediato que han tenido un poco de ayuda de un patrocinador.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://einsteinmarketer.ams3.digitaloceanspaces.com/em/uploads/2018/11/Screen-Shot-2018-11-06-at-16.37.42.png" alt="Turbo Ad Finder" width="428" height="187" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es una herramienta indispensable para cualquier investigador que quiera examinar los anuncios de una empresa para entender su estrategia y obtener más conocimientos sobre el sector.</p>
<h2><b>TERCER PASO: CONOCER LAS ESTRATEGIAS DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>¿Tienes tiempo para hacer todo el análisis de los anuncios de tus competidores en Facebook?</p>
<p>No, ¿verdad?</p>
<p>Entonces debemos encontrar herramientas que nos ayuden a realizar el trabajo duro.</p>
<p>Imagina por un momento poder ver todos los anuncios de tus competidores, los que están actualmente activos y los que no, el número de shares y likes, las versiones del anuncio, etc.Pero para tener una estrategia publicitaria exitosa, es necesario conocer a la competencia y el mercado en el que nos movemos. Por eso es tan importante conocer la herramienta <a href="https://poweradspy.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Power AdSpy</a>.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2018/07/image1-1.png" alt="PowerAdSpy" width="619" height="392" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Nos encontramos ante un mundo online en el que hay literalmente millones de anuncios en redes sociales como Facebook.</p>
<p>Esto significa que los tuyos estarán luchando por la atención de tus potenciales clientes y con muy poco margen de error porque si lo pierdes, probablemente no lo vuelvas a conseguir.</p>
<p>Power AdSpy es una herramienta que nos permite recopilar información y espiar los anuncios de nuestra competencia, los anuncios con mejor rendimiento en Facebook, Instagram y YouTube. Y es completamente gratuita.</p>
<p>La herramienta te proporciona toda la información sobre los anuncios que ves. Por ejemplo cuántos anuncios están activos, las versiones, el número de shares y likes.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.bloggersideas.com/wp-content/uploads/2018/05/Best-PowerAdSpy-Review-Discount-Promo-Coupons.png" alt="PowerAdSpy " width="651" height="354" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es fácil de usar y, una vez que la hayas configurado, puedes buscar en una enorme base de datos de anuncios en múltiples plataformas.</p>
<p>Con este complemento identificar a los posibles influenciadores y los tipos de anuncios que están publicando. Permite incluso filtrar los resultados por formato de anuncio, de modo que si quieres ver sólo anuncios en vídeo o sólo anuncios en carrusel, también puedes hacerlo.</p>
<p>También es ideal para averiguar qué anuncios son más eficaces en su mercado objetivo. Puedes averiguar qué tipo de contenido funciona mejor para ellos, así como a qué tipo de lenguaje e imágenes responden mejor.</p>
<h2><b>CUARTO PASO: MONITOREAR A LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>La herramienta perfecta para espiar a tus competidores: <a href="https://www.facebook.com/ads/library/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><strong>Facebook Ads Library</strong></a></p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2021/07/benefits-of-facebook-ad-library-1024x576.png" alt="Facebook Ad Library" width="1024" height="576" data-noaft="1" /></a></p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook es una herramienta que te da acceso a todos los anuncios utilizados por una fanpage. Es perfecta para cuando quieras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ver lo que hacen tus competidores</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Inspirarte en nuevas campañas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Buscar información sobre la audiencia de una marca</p>
<p>El funcionamiento es el siguiente:</p>
<p>Introduces su nombre y haces clic en buscar. La plataforma te dará información sobre su fanpage, como su fecha de creación y la ubicación geográfica de los administradores.</p>
<p>También obtendrás una lista de todos los anuncios activos con información como su fecha de inicio, contenido y página de destino.</p>
<p>Esta herramienta es genial porque te da acceso a todas las diferentes versiones de un mismo anuncio. De este modo, puedes ver cuáles han tenido mejor rendimiento y probarlas tú mismo.</p>
<p>También es perfecta si quieres inspirarte para nuevas campañas o ideas sobre cómo llegar a los clientes de forma más innovadora que antes.</p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook te da acceso a todos los anuncios utilizados por una página de fans. Con ella, puedes ver cuáles son los anuncios de tu competencia que generan más clics y participación, y luego utilizar esos resultados para mejorar tu propia estrategia de marketing.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.affde.com/uploads/article/23028/Y7hoWuSQ5EVKGCq8.jpg" alt="Facebook ad library" width="633" height="356" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es especialmente útil porque te permite ver las historias de Instagram de tus competidores, así como sus anuncios de Facebook. Podrás averiguar qué tipo de contenido publican, ver la frecuencia con la que publican y saber durante cuánto tiempo lo hacen. Estos detalles pueden ayudarte a entender qué tipo de contenido funciona mejor en las historias de Instagram (y, por tanto, en otras plataformas), para que puedas elaborar tus propias historias que sean igualmente atractivas.</p>
<h2><b>QUINTO PASO: REVISAR LOS PUNTOS DE SEGMENTACION DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Los anuncios de Facebook tienen un cierto arte. No se trata sólo de cómo escribes el contenido, sino de a quién te diriges. Y a veces, puede ser difícil averiguar lo que hacen tus competidores para conseguir esas conversiones.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentar a tu público en Facebook Ads" width="725" height="592" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Revisar la segmentación de mercado de su competencia puede ser una buena manera de analizar sus estrategias y conocer mejor en qué aspectos están teniendo éxito.</p>
<p>La segmentación del mercado es el proceso de dividir a los clientes potenciales en grupos basados en características comunes. Es una forma de identificar quién es su público y qué quiere para poder crear el producto o servicio adecuado para ellos.</p>
<p>Observar los segmentos de tus competidores puede darte una idea de cómo identifican su mercado y, por tanto, cómo adaptan sus mensajes para satisfacer las necesidades de sus clientes.</p>
<p>En esta sección le facilitamos la tarea de averiguar exactamente que objetivos están utilizando sus competidores para que pueda convertir sus propios anuncios en algo bueno. Cuando vea el anuncio de un competidor, sólo tiene que hacer clic en los tres puntos de la parte superior derecha y podrá ver qué objetivos están utilizando sus competidores en sus campañas.</p>
<p>Ahora podrá mantenerse al día con la competencia y mejorar sus propios anuncios con facilidad.</p>
<p>Solo debes realizar estos 3 sencillos pasos:</p>
<p>1. Cuando veas un anuncio, haz clic en los tres puntos de la esquina superior derecha de la pantalla.</p>
<p>2. Selecciona &#8220;¿Por qué veo este anuncio?&#8221; en el menú desplegable.</p>
<p>3. Verás una lista de la orientación que se está utilizando para esa campaña específica.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b><strong>El éxito de su empresa depende de muchos factores, entre ellos lo que hacen sus competidores. Entender sus estrategias es una información importante a la hora de tomar decisiones sobre cómo dirigir tu negocio.</strong><b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El análisis de la competencia es uno de los pasos más importantes en el desarrollo de una estrategia de marketing. Sin el, ¡estás volando a ciegas!</p>
<p>Las empresas con más éxito están en sintonía con su competencia. Se esfuerzan constantemente por desarrollar una estrategia de marketing que las sitúe por encima del resto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google ads El Titán de las redes</title>
		<link>/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 21:26:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Google Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=210</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es Google Ads? Si has encontrado este post, es porque probablemente te estés preguntando qué es, ¿verdad? Es decir, se habla mucho de los anuncios de Google y de lo importantes que son para aumentar el tráfico de tu sitio web, pero ¿qué son los anuncios de Google? ¿Es una nueva consola? ¿Una red ... <a title="Google ads El Titán de las redes" class="read-more" href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html" aria-label="More on Google ads El Titán de las redes">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2></h2>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-213 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-300x169.jpg" alt="Google Ads" width="472" height="266" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS.jpg 1920w" sizes="(max-width: 472px) 100vw, 472px" /></p>
<h2><strong>¿Qué es Google Ads?</strong></h2>
<p>Si has encontrado este post, es porque probablemente te estés preguntando qué es, ¿verdad?</p>
<p>Es decir, se habla mucho de los anuncios de Google y de lo importantes que son para aumentar el tráfico de tu sitio web, pero ¿qué son los anuncios de Google? ¿Es una nueva consola? ¿Una red social? ¿O quizás un robot que te ayuda con tus campañas de PPC? Espera, déjame decirte.</p>
<h5>Al principio existía AdWords&#8230;</h5>
<p>Si retrocedemos en el tiempo para ver los orígenes de<a href="https://ads.google.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Google Ads</a> (entonces llamado AdWords) encontraremos que se lanzó en octubre de 2000. Sí. Han pasado 20 años desde el nacimiento de este servicio que ayuda a las empresas a promocionar sus productos o servicios a través de la publicidad patrocinada en las páginas de resultados del buscador de Google.</p>
<p>Google Ads es una plataforma publicitaria que le permite mostrar anuncios en la página de resultados del motor de búsqueda de Google (SERP) cuando alguien busca palabras clave específicas relacionadas con su marca o productos.</p>
<h2>¿Lo mejor de utilizar Google Ads?</h2>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center;font-size: 16px">Usted sólo paga cuando un usuario hace clic en uno de sus anuncios.</div></div></em></h4>
<p>Los anuncios de Google son una forma estupenda para que las pequeñas empresas con presupuestos limitados aumenten su alcance sin gastar demasiado dinero por adelantado, y tenemos toda la información que necesita aquí, porque sabemos que puede ser abrumador a primera vista.</p>
<p>Son un sistema basado en subastas en el que las empresas pujan por palabras clave relacionadas con su negocio, palabras clave que los usuarios pueden utilizar si buscan algo relacionado con lo que la empresa vende (como &#8220;brillo de labios&#8221; o &#8220;depilación del bikini&#8221;). El mejor postor consigue que su anuncio se muestre en primer lugar cuando alguien busca esos términos, y paga a Google en función del número de personas que hagan clic en él.</p>
<p>Pero…</p>
<h2><strong>¿Para qué sirve Google Ads?</strong></h2>
<p>La plataforma ofrece una variedad de opciones, incluyendo la posibilidad de colocar su anuncio en los resultados de búsqueda o seleccionar un conjunto de sitios web de visualización para promocionar su negocio.</p>
<p>Los anuncios de Google pueden ayudar a cualquier empresa o individuo a aprovechar toda la red de Google para promocionar sus productos y servicios a través de anuncios en Internet.</p>
<p>Google Ads pone a tu disposición una serie de recursos muy interesantes, como:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de posicionamiento en buscadores: Los usuarios pueden buscarte en Google y encontrar tu anuncio. ¿Relevante? Tal vez. ¿Eficaz? Seguro.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de display: Puedes publicar tus anuncios en formato display para que se muestren en los sitios web con los que tenemos acuerdos, aumentando así la presencia de tu marca en toda la red.</p>
<h2><strong>¿En dónde aparecen los anuncios de Google Ads?</strong></h2>
<p>Si buscas algo en Google, verás tres tipos de anuncios diferentes. Pueden aparecer en diferentes partes de la pantalla. Puedes verlos en el lado derecho o en el centro de los resultados. Además, aparecen tanto en móvil como en escritorio.</p>
<p>La colocación de los anuncios de Google depende del tipo de consulta.</p>
<p>En el móvil, si la búsqueda es informativa, es decir, si el usuario busca un artículo o un sitio web para resolver un problema, es probable que el anuncio aparezca en el centro de los resultados.</p>
<p>En cambio, si la consulta es transaccional, es decir, si el usuario quiere comprar algo, es más probable que el anuncio aparezca en el lado derecho.</p>
<p>En los ordenadores de sobremesa, los anuncios aparecen siempre en la parte superior de los resultados y en el lado derecho.</p>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-212 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1-300x184.webp" alt="" width="372" height="228" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1-300x184.webp 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1.webp 571w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Conocer su funcionamiento es clave</strong></h2>
<p>El algoritmo cambia constantemente y es completamente confidencial. Pero lo que sí sabemos es que Google tiene en cuenta los siguientes factores a la hora de determinar si muestra o no su anuncio:</p>
<ul>
<li>Calidad: ¿Qué relevancia tiene el anuncio y la página de destino para el usuario? ¿Tiene información útil?</li>
<li>Relevancia del anuncio: ¿Las palabras clave que has elegido están relacionadas con el anuncio que has escrito?</li>
<li>CTR esperado: ¿Qué probabilidad hay de que los usuarios hagan clic en este anuncio en lugar de en otros?</li>
<li>Experiencia en la página de destino: ¿Es la página de destino de buena calidad, se carga rápidamente y proporciona una buena experiencia al usuario?</li>
<li>Historial de la cuenta: ¿Cuál ha sido el rendimiento de su cuenta en el pasado? ¿Ha publicado anuncios que han recibido repetidamente puntuaciones de calidad bajas o que han dado lugar a altos índices de rebote?</li>
</ul>
<h2><strong>Tipos de campañas en Google Ads</strong></h2>
<p>En los anuncios de Google, puede elegir entre las campañas de la Red de Búsqueda y la Red de Display. Se trata de dos redes diferentes, cada una con sus propias opciones de colocación. Veamos la diferencia entre estas ubicaciones y cómo seleccionarlas en sus anuncios.</p>
<p>Las campañas de la Red de Búsqueda son las que aparecen en las páginas de resultados de búsqueda de Google. Si elige esta red, su anuncio puede aparecer junto a los resultados de búsqueda orgánicos o encima de ellos (en el escritorio). Estos anuncios sólo aparecen en las páginas de resultados de búsqueda, por lo que no existe una opción para seleccionar la ubicación de estos anuncios.</p>
<p>Las campañas de la red de display son aquellas que aparecen en otros sitios web asociados a Google para mostrar anuncios. Como parte de una campaña de display, puede optar por dirigirse a:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Sitios web específicos</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Aplicaciones móviles específicas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Palabras clave</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Audiencias</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Temas</p>
<h2><strong>Llegar a los usuarios con Google Ads</strong></h2>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Palabras Claves</h3>
<p>Una de las herramientas más utilizadas para que sus anuncios satisfagan las búsquedas de los usuarios es el Planificador de palabras clave.</p>
<p>El planificador de palabras clave le ayuda a encontrar las palabras clave y una estimación de tráfico para ellas.</p>
<p>Haz una lista de todas las palabras que tienen que ver con tu producto o servicio.</p>
<p>También puede utilizar esta herramienta para saber cuánto costará que sus anuncios aparezcan en los primeros lugares de los resultados de búsqueda.</p>
<p>Es importante que elijas las palabras clave adecuadas, para que puedas conseguir tráfico, ventas y conversiones.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>¿Qué es el índice de calidad?</strong></h3>
<p>El índice de calidad es una métrica que evalúa la calidad de los anuncios en Google Ads. Este índice ayuda a los anunciantes a comprender el éxito de sus campañas en función de tres factores:</p>
<p>-La relevancia de su anuncio para la búsqueda del cliente.</p>
<p>-La relevancia de su página de destino</p>
<p>-La experiencia del usuario en la página de destino</p>
<p>Estos factores determinan si su anuncio aparecerá o no entre los primeros resultados y cuánto pagará por él.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Añade extensiones a tus anuncios</strong></h3>
<p>La función principal de éstas es añadir información extra que facilite la interacción de los usuarios con el anuncio.</p>
<p>Las extensiones pueden mejorar el Quality Score y aumentar el porcentaje de clics. Además, hacen que tus anuncios ocupen más espacio, por lo que atraerá más la atención de los internautas.</p>
<p>Las extensiones son un tipo de anuncio de texto que permite incluir información extra sobre el producto o servicio. La función principal es ofrecer más detalles sobre lo que promueve el anuncio, haciéndolos más atractivos para el usuario.</p>
<p>Además, existen diferentes extensiones que puedes utilizar en tus anuncios dependiendo de lo que se esté promocionando:</p>
<ul>
<li>Extensión de ubicación: muestra dónde se encuentra tu negocio. Incluye un mapa interactivo y la dirección.</li>
<li>Extensión de llamada: permite a los usuarios realizar una llamada directamente haciendo clic en el número de teléfono móvil que aparece en el anuncio.</li>
<li>Extensión Sitelink: permite a los usuarios hacer clic en otros enlaces específicos (distintos del principal) dentro de su sitio web.</li>
<li>Extensión Callout: permite añadir información adicional sobre los beneficios de su producto o servicio, para que destaquen sobre el resto.</li>
</ul>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Siga y optimice sus campañas</strong></h3>
<p>Siempre debes hacer un seguimiento del rendimiento de tus anuncios anteriores. Es importante interpretar los resultados y saber cómo están funcionando tus campañas. De este modo, también puedes centrar tu tiempo en optimizar aquellas que están teniendo un mal rendimiento.</p>
<p>Adoptar una estrategia de SEO local. El SEO local es una de las formas más efectivas para que los negocios sean encontrados en línea y ganen más clientes. Si quieres que te encuentre más gente de tu zona, invierte en SEO local a través de herramientas como Google My Business, que ha demostrado aumentar la visibilidad de las empresas en un 100%.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>¿Está sacando el máximo partido a sus campañas de anuncios de Google?</strong></h3>
<p>Tenemos algunos consejos para asegurarnos de que sus anuncios satisfacen las búsquedas de los usuarios y consiguen que Google los coloque entre los primeros resultados.</p>
<p>Realiza un seguimiento de forma regular y elabora informes para tener toda la información de un vistazo. De este modo, podrá ver qué campañas le han funcionado mejor en un momento dado y cuáles podrían mejorar su rendimiento.</p>
<p>Utiliza esos informes para determinar si tus campañas están cumpliendo tus objetivos de rendimiento o si necesitan algunos ajustes para ser más eficaces.</p>
<p>Trabaje para optimizar cada campaña individualmente, de modo que pueda obtener el máximo rendimiento de su dinero poniendo su presupuesto donde hace más bien.</p>
<h2><strong>Smart Bidding en Google Ads</strong></h2>
<p>Smart Bidding es una función de Google para generar estrategias de puja automáticas en sus anuncios.</p>
<p>A través de esta herramienta, tus campañas de Google Ads evolucionan para mejorar el valor de conversión en una subasta.</p>
<p>Las ventajas de utilizar Smart Bidding son</p>
<p>&#8211; Un aumento de las conversiones y de los valores de conversión.</p>
<p>&#8211; Flexibilidad para establecer las pujas en función de los objetivos de cada campaña.</p>
<p>&#8211; Control preciso de los costes y del retorno de la inversión (ROI).</p>
<p>&#8211; Resultados optimizados para diferentes dispositivos, ubicaciones, horarios e idiomas.</p>
<p>&#8211; Gestión más sencilla de las estrategias de puja al poder aplicarse a varias campañas a la vez.</p>
<h2><strong>Recomendaciones Aplicadas Automáticamente</strong></h2>
<p>Si utilizas Google Ads para promocionar tu negocio, vas a querer asegurarte de optimizar tus campañas al máximo para obtener los mejores resultados. Por eso nos complace anunciar el lanzamiento de las Recomendaciones Aplicadas Automáticamente.</p>
<p>Con esta herramienta puedes encontrar fácilmente recomendaciones para mejorar tus campañas, sin tener que dedicar tiempo al análisis. Además, puedes elegir qué recomendaciones quieres aplicar y cuáles no. Pero recomendamos aplicar todas las recomendaciones para obtener un rendimiento óptimo.</p>
<p>Esta funcionalidad está enfocada a ayudar a los administradores a mejorar el rendimiento y la optimización de sus campañas en un corto período de tiempo.</p>
<p>Al aplicar esta funcionalidad en sus campañas de Google Ads, usted aumenta la productividad y mejora la optimización de las campañas. Todo esto de forma gratuita y sin costo adicional, no hay ningún coste extra para que usted lo utilice.</p>
<p>Google Ads es una herramienta increíble para los anunciantes. Con sus diversas características, ofrece una gran flexibilidad y posibilidades para lograr los objetivos propuestos por cada anunciante.</p>
<p>Pero por mucha experiencia que se tenga con Google Ads, es muy común cometer errores al configurar una campaña u olvidar modificar ciertos detalles que son de gran importancia, por eso hemos creado esta guía rápida para entender su funcionamiento e importancia en el mundo del marketing digital.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
