<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Roi &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/tag/roi/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 Mar 2022 14:51:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Roi &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/publicidad-abc-para-mejorar-tus-estrategias.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 10:00:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=329</guid>

					<description><![CDATA[A medida que las redes sociales evolucionan y nuevas plataformas como TikTok y Twitch se abren paso, mantenerse al día con las últimas tendencias en publicidad social es más importante que nunca. Está claro que las redes sociales están dominando por completo el panorama publicitario, y algunas marcas gastan ahora hasta el 90% de su ... <a title="Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/publicidad-abc-para-mejorar-tus-estrategias.html" aria-label="More on Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://pqs.pe/wp-content/uploads/2017/09/pqs-marketing-cualidades-800x565.jpg" alt="Publicidad" width="800" height="565" data-noaft="1" /></p>
<p>A medida que las redes sociales evolucionan y nuevas plataformas como <a href="https://www.tiktok.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">TikTok</a> y <a href="https://www.twitch.tv/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Twitch</a> se abren paso, mantenerse al día con las últimas tendencias en publicidad social es más importante que nunca.</p>
<p>Está claro que las redes sociales están dominando por completo el panorama publicitario, y algunas marcas gastan ahora hasta el 90% de su presupuesto de marketing solo en anuncios sociales. Pero, ¿cómo están gastando su dinero estas empresas? ¿Y qué podemos esperar de las redes sociales en 2022?</p>
<p>La tendencia más clara que se desprende de nuestros datos es que todo el mundo está invirtiendo más en publicidad en medios sociales (¡algunas marcas gastan ahora hasta el 90 % de su presupuesto de marketing solo en anuncios sociales!</p>
<p>Los consumidores son cada vez más activos en una gama más amplia de plataformas. De hecho, el usuario medio tiene al menos cinco cuentas en diferentes plataformas: Facebook, Twitter, Instagram, Snapchat y TikTok todas ellas opciones populares. Esto significa que las marcas deben estar activas en todas estas plataformas si quieren llegar a su audiencia.</p>
<h2><b>A. Para mantenerse a la vanguardia, tendrá que seguir el ejemplo de TikTok.<span class="Apple-converted-space"> </span></b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://1.bp.blogspot.com/-oNTJdA_ou9k/XzEQ_dRr99I/AAAAAAAADU8/K-dOiUdvdc4P8fjPDzRM5ZKezTKeluazACLcBGAsYHQ/d/tiktok-for-business.png" alt="Publicidad" width="417" height="239" data-noaft="1" /></p>
<p>Los puntos claves son:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />TikTok ha demostrado ser una plataforma extremadamente lucrativa para los anunciantes. Además, lleva el tiempo suficiente como para que sus usuarios se sientan más cómodos con los anuncios que al principio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La mejor manera de llamar la atención en TikTok es a través del marketing de influencers. La mayoría de las marcas tienen presupuesto para este tipo de cosas, así que no debería ser difícil para la tuya también.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />No tienes que limitarte a TikTok sólo porque sea popular o fácil. Hay muchas otras plataformas en las que la gente invierte mucho tiempo y dinero en anuncios. Deberías probarlas todas.</p>
<p>Aumentar su publicidad para 2022 no tiene por qué ser un gran problema.</p>
<p>He aquí tres formas sencillas de hacerlo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />En primer lugar, céntrate en las plataformas más importantes y empieza a anunciarte en ellas ahora. Cuanto antes entre, mejor podrá destacarse de sus competidores y establecer la voz de su marca en el espacio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Lo segundo que puedes hacer es asegurarte de que no te limitas a hacer publicidad, sino que te relacionas con tu público. Contesta a sus preguntas y responde a sus comentarios, y se sentirán más conectados con tu marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Y, por último, asegúrate de que tu contenido es relevante: si estás promocionando un nuevo producto o servicio que sólo está disponible en un país, no lo muestres en un post dirigido a otro país donde la gente no podrá comprarlo.</p>
<p>Todos hemos jugado a un videojuego en el que el personaje sube de nivel, ¿verdad? Pasas de nivel 1 a nivel 2, o quizás eres capaz de conseguir ese codiciado nivel 100. Pues bien, por si no lo sabías ya, ahora mismo estamos viviendo en un videojuego.</p>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">Se llama Internet.</h1>
</blockquote>
<p>Y al igual que en los videojuegos de tu infancia (o de tu edad adulta, no te preocupes, no te juzgaremos) la clave para ganar es subir de nivel lo antes posible. En lo que respecta a la publicidad en las redes sociales, hay tres formas clave de garantizar el éxito este año:</p>
<p>1. No descuides las plataformas más antiguas</p>
<p>2. Apuesta por la multipantalla y la multiplataforma</p>
<p>3. Empezar de a poco y redoblar la apuesta por lo que funciona</p>
<p>Como consumidores, todos buscamos cosas diferentes. A veces queremos conocer las características de un producto antes de comprarlo, y otras veces sólo queremos entretenernos. Estas necesidades pueden variar en función de varios factores: el momento del día, la ubicación actual, etc.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Y en la era digital, ya no basta con tener una sola plataforma de medios sociales que llegue a sus clientes. Se necesita una estrategia de publicidad omnicanal que se dirija a los consumidores en todos los puntos de contacto y las mentalidades a lo largo del proceso de compra.</p>
<h4>¿Cómo se crea un enfoque omnicanal?</h4>
<p>Empiece por pensar en las diferencias entre las plataformas que utiliza y en el tipo de contenido que funcionaría mejor en cada contexto y medio. Por ejemplo, ¿la gente busca algo corto y dulce en Snapchat o algo más atractivo visualmente como Pinterest? ¿Cómo encaja esto en tu estrategia social general? ¿Y cómo se relaciona con tus objetivos generales de marketing?</p>
<p>A medida que los consumidores se vuelven más inteligentes, también lo hacen sus hábitos de compra. Ya no basta con estar presente en los mercados por los que navegan, sino que hay que estar presente en varias plataformas y en varios momentos del día.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Los consumidores comparan sus compras desde sus teléfonos mientras vuelven a casa. Piden a Alexa que les recomiende productos y navegan por Instagram entre una serie de ejercicios en el gimnasio. Para tener éxito en el mercado actual, se necesita una estrategia social que tenga en cuenta este aspecto.</p>
<p>Necesita una presencia multiplataforma que abarque la naturaleza multicanal del comportamiento de compra moderno. Tiene que ser capaz de relacionarse con su público esté donde esté y sea cual sea la hora del día. Tiene que hablarles mientras compran y asegurarse de que su marca forma parte de su rutina diaria.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><i> </i></b>Definir correctamente el recorrido del comprador es fundamental para maximizar el impacto de la estrategia social de su marca. También dependerá en gran medida de la naturaleza de tu producto y de lo que vendas.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Si eres una tienda que vende de todo, desde ropa hasta comida, probablemente querrás crear una estrategia que se dirija a los consumidores que están en una mentalidad exploratoria -aquellos que simplemente están decidiendo lo que quieren para la cena o la ropa que deben usar- así como a aquellos que están en una mentalidad de compra y saben exactamente lo que necesitan.</p>
<p>Si se trata de una empresa B2B, probablemente querrá segmentar las diferentes partes del viaje por tamaño de la empresa, sector, posición dentro de la empresa, etc., con el fin de centrarse en las personas adecuadas en el momento adecuado.</p>
<p>Lo mejor de las redes sociales es que te permiten llegar a un gran número de usuarios de todo el mundo, y hay un montón de plataformas (como Facebook, Twitter, Instagram, Pinterest, Snapchat, etc.) que pueden ayudarte a conseguirlo. Te recomendamos que empieces con tres o cuatro plataformas y construyas tu estrategia a partir de ellas.</p>
<h2><b>B. Buscar puntos resaltantes y talento</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La publicidad en las redes sociales está experimentando una gran transformación.</h1>
</blockquote>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://marketingblanco.com/imagenes/recursos-humanos-marketing-y-la-gestion-del-talento.jpg" alt="Publicidad" width="505" height="339" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A medida que los presupuestos y un mayor enfoque de la industria publicitaria se desplazan hacia los medios sociales, y surgen cada vez más plataformas que los profesionales de la publicidad deben gestionar, existe una creciente necesidad (y falta) de talento publicitario en las redes sociales. Muchas marcas buscan personas con la experiencia adecuada para sus necesidades específicas o que puedan aportar una nueva perspectiva a su enfoque social.</p>
<p>Este cambio requiere un replanteamiento no sólo de las prácticas de contratación, sino también de las formas de trabajo. El 73% de los encuestados afirma que su creación y entrega de publicidad en los medios sociales sigue implicando procesos manuales que a menudo consumen mucho tiempo y en algunos casos puede ocurrir un burnout creativo debido a la creciente demanda de ideas y la frecuencia en que el internet se va transformando. Es probable que este tipo de trabajo tedioso sea cada vez más engorroso a medida que las marcas adopten sus nuevas estrategias multiplataforma (y multiformato).</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center">La publicidad en las redes sociales es un campo difícil que requiere mucho tiempo y esfuerzo. Una encuesta reciente reveló que el mayor obstáculo para el éxito de la publicidad en las redes sociales es el trabajo manual real que supone la creación y colocación de anuncios.</h4>
</blockquote>
<p>El informe reveló que el 68% de las marcas considera que la ejecución de múltiples campañas en varios canales sociales es un reto importante o extremo. Además, el 36% dijo que la falta de talento era su mayor reto interno, y el 47% consideró que la falta de presupuesto era su mayor obstáculo externo.</p>
<p>La encuesta también reveló que las tareas más tediosas que requiere la publicidad en las redes sociales restan tiempo a las funciones creativas y estratégicas que la mayoría de los empleados de las marcas disfrutan más, y en las que es más probable que sean buenos. Los resultados sugieren que las empresas deberían considerar la posibilidad de invertir en mejores talentos (tanto en la contratación como en la formación), encontrar formas de automatizar las tareas manuales o alguna combinación de ambas.</p>
<p>Por esta razón es importante contar con espacios de capacitación, herramientas de automatización para prestar ayuda a las mentes creativas detrás de todo el proceso, también es cierto que a medida que la tecnología avanza, cada vez se hace menos complejo contar con herramientas publicitarias que asistan a los talentos en tareas menos complejas que las creativas, y que se puedan ejecutar campañas exitosas.</p>
<p>Y ahora que hablamos de las herramientas de automatización…</p>
<h2><b>C. Automatizar es clave</b></h2>
<p>Para tener éxito en el nuevo marketing digital, todas las marcas tendrán que adoptar la automatización. Si lo piensas bien, todo lo que pueda ser automatizado debería serlo. La mejor publicidad es la que se optimiza y prueba continuamente, y lo que no están automatizado no pueden alcanzar el mismo nivel de calidad y eficiencia.</p>
<p>Además, la automatización permite ahorrar tiempo en tareas rutinarias como la configuración de campañas y la gestión de creatividades. Esto libera a los anunciantes para que se centren en las cosas más importantes: la estrategia y la optimización.</p>
<p>Cuando se adopta la automatización, también se obtiene el mejor talento. Las personas con más talento quieren trabajar en problemas estratégicos, no pasar su tiempo configurando manualmente las campañas o gestionando las creatividades. La automatización garantiza equipos más felices y mejores resultados para su negocio.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://maismedia.com/wp-content/uploads/2019/05/automatizacion-marketing-bots-maismedia.jpg" alt="Publicidad" width="443" height="295" data-noaft="1" /></p>
<p>Si eres como mucha gente, has experimentado los dolores de cabeza de la gestión de campañas de publicidad social en Facebook, Instagram, Google y Twitter. Estos dolores de cabeza pueden ir desde pequeñas molestias -como tener que hacer clic en los mismos botones una y otra vez- hasta tareas que consumen mucho tiempo y que no te dejan dormir.</p>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La buena noticia es que esta no tiene por qué ser su realidad.</h1>
</blockquote>
<p>A medida que más y más anunciantes recurren a la automatización, no hay necesidad de estos dolores de cabeza. De hecho, estas plataformas le permitirán lanzar campañas con unos pocos clics, optimizar las creatividades en todas las plataformas y formatos y gestionar toda la campaña desde un solo lugar.</p>
<p>No sólo es más fácil gestionar sus campañas de publicidad de esta manera, sino que también es más eficaz. Al fin y al cabo, libera su tiempo para que pueda centrarse en lo que realmente importa. La automatización permite a los anunciantes ahorrar tiempo y energía en tareas repetitivas, dejando más espacio para la creatividad. También permite escalar rápidamente las campañas a través de plataformas y formatos, lo que la convierte en una habilidad altamente comercializable.</p>
<p>Además, la automatización ayuda a crear un mensaje cohesivo al permitir que los anuncios se distribuyan en todos los canales de forma rápida y eficaz. Los anunciantes que aprendan a utilizar eficazmente las herramientas de automatización podrán ampliar sus campañas con mayor rapidez y crear un mensaje coherente que resuene con el público objetivo en diversas plataformas.</p>
<h3 style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La automatización es el futuro.<b><i></div></div></i></b></h3>
<p>No sólo le ayuda a ahorrar tiempo y dinero, sino que también le permite centrarse en lo que realmente importa: la estrategia que genera resultados.</p>
<p>Al conectar tus canales sociales y automatizar tus campañas, puedes hacer que tu equipo de marketing sea más ágil y que la ejecución de tus campañas sea más efectiva.</p>
<p>Puedes continuar enriqueciendo tus conocimientos con estos interesantes artículos que tenemos para ti</p>
<p><a href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html">Google ads El Titán de las redes</a></p>
<p><a href="/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html">Historias de Instagram empodera tu negocio x 10</a></p>
<p><a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html">¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Segmentar Facebook Ads desde 0</title>
		<link>/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=320</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona? Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no ... <a title="Segmentar Facebook Ads desde 0" class="read-more" href="/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html" aria-label="More on Segmentar Facebook Ads desde 0">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.jamlo.mx/media/k2/items/cache/90701d02ae3da0e5a21abbd900c25748_XL.jpg" alt="Segmentación Facebook Ads" width="710" height="372" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona?</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La respuesta es obvia, ¿no? No desperdiciarías el dinero en un cartel que nadie va a leer<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no segmentamos correctamente estaremos desperdiciando nuestro dinero y esfuerzo.</p>
<p>Sabemos lo mucho que has trabajado para crear las imágenes y los vídeos de tus anuncios. Sabemos lo persuasivo que es su texto, y sabemos cuánto tiempo ha dedicado a asegurarse de que cada detalle de su anuncio, desde los colores hasta los elementos, los botones y las llamadas a la acción, sea perfecto.</p>
<p>Pero incluso si todo ese trabajo se ha invertido en su campaña, no tendrá un buen rendimiento si no ha pensado lo suficiente en la segmentación.</p>
<blockquote><p>Segmentar correctamente es uno de los factores más importantes a la hora de crear una campaña de <a href="https://www.facebook.com/business/tools/ads-manager" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook Ads</a>, ya que sólo vamos a llegar hasta donde nos lleve nuestra audiencia; por muy bonito que sea nuestro arte, se va a quedar en nada si no llegamos con él a las personas adecuadas.</p></blockquote>
<p>La segmentación se refiere a la selección de una audiencia o audiencias con las que se mostrará su anuncio. Porque, si no estás segmentando bien, probablemente estés desperdiciando dinero en tus anuncios.</p>
<p>Cuando creamos anuncios, debemos tener en cuenta quién es nuestro público: su edad, país de residencia, intereses, comportamiento y toda esa información que nos ayuda a definir lo que quieren o necesitan. De este modo, podemos hacerles llegar el mensaje en el momento adecuado.</p>
<p>Así que nos preguntamos cosas como ¿Cuáles son los problemas de mis clientes? ¿Qué quieren? ¿Por qué deberían comprar mi producto? Y tratamos de averiguar todo lo posible sobre ellos para que, al crear un anuncio, éste toque la fibra sensible adecuada.</p>
<p>Por supuesto, hay que tener un plan para los anuncios, pero antes de hacer cualquier otra cosa hay que asegurarse de dirigirse a las personas adecuadas.</p>
<p>Una buena segmentación puede entonces ayudarnos con los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas. Siempre podemos encontrar un motivo para hacer publicidad, ya sea para aumentar la notoriedad de la marca, lanzar un producto, ganar visibilidad de la marca, generar más tráfico a nuestra web o incluso vender más entradas para un concierto.</p>
<h2><b>¿Qué significa una buena segmentación?</b></h2>
<p>La segmentación es una parte crucial de cualquier campaña de marketing. No se puede elegir un público al azar y esperar obtener resultados. Si quiere llegar a su público objetivo, tiene que segmentar adecuadamente.</p>
<p>¿Por qué? Hay muchas razones por las que una segmentación adecuada es importante en el marketing, pero aquí están las tres principales:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un presupuesto bien segmentado: no importa cuánto inviertas en anuncios, mucho o poco, en un negocio es fundamental recuperar lo invertido, ya sea a corto o largo plazo, y esto se puede conseguir llegando a nuestros clientes ideales. Si no llegamos a nuestro público objetivo, esta inversión será en vano y nunca veremos el retorno, lo cual se traduce en pérdidas para el capital o ganancias del negocio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Conectar con tu público: cuando llegamos a las personas adecuadas, éstas experimentan una sensación de empatía y que a ellos les sucede lo mismo, lo cual produce una sensación de cercanía. Hacerles sentir esto te llevará a conectar automáticamente con ellos y, aunque no compren inmediatamente, habrás ganado un cliente potencial.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Consecución de varios objetivos: una buena segmentación puede ayudar luego a los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas, desde conocer hacia dónde debemos dirigirnos, como a reformular las campañas en general.</p>
<p>Es una estrategia que le permite utilizar su presupuesto de marketing de forma más eficiente y aumentar sus ventas. ¿Cómo? Dividiendo a su público en grupos más pequeños según características específicas y comercializándolos de acuerdo con esos rasgos.</p>
<p>La segmentación del público objetivo, especialmente con plataformas como Facebook Ads, le ayuda a enfocar sus esfuerzos de marketing de manera más eficiente. Le permite crear contenidos personalizados para cada uno de los miembros de su audiencia y generar resultados que impacten positivamente en el negocio.</p>
<h2><b>¿Es complicado empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads?</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La respuesta es no.</h1>
</blockquote>
<p>Hay muchas páginas que pueden hacernos ver este proceso como muy complicado, extenso y engorroso, pero la verdad es que todo es cuestión de práctica.</p>
<p>A continuación te mostramos los pasos que debes seguir para segmentar tus campañas de Facebook Ads:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Primer paso: elegir un objetivo</p>
<p>Lo cierto es que son muchos los objetivos que puedes establecer en tus campañas publicitarias. De hecho, incluso al utilizar esta opción, Facebook nos ofrece varias opciones según nuestros objetivos.</p>
<p>Tendrás que elegir uno de ellos y establecerlo claramente en tu campaña para poder empezar a segmentarla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Segundo paso: elegir los tipos de audiencia:</p>
<p>Es importante saber que existen tres tipos de público dentro de tu campaña de Facebook Ads. El primer tipo se llama &#8220;Audiencias guardadas&#8221; y engloba a todas aquellas personas que ya han interactuado con nuestra marca a través de nuestra web, app u otras redes sociales. Y el segundo tipo de público que encontramos se llama &#8220;Lookalike Audience&#8221;, que tiene en cuenta a todas aquellas personas que comparten ciertas características o actitudes con las del tipo de público anterior. Y por último tenemos un tercer tipo de público llamado &#8220;Custom Audience”.</p>
<h2><b>Construcción de mi audiencia en Facebook Ads</b></h2>
<p>Antes de empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads, es importante obtener los datos principales sobre los usuarios a los que quieres llegar con tus anuncios. Crear un público personalizado puede ayudarte a construir tu perfil de cliente ideal, definir edades, géneros, ubicaciones, intereses y comportamientos de las personas que quieren ver tus anuncios.</p>
<h2><b>Crear audiencias personalizadas</b></h2>
<p>Esto se convertirá en uno de los activos más importantes para tus campañas de Facebook Ads. Debes generar una lista de públicos personalizados basada en los siguientes parámetros:</p>
<p>-Información de perfil (edad y género).</p>
<p>-Localización (ciudad o país)</p>
<p>-Intereses (preferencias y actividades)</p>
<p>-Información de contacto (dirección de correo electrónico o número de teléfono)</p>
<p>-Comportamientos (compras realizadas en línea o fuera de línea)</p>
<h2><b>Crear audiencias similares</b></h2>
<p>Una buena forma de ampliar tu alcance potencial en Facebook Ads es crear públicos similares. Un público similar funciona como un espejo de un público personalizado existente, lo que significa que comparte las mismas características y el mismo perfil que el público original. Por ejemplo, si has creado un público personalizado que incluye sólo mujeres de entre 40 y 50 años que viven en San Francisco y están interesadas en el yoga, Facebook creará un público similar.</p>
<h2><b>Los tipos de segmentación en Facebook Ads</b></h2>
<p>1. Ubicación: Es posible dirigirse a personas de una ciudad, estado, país o incluso por código postal.</p>
<p>2. Edad: Puedes elegir el rango de edad del público objetivo al que quieres llegar.</p>
<p>3. Género: Puedes seleccionar si quieres que tus anuncios se muestren sólo a hombres, a mujeres o a ambos.</p>
<p>4. Intereses y comportamientos: Esta es una de las funciones más potentes de la publicidad en Facebook porque te permite encontrar a personas interesadas en temas específicos por sus intereses y comportamientos, incluidos los hábitos de compra, el uso de dispositivos y otras características.</p>
<p>5. Conexiones en Facebook: Con este tipo de segmentación, puedes mostrar tus anuncios sólo a las personas que están conectadas a tu página o aplicación. Por ejemplo, si tienes una joyería y quieres que te visiten más fans de la Ciudad de México, puedes crear un anuncio que se dirija sólo a las personas que viven en la Ciudad de México y que están conectadas con tu página o app.</p>
<p>6. Idioma: Puedes elegir en qué idiomas quieres que se muestren tus anuncios configurando de forma específica en el manager de Facebook Ads. Por ejemplo, si tu audiencia es principalmente de habla hispana, entonces puedes elegir el idioma español para que tus anuncios aparezcan sólo a las personas que hablan español para que no haya problemas de comunicación entre ambas partes en el cruce de información.</p>
<h2><b>Segmentación personalizada y segmentación detallada</b></h2>
<p>En el caso concreto de Facebook, entre las mejores opciones para segmentar a tu audiencia están:</p>
<p><b>La segmentación personalizada</b></p>
<p>Esta segmentación se crea en base a personas que ya conoces, que han tenido alguna interacción con tu perfil o también puede incluir audiencias similares a las personas que ya han interactuado de una u otra manera contigo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentación Facebook Ads" width="652" height="532" data-noaft="1" /></p>
<p><b>La segmentación detallada</b></p>
<p>Esta segmentación es como un rompecabezas, donde puedes mover y ajustar los datos que requieras para obtener el resultado que mejor se adapte a las necesidades de tu campaña. Elige los datos que correspondan, los intereses necesarios y cada uno de los detalles que necesites añadir para obtener mejores resultados en tus campañas y anuncios.</p>
<h2>Por último…</h2>
<p>La mayoría de las personas que utilizan las redes sociales no buscan comprar algo inmediatamente. Pero eso no significa que no se les pueda persuadir para que comprueben lo que usted ofrece.</p>
<p>Los anuncios en las redes sociales (Facebook Ads) son excelentes para dar a conocer su negocio. La clave está en asegurarse de llegar al público adecuado. Ahí es donde entra en juego la segmentación.</p>
<p>Antes de publicar su anuncio, considere qué tipo de resultados quiere ver y de quién los quiere. ¿Intenta conseguir nuevos clientes? ¿Obtener opiniones de los existentes? ¿Llegar a determinados responsables de la toma de decisiones en empresas de un sector concreto? Una vez que haya identificado sus objetivos, busque a su público y lleve su negocio a las nubes.</p>
<p>Dirigir tus anuncios a un público específico en las redes sociales te da una ventaja sobre otras empresas que se limitan a publicar anuncios y esperar lo mejor. Al orientar sus anuncios, sólo los verán las personas que van a estar interesadas en su negocio. Esto significa que se desperdicia menos dinero en la publicación de anuncios y que hay más oportunidades para que los clientes potenciales vean su negocio.</p>
<p>La segmentación es la única herramienta que puede utilizar para asegurarse de que llega a las personas con más probabilidades de estar interesadas en su negocio.</p>
<p>Si su objetivo es demasiado amplio, su anuncio llegará a muchas personas pero no convertirá a muchas de ellas en clientes.</p>
<p>Si te diriges a un público demasiado reducido, tu anuncio se perderá entre la multitud y no llegará a suficientes personas para ayudarte a hacer crecer tu negocio.</p>
<p>Por ello es tan importante comenzar a ejecutar planes y aprender las formas correctas de llevar a cabo estrategias que permitan el posicionamiento de su negocio y el contenido que quiere proyectar para vender su marca y posicionarla en el medio.</p>
<p>Puedes continuar leyendo contenido sobre<span class="Apple-converted-space"> <a href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html">5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</a></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Plan de marketing en 1 click</title>
		<link>/planes-de-marketing/plan-de-marketing-en-1-click.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2022 10:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Planes de marketing]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[Plan de Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=316</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es un plan de marketing? Un plan de marketing es el documento que le permitirá controlar el progreso de su estrategia de marketing digital, así como el presupuesto de sus campañas. A la hora de crear un plan de marketing, es necesario tener en cuenta todas las variables que pueden repercutir en el rendimiento ... <a title="Plan de marketing en 1 click" class="read-more" href="/planes-de-marketing/plan-de-marketing-en-1-click.html" aria-label="More on Plan de marketing en 1 click">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://d3t4nwcgmfrp9x.cloudfront.net/upload/pasos-crear-plan-marketing-digital.png" alt="Plan de marketing" width="790" height="420" data-noaft="1" /></h2>
<h2>¿Qué es un plan de marketing?</h2>
<p>Un plan de marketing es el documento que le permitirá controlar el progreso de su estrategia de marketing digital, así como el presupuesto de sus campañas.</p>
<p>A la hora de crear un plan de marketing, es necesario tener en cuenta todas las variables que pueden repercutir en el rendimiento de una organización. No hay que olvidar que estamos hablando de una herramienta de negocio, por lo que su desarrollo debe estar basado en datos y en el conocimiento del mercado.</p>
<p>El plan de marketing contiene las estrategias que utilizará para poner en práctica sus ideas y hacer crecer su negocio. En los negocios no hay fórmulas mágicas ni recetas infalibles. Pero sí existe la planificación, que te permite fijar objetivos, organizar y dirigir los recursos necesarios para alcanzarlos.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Con un plan de marketing tendrá un mayor control de su empresa y podrá aprovechar todas las posibilidades que tiene a su disposición.<b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El plan de marketing es un elemento importante en cualquier estrategia de crecimiento y desarrollo de su empresa, independientemente de su tamaño o sector.</p>
<p>Le proporcionará un plan de acción y permitirá determinar si está alcanzando sus metas y, por tanto, si está logrando los objetivos fijados en su plan de negocio.</p>
<p>Sin este documento es difícil medir el ROI, ya que no sabemos qué vamos a hacer, cómo lo vamos a hacer, ni cuándo vamos a medir los resultados.</p>
<p>El plan de marketing es la hoja de ruta para alcanzar con éxito los objetivos de su empresa.</p>
<h2><b>Creando la estructura del plan</b></h2>
<p>Una estrategia de marketing bien planificada es imprescindible para cualquier empresa. En ella se describen las acciones que se van a llevar a cabo para alcanzar los objetivos y se indica cómo utilizar los recursos de la forma más eficaz.</p>
<p>Si no tiene una dirección clara para sus esfuerzos de marketing, no podrá aprovechar al máximo su presupuesto ni el tiempo de su equipo.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing le ayudará a:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Entender su mercado objetivo y saber cómo llegar a él de forma eficaz.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Diferenciar su marca de la competencia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Descubrir lo que hace que sus productos y servicios sean únicos (y que merezca la pena pagar por ellos).</p>
<p>También hay unos pasos iniciales a seguir que pueden ser considerablemente positivos para ejecutar nuestro plan de marketing adecuadamente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Identificaremos el público objetivo y la competencia de nuestro cliente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Haremos una auditoría y un análisis en profundidad de la marca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />A continuación, recopilaremos datos, los fundamentaremos, los analizaremos y los interpretaremos.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Crearemos un plan con estrategias y tácticas que sirvan para solucionar los problemas que hayamos encontrado al hacer la auditoría.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La última fase de nuestro trabajo es la planificación y el presupuesto. Crearemos un calendario con los próximos pasos y un presupuesto para aplicar nuestro plan de marketing.</p>
<h2><b>Objetivos claros, planes exitosos</b></h2>
<p>Establecer objetivos de marketing es uno de los aspectos más importantes de cualquier plan de marketing, pero a menudo se descuida. Para desarrollar nuestro plan y crear una estrategia exitosa, debemos tener objetivos realistas y alcanzables. Debemos preguntarnos: ¿qué podemos conseguir de forma realista en cierto plazo?<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Si no son razonables, estaremos llevando nuestra empresa al fracaso.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Los objetivos deben desglosarse en tantas categorías como sea posible.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Estas son algunas de las áreas que pueden aplicarse:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ventas (número, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Cuota de mercado (% de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Nuevos productos (número, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Beneficios (valor total, % de aumento)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Estudios de mercado (número de proyectos realizados)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Publicidad (importe gastado en publicidad, número de anuncios publicados)</p>
<p>Un plan de marketing con un objetivo realista le permite evaluar el progreso de su estrategia de marketing con facilidad. Podrá saber fácilmente qué partes de la estrategia han funcionado y cuáles no comparando los resultados obtenidos con su objetivo. Esto le permitirá hacer ajustes y mejoras para cumplir mejor ese objetivo original, así como los futuros.</p>
<blockquote><p>Los objetivos bien definidos también ayudan a las empresas a desarrollar una ventaja competitiva al centrarse en sus puntos fuertes y oportunidades, lo que les permite asignar los recursos donde más se necesitan. Esto ahorra tiempo y dinero en todos los departamentos, haciendo que toda la empresa sea más productiva y eficiente en general.</p></blockquote>
<h2><b>Las 4 P de los objetivos</b></h2>
<p>Las 4 P del marketing son la piedra angular de todo buen lanzamiento de un producto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Producto: ¿cuál es su Producto? Tanto si lanza una nueva línea como si perfecciona la que ya tiene, este es el momento de pensar en qué quiere vender y cómo. Considere si el empaque de su producto es memorable y llamativo, y si necesita alguna actualización, si la calidad cumple con los estándares y si es algo que se puede mejorar para destacar del resto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Precio: ¿Cómo va a fijar el Precio? Piense en lo que cobran sus competidores por productos similares y decida un precio que le permita ser rentable al tiempo que ofrece a los clientes un buen valor de adquisición del producto, recuerde siempre mantener una regla de oro: operación Precio-Calidad.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Proyección: ¿cómo lo venderá? ¿Estará disponible en las tiendas? ¿Pueden los clientes hacer sus pedidos en línea o a través de una aplicación móvil? ¿Necesitan instrucciones especiales para usar su producto (como la forma de preparar el batido)? todos estos elementos son importantes y se deben tener claros para llevar a cabo las operaciones de marketing, porque pueden ser llaves que permitan la proyección del producto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Promoción: ¿cómo se va a conocer el producto? Aquí es donde entra en juego el marketing tradicional: vallas publicitarias, anuncios de televisión, anuncios de radio&#8230; ¡la lista continúa! También puedes considerar la publicidad digital, como los anuncios de Google, o las publicaciones en las redes sociales de personas influyentes que podrían estar interesadas en probar tu nuevo producto (aquí puedes ver nuestra guía completa de <a href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html">Facebook Ads</a>).</p>
<h2><b>Crear mi plan de Marketing… Online</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://academia.crandi.com/wp-content/uploads/2018/12/Para-qu%C3%A9-sirve-plan-marketing-1.jpg" alt="plan de marketing" width="388" height="218" data-noaft="1" /></p>
<p>Crear un plan de marketing online no es tan difícil como parece. Sin embargo, tendrá que dedicarle un poco de tiempo y esfuerzo. ¿Cuánto? Depende del tamaño de su negocio y de sus objetivos.</p>
<p>Puede que se pregunte: &#8220;¿Por qué necesito un plan de marketing online si ya tengo un plan de marketing?&#8221;.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La respuesta es sencilla: porque Internet no es un canal más para distribuir su mensaje. Es un medio completamente diferente que requiere su propia estrategia.</p>
<p>El plan de marketing online es esencial para guiar tus acciones de promoción y asegurar que responden a tus objetivos de negocio. No se trata de &#8220;estar sólo en Internet&#8221;, sino de utilizar todas las herramientas que el marketing online pone a tu disposición para potenciar tu marca y aumentar los beneficios.</p>
<p>Estos son los pasos básicos que recomendamos para iniciar el plan de marketing online:</p>
<p>1- Establezca los objetivos de su presencia online</p>
<p>2- Estudie a su público objetivo</p>
<p>3- Define los KPIs de tu estrategia de marketing online</p>
<p>4- Elige las herramientas para tu estrategia digital</p>
<p>5- Establecer un plan de producción de contenidos</p>
<p>6- Crear un calendario de publicación de contenidos en las redes sociales</p>
<p>7- Crear un calendario editorial para el blog</p>
<p>8- Preparar una estrategia de email marketing</p>
<h2><b>La estructura del plan</b></h2>
<p>Después de haber realizado un análisis tanto de nuestra empresa como del mercado y la competencia, pasaremos a definir dentro del plan de marketing unos lineamientos en los que estableceremos qué tipo de estrategia vamos a seguir con nuestro plan de negocio para que podamos conseguir el éxito en cuanto a ventas y crecimiento de nuestra empresa.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La estructura básica de un plan de marketing es la siguiente:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing analítico: lo primero que haremos será investigar tanto nuestra empresa como el mercado al que queremos dirigirnos. De este modo, podremos averiguar cuáles son nuestros puntos fuertes y débiles, a qué competencia nos enfrentamos, qué les funciona a nuestros competidores y qué no. Esto nos ayuda a determinar si nuestro producto/servicio es viable o no en este mercado.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing estratégico: una vez que hemos analizado la situación, es el momento de definir una estrategia. Aquí es donde nos preguntamos cómo vamos a posicionarnos dentro del mercado, qué tipo de mensaje queremos transmitir a través de nuestra marca y en qué se diferenciará nuestro producto o servicio del de nuestros competidores. También pensamos a qué tipo de clientes nos dirigiremos con nuestros esfuerzos de marketing.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Marketing operativo: aquí es donde toda la lluvia de ideas se convierte en acción. Aquí es donde creamos un plan de ataque detallado para que todas las actividades puedan llevarse a cabo de manera oportuna. Esta sección suele incluir tablas con desgloses presupuestarios y plazos para cada actividad, de modo que todos los implicados sepan exactamente lo que tienen que hacer para cumplir sus objetivos.</p>
<h2><b>Últimas estrategias del plan</b></h2>
<p>Ahora que ha establecido todos los pasos necesarios para crear su plan de marketing, es importante revisar el trabajo que ha realizado y los resultados a medida que ejecuta su plan.</p>
<p>Para ello, debe realizar una auditoría de marketing. Esto le ayudará a crear sistemas de seguimiento y control de los resultados. Además, debe crear un Plan de Contingencia, que le permitirá analizar las contingencias previsibles y su impacto en los resultados.</p>
<p>Gracias a estos componentes de su plan de marketing, podrá hacer un balance de la situación y comprobar si ha definido objetivos realistas. Si es necesario, tendrá que replantear sus estrategias de marketing.</p>
<p>También es vital revisar los datos contables, como los ingresos, los gastos, la progresión de los beneficios y las pérdidas, y la rentabilidad general, para asegurarse de que su empresa va por buen camino.</p>
<p>Para asegurarnos de que vamos por el buen camino con nuestros objetivos de marketing, deberíamos llevar a cabo una auditoría de marketing. Se trata de un proceso continuo: debemos supervisar nuestros resultados y nuestra estrategia cada semana.</p>
<blockquote><p>Deberíamos revisar nuestros objetivos con regularidad para asegurarnos de que no nos estamos desviando de las metas que nos hemos fijado. Queremos asegurarnos de que nos mantenemos en el objetivo, porque si no, corremos el riesgo de perder de vista las cosas que realmente importan.</p></blockquote>
<p>También tenemos que vigilar la contabilidad para saber de dónde proceden nuestros ingresos y a dónde van, cuántos beneficios estamos obteniendo, y estar atentos a los posibles problemas que surjan.</p>
<p>No podemos insistir en la importancia de revisar regularmente su plan de acción de marketing. Es demasiado fácil crear un plan estratégico y luego olvidarse de él o, peor aún, dejar que coja polvo en alguna estantería. Pero hay que resistirse a ese impulso.</p>
<p>No pierda de vista sus objetivos, porque así acabará cometiendo grandes errores o perdiendo enormes oportunidades. También puedes perder de vista si eres realmente rentable o no. Y ninguna empresa puede sobrevivir sin beneficios.</p>
<h2><b>¿Outbound o Inbound marketing?</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://i.workana.com/wp-content/uploads/2019/02/outbound-inbound-min.jpg" alt="plan de marketing" width="536" height="267" data-noaft="1" /></p>
<p>En lo que respecta a las estrategias de marketing, hay dos opciones principales: la captación y la emisión.</p>
<p>Las primeras se centran en atraer y alimentar a los clientes potenciales, mientras que las segundas se centran en buscar activamente a los clientes.</p>
<p>Veamos cada una de ellas con más detalle:</p>
<p>El marketing de inbound se centra en atraer clientes potenciales y alimentar las relaciones con ellos a lo largo de un embudo de ventas hasta que estén listos para comprar. No por casualidad, también se denomina marketing de atracción.</p>
<p>En el ámbito del marketing digital, el marketing de outbound se refiere generalmente a las estrategias de campañas de pago, como los enlaces patrocinados, los anuncios en redes sociales y los banners de sitios web, que tienen mayor capacidad de segmentación y medición que las estrategias orgánicas.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><em><strong>La elección entre ambos tipos de estrategias de marketing dependerá de quién sea su público objetivo y de cuáles sean sus objetivos en términos de conocimiento de la marca y adquisición de clientes.</strong></em></p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El 123 de la Automatización del marketing</title>
		<link>/marketing-automation/el-123-de-la-automatizacion-del-marketing.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 10:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[marketing automation]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=307</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué significa? La automatización del marketing es una de las innovaciones de marketing digital más prometedoras para las empresas en los últimos años. Muchos se han apresurado a adoptar esta tecnología, pero todavía hay muchas empresas que no saben qué es o por qué deberían implementarla. En pocas palabras, la automatización del marketing es un ... <a title="El 123 de la Automatización del marketing" class="read-more" href="/marketing-automation/el-123-de-la-automatizacion-del-marketing.html" aria-label="More on El 123 de la Automatización del marketing">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Automatización del Marketing" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></h2>
<h2><b>¿Qué significa?</b></h2>
<p>La automatización del marketing es una de las innovaciones de marketing digital más prometedoras para las empresas en los últimos años. Muchos se han apresurado a adoptar esta tecnología, pero todavía hay muchas empresas que no saben qué es o por qué deberían implementarla.</p>
<p>En pocas palabras, la automatización del marketing es un conjunto de herramientas de software que automatizan tareas y procesos relacionados con sus actividades de marketing. Estas herramientas van desde la gestión de campañas de correo electrónico, la creación de páginas de aterrizaje, la generación de formularios y la publicación de contenidos en las redes sociales.</p>
<p>La automatización del marketing, a veces denominada automatización del recorrido del cliente, es una serie de tareas planificadas y configuradas de antemano como parte del proceso de conversión de un cliente potencial en cliente. Esta se ejecuta automáticamente mediante un software, por lo que no requiere la intervención humana hasta que el proceso de conversión se haya completado.</p>
<p>Estas tareas comienzan con la primera visita al sitio web o a cualquier otro canal a través del cual generamos clientes potenciales, es decir, personas que han mostrado interés en nuestro producto o servicio. A continuación, la &#8220;maquinaria&#8221; de la automatización del marketing trabaja sobre estos clientes potenciales y comienza a entregarles contenido de valor añadido (a través del correo electrónico, por ejemplo) que les ayuda a nutrirlos hacia la conversión. El objetivo de la automatización del marketing es convertir estos clientes potenciales en clientes, y esto puede hacerse sin intervención humana.</p>
<p>Un ejemplo es que puede configurarlo para que cuando alguien se inscriba en su lista de correo electrónico, reciba una secuencia de correos electrónicos a lo largo del tiempo. Esos correos electrónicos pueden hacerles preguntas sobre sus necesidades, u ofrecerles productos o servicios relacionados, o fomentar la buena voluntad y la confianza en su empresa. Cuando llegue el momento, el sistema de automatización puede incluso pedirles que se ejecuten llamadas a la acción para el logro de la conversión.</p>
<p>Lo mejor de este mecanismo es que, una vez configurado, puede funcionar solo, lo que significa que puede centrarse en los nuevos clientes, y dejar espacios para enfocarse en otras tareas que requieren de una atención directa.</p>
<h2><b>¿Cuáles son las ventajas de utilizar la automatización del marketing?</b></h2>
<p>Además de ahorrar tiempo y dinero a las empresas, la automatización del marketing permite a los profesionales del marketing centrarse en el trabajo de alto valor en lugar de realizar tareas manuales repetitivas.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Al emplear la tecnología de automatización del marketing, puede obtener muchos beneficios:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Aumentar las ventas en línea.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Aumentar el número de nuevos clientes potenciales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Segmentar su base de datos para conocer mejor a su audiencia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Ahorrar costes en el proceso de adquisición y venta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Unificar los esfuerzos comerciales y digitales en una única plataforma.</p>
<p>Nos permite hacer un marketing más personalizado y, por tanto, más efectivo, ahorrar costes en el proceso de adquisición y venta, reducir el tiempo que dedicamos a las acciones de marketing y segmentar nuestra base de datos para conocer mejor a nuestro público.</p>
<p>Si utilizamos una plataforma de automatización del marketing, podremos automatizar muchos de los procesos que actualmente realizamos de forma manual. Estos consisten principalmente en el envío de correos electrónicos o alertas sobre las acciones que los usuarios realizan en nuestra web.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Así, al introducir los datos de un nuevo usuario en un formulario, podemos hacer que reciba un correo electrónico con un mensaje de agradecimiento o podemos enviarle una alerta en el preciso momento en que abandona su carrito de la compra. Al utilizar este tipo de software, ya no tendremos que realizar estas tareas manualmente y tantas veces como sea necesario.</p>
<p>Otra ventaja es que nos permite personalizar nuestro marketing segmentando a los usuarios según criterios como la edad, el país de origen o las páginas más visitadas. Una vez segmentados, podemos enviarles mensajes relacionados con sus intereses o necesidades para reforzar su sentimiento de pertenencia y aumentar su fidelidad hacia nuestra marca.</p>
<p>La automatización del marketing también nos ayuda a optimizar los costes, ya que reduce el trabajo necesario para generar clientes potenciales y nos permite predecir qué clientes potenciales son susceptibles de convertirse en clientes.</p>
<p>La automatización es una parte fundamental del ecosistema de los negocios online. Sin ella, no se puede mantener un flujo adecuado de clientes, ni optimizar las conversiones y la fidelización de forma eficaz y exitosa.</p>
<h1>Entonces&#8230;<span class="Apple-converted-space"> </span></h1>
<h2><b>¿Qué necesitamos para implementar la automatización del marketing en nuestro negocio?</b></h2>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Contenido y ofertas lo suficientemente valiosas para atraer a nuevos clientes potenciales (leads).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Embudos (los pasos que da un cliente para generar la conversión que queremos)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Etiquetas (para activar acciones y segmentar nuestra base de datos)</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Disparadores y elementos de automatización. Ejemplo: aperturas de emails, clics en enlaces, desuscripciones, formularios completados, página web visitada, etc.).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Páginas de aterrizaje optimizadas para las conversiones con el fin de conseguir más leads y vender más.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un equipo especializado en estrategia, analítica y automatización que pueda mantener optimizadas nuestras campañas de automatización.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Diferentes herramientas de automatización, captación y venta online.</p>
<p>El objetivo de la automatización del marketing es convertir mas clientes potenciales en clientes, y lograr un mayor retorno de la inversión (ROI) con cada acción.</p>
<h2><b>Herramientas para hacer la automatización más eficaz</b></h2>
<p>Si quiere llevar realmente su automatización del marketing al siguiente nivel, debe comprender y aplicar las herramientas correspondientes. La automatización del marketing no consiste únicamente en automatizar los correos electrónicos y las acciones; también se basa en una serie de herramientas y estrategias.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Estas son las que utilizamos con más frecuencia:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />WordPress: Un sistema de gestión de contenidos (CMS) que nos permite crear contenido atractivo que atrae el tráfico de búsqueda orgánica y hace que la gente se interese por nuestra marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Anuncios de Facebook: Utilizamos Facebook Ads no sólo para llegar a las personas que ya han interactuado con nuestra marca, sino también para captar leads cualificados a través de anuncios de leads.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />InfusionSoft o Active Campaign: Estos sistemas nos permiten gestionar el CRM y la automatización en una sola herramienta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cd.png" alt="📍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Plus This o Leads Bridge: Con estas herramientas podemos crear audiencias personalizadas en Facebook basadas en las interacciones de los clientes con nuestros correos electrónicos y automatizar otros procesos de forma eficiente.</p>
<h1>Además…</h1>
<blockquote><p><b>La mejor herramienta para la automatización del marketing depende del tamaño de su negocio.</b></p></blockquote>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tiene entre 25 y 30 mil clientes potenciales o más, le recomendamos <a href="https://keap.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Keap</a> (antes InfusionSoft). Tendrá que darse de alta a través de un socio que le asignen, o un socio que busque usted mismo</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tienes hasta 20-25 mil contactos, <a href="https://www.activecampaign.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Active Campaign</a> es una gran opción. Tiene CRM, Email Marketing y automatización de embudos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2747.png" alt="❇" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><a href="https://www.hubspot.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Hubspot</a> es una de las primeras y más robustas plataformas de automatización. Si puedes pagar sus precios, ofrecen CRM y automatización.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Las herramientas de automatización del marketing son una inversión estratégica que puede ayudar a llevar su negocio al siguiente nivel. Pero cuando busque una herramienta, es importante que tenga en cuenta sus necesidades.<b><i></div></div></i></b></p>
<h2><b>Creación de mi campaña de automatización de marketing</b></h2>
<p>Para crear una campaña de automatización de marketing eficaz, debe tener en cuenta cómo será el recorrido de sus clientes potenciales desde la primera vez que oyen hablar de su producto hasta el momento en que se convierten en clientes. Este recorrido se llama embudo, porque tiene la forma de un embudo: se empieza con una parte superior ancha y se va reduciendo a medida que el cliente potencial avanza por las etapas hasta que se convierte en un cliente de pago.</p>
<p>Antes de crear esta campaña de automatización de marketing, querrá establecer cuáles son esas etapas para su negocio. ¿Qué es lo que más hace alguien antes de comprar su producto o servicio? ¿Qué sucede después de esa compra inicial? ¿Tienen preguntas que necesitan respuesta? ¿Tienen alguna preocupación? ¿Hay algo más que puedas ofrecerles?</p>
<p>Una vez que haya decidido las etapas de su embudo, puede decidir cómo llegar a los clientes potenciales en cada etapa. Tendrás que pensar estratégicamente en la mejor manera de llegar a ellos en cada punto relevante de su recorrido, para que cada interacción sea personal y significativa.</p>
<p>Un embudo es una serie de pasos que su posible cliente dará antes de convertirse en un cliente de pago. Por lo general, alguien se inscribe en la parte superior de su embudo, que es donde se envía el tráfico a cambio de una oferta de valor.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://vilmanunez.com/wp-content/uploads/2017/02/ejemplo-funnel-con-etiquetas-marketing-automatizacion.png" alt="Automatización del Marketing" width="2730" height="1402" data-noaft="1" /></p>
<p>Por ejemplo, si está vendiendo suplementos para la pérdida de peso en línea, puede tener un informe gratuito en PDF titulado &#8220;7 secretos para perder peso&#8221; que su cliente potencial puede descargar a cambio de su dirección de correo electrónico. A esto se le llama &#8220;página opt-in&#8221;.</p>
<p>Después de que alguien se inscriba, a menudo querrá enviarle otra oferta, ya que no todos los que se inscriban le comprarán de inmediato. Esto se llama &#8220;tripwire&#8221;. Un &#8220;tripwire&#8221; suele ser un artículo de bajo coste que la gente compra después de inscribirse para que se convierta en cliente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Por ejemplo, si usted vendiera suplementos para la pérdida de peso en línea, su &#8220;tripwire&#8221; podría ser un libro de bajo costo titulado &#8220;La Guía Definitiva para Perder Peso&#8221;, o podría ser algo como un desafío de 7 días para perder peso.</p>
<h2><b>Las etiquetas no son adornos en el Marketing</b></h2>
<p>Todos somos conscientes de la importancia de la segmentación en el marketing por correo electrónico. Pero hay que ir un paso más allá y desarrollar una estrategia basada en las etiquetas.</p>
<p>Las etiquetas son una poderosa herramienta que nos permite segmentar nuestra lista y, además, nos proporciona información valiosa sobre los diferentes tipos de usuarios de nuestra base de datos.</p>
<p>¿De dónde vienen? ¿Tráfico orgánico, de pago o directo? ¿Cuál es su estado actual? ¿Son clientes potenciales fríos, clientes potenciales calientes, clientes potenciales interesados o clientes que han comprado el curso X o el curso Y?</p>
<p>Mediante el uso de etiquetas podemos medir y crear embudos, iniciar y detener campañas, provocar reacciones y evaluar las conversiones (indicadores clave de rendimiento).</p>
<p>En el mundo actual, donde la gente es bombardeada con correos electrónicos a diario, este tipo de enfoque ya no funciona. Si quieres que tus clientes potenciales se interesen por tu producto o servicio, tienes que enviarles correos electrónicos personalizados de alta calidad que les hagan sentir que has elaborado cada uno de ellos específicamente para ellos.</p>
<p>El etiquetado nos ayuda de muchas maneras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabemos de dónde viene el cliente (tráfico orgánico, de pago o directo).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sabemos cuál es su interés (lead frío, lead caliente, lead interesado, curso del cliente X, curso del cliente Y, etc.).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Podemos provocar una reacción si es necesario (por ejemplo, cuando alguien compra un curso pero sigue sin abrir ningún correo electrónico después de 30 días).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Podemos medir las conversiones (KPI).</p>
<h2><b>Etiquetas vs Listas</b></h2>
<p>Las listas son bastante sencillas de entender. Cuando creas una lista, puedes resumir a los clientes en función de su tipo. Por ejemplo, si tienes un blog de fitness, puedes crear una lista para los que han comprado tu eBook, y otra lista para los que se han suscrito a tu boletín.</p>
<p>Una lista contiene grupos de contactos en una forma que resume el tipo general del cliente, como &#8220;VIP&#8221; o &#8220;Nuevos clientes potenciales&#8221; o &#8220;Clientes actuales&#8221;.</p>
<p>Una etiqueta es un marcador específico que puede utilizarse para enviar correos electrónicos más personalizados y embudos de ventas más precisos. Por ejemplo, puede utilizar etiquetas como &#8220;Interesado en el producto X&#8221; o &#8220;Ya ha comprado el producto Y”.</p>
<p>Las etiquetas son un poco más complicadas, pero también son mucho más potentes. Con las etiquetas puede segmentar sus clientes potenciales de forma ideal. Por ejemplo, en InfusionSoft NO utilizamos listas, pero en Active Campaign sí.</p>
<p>Con las etiquetas podemos enviar correos electrónicos más personalizados y sólo a los usuarios interesados. Esta es la magia de usar la automatización del marketing.</p>
<h2><b>Triggers y elementos</b></h2>
<p>Los disparadores o triggers son las acciones que los usuarios realizan para activar una acción de la herramienta de automatización.</p>
<p>-Ver una página: Cuando alguien lee una página específica de su sitio web.</p>
<p>-Visitó una página web: Cuando alguien visita más de una página específica en su sitio web.</p>
<p>-Se inscribió en un evento: Cuando alguien se inscribe en un evento que usted ha planificado.</p>
<p>-Suscripción a su boletín de noticias: Cuando alguien se suscribe a su boletín de noticias utilizando el formulario de su sitio web.</p>
<p>-Abrir un correo electrónico: Cuando alguien abre un correo electrónico suyo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.inboundcycle.com/hs-fs/hubfs/step%201.png?width=407&amp;name=step%201.png" alt="Automatización del marketing" width="407" height="195" data-noaft="1" /></p>
<p>Los elementos suelen utilizarse para organizar el flujo de correos electrónicos en las automatizaciones y para personalizarlos, pero también pueden utilizarse con disparadores.</p>
<p>-Contador: Con este elemento puedes establecer un contador para llevar la cuenta de cuántas veces ha pasado alguien por la automatización o cuántos días han pasado desde que la inició. Esto es muy útil cuando quieres enviar emails en determinados momentos o cuando quieres saber si alguien ha seguido todo el proceso o no.</p>
<p>-Esperar: Para pausar la automatización durante un periodo de tiempo. Por ejemplo, para esperar un día después de la suscripción antes de enviar el primer correo electrónico.</p>
<p>Como ves la automatización es una forma muy eficaz de poder manejar tus herramientas y alternativas para ejecutar tus estrategias de marketing y llevar tu negocio a las nubes.</p>
<p>Si deseas leer más sobre marketing digital puedes también chequear estos artículos interesantes y muy completos para ayudarte con todas tus estrategias.</p>
<p><a href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html">Google ads El Titán de las redes</a></p>
<p><a href="/facebook-ads/la-guia-no-1-de-facebook-ads-para-potenciar-tus-negocios.html">La guía no. 1 de Facebook ads para potenciar tus negocios</a></p>
<p><a href="/twitter-ads/twitter-ads-la-poderosa-herramienta-que-se-convierte-en-la-no-1.html">Twitter Ads la poderosa herramienta que se convierte en la no. 1</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</title>
		<link>/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 15:07:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=291</guid>

					<description><![CDATA[La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión. Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si ... <a title="5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia" class="read-more" href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html" aria-label="More on 5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión.</p>
<p>Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si quieres saber más sobre cómo funciona, sigue leyendo; en esta entrada del blog te explicaremos paso a paso cómo rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook e Instagram.</p>
<p>Rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook Ads e Instagram Ads ya no es un sueño. Desde el lanzamiento de las políticas de transparencia de los anuncios de Facebook e Instagram, las empresas están obligadas a hacer públicos sus anuncios.</p>
<h3>¿Por qué debería rastrear los anuncios que mis competidores publican en Facebook e Instagram?</h3>
<p>Todo el mundo sabe que cuanto más conoces a tus competidores, más éxito tienes.</p>
<p>Dependiendo del número de anuncios que tengan en funcionamiento, esto podría suponer un montón de desplazamiento, pero merece la pena. Podrás ver:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sus imágenes y vídeos publicitarios</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Su texto</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El público al que se dirigen</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Los enlaces a los que envían a la gente (y a dónde conducen)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.masquenegocio.com/wp-content/uploads/2018/10/anuncios-baja-calidad.jpg" alt="Anuncios" width="631" height="380" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con toda esa información, puede estar tentado a copiar su estrategia publicitaria al pie de la letra, pero no lo haga. Eso no va a funcionar para ti, porque no es tu marca, y probablemente no va a resonar con tu público objetivo, pero si puedes tener en cuenta a donde dirigirte y que cosas repetir o no repetir para mejorar tus estrategias de publicidad.</p>
<h2><b>PRIMER PASO: VALORAR LO QUE HACE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Seguro que sabe lo valioso que es prestar atención a su competencia.</p>
<p>Tienes que saber cómo operan, cuáles son sus mayores puntos fuertes y débiles, de dónde vienen sus clientes y mucho más. Pero hay algo que muchos empresarios pasan por alto cuando se trata de vigilar a la competencia: la publicidad en las redes sociales.</p>
<p><strong>El primer paso es simplemente darse cuenta de que sus competidores se anuncian en las redes sociales.</strong></p>
<p>Pero si crees que es obvio, te sorprenderá saber que el 80% de los empresarios no saben si sus competidores se anuncian en Facebook o no. Así que investigue un poco y vea lo que puede encontrar.</p>
<p>Una vez que te hayas dado cuenta de que tus competidores se anuncian, el siguiente paso es observar CÓMO se anuncian. Deberás fijarte en lo que promocionan, a quién se dirigen los anuncios y qué tipo de texto publicitario utilizan.</p>
<p>Y, por último, preste atención a lo que ocurre DESPUÉS de que alguien haga clic en un anuncio (e idealmente póngase en contacto con un cliente que haya interactuado con uno de los anuncios de su competidor).<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>¿Qué ven? ¿Hay una secuencia de retargeting? ¿Cómo les resulta la experiencia?</p>
<h2><b>SEGUNDO PASO: ENCONTRAR LAS HERRAMIENTAS CORRECTAS</b></h2>
<p>¡Olvida todo lo que sabías sobre los anuncios en las redes sociales!</p>
<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/turbo-ad-finder-20/apacadmkljmohmjgefhficgiijnnmelk" rel="nofollow noopener" target="_blank">Turbo Ad Finder</a> es una extensión GRATUITA de Google Chrome que, una vez activada, hará que todas las publicaciones que aparezcan sean anuncios, desapareciendo las publicaciones orgánicas.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.misingresospasivos.com/wp-content/uploads/2018/05/turbo-ad-finder.png" alt="Turbo Ad Finder" width="700" height="445" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con Turbo Ad Finder podrás:</p>
<p>-Buscar anuncios en Facebook e Instagram en tiempo real.</p>
<p>-Ahorrar tiempo y dinero viendo sólo los anuncios que te interesan.</p>
<p>-Utilizar Turbo Ad Finder para inspirarte en campañas publicitarias lanzadas por empresas similares a la tuya.</p>
<p>Turbo Ad Finder te ayuda a encontrar anuncios en las redes sociales más rápido que nunca. Sólo tienes que instalar la extensión y todo el contenido orgánico se filtrará, dejando sólo los anuncios en tu feed.</p>
<p>Esta extensión es revolucionaria: no sólo facilita la aprobación de los anuncios de Google, sino que también hace que el contenido patrocinado sea mucho más fácil de identificar. Nunca más serás engañado pensando que el post de Instagram de alguien es una foto intacta de su batido matutino. Ahora, con Turbo Ad Finder, sabrás de inmediato que han tenido un poco de ayuda de un patrocinador.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://einsteinmarketer.ams3.digitaloceanspaces.com/em/uploads/2018/11/Screen-Shot-2018-11-06-at-16.37.42.png" alt="Turbo Ad Finder" width="428" height="187" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es una herramienta indispensable para cualquier investigador que quiera examinar los anuncios de una empresa para entender su estrategia y obtener más conocimientos sobre el sector.</p>
<h2><b>TERCER PASO: CONOCER LAS ESTRATEGIAS DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>¿Tienes tiempo para hacer todo el análisis de los anuncios de tus competidores en Facebook?</p>
<p>No, ¿verdad?</p>
<p>Entonces debemos encontrar herramientas que nos ayuden a realizar el trabajo duro.</p>
<p>Imagina por un momento poder ver todos los anuncios de tus competidores, los que están actualmente activos y los que no, el número de shares y likes, las versiones del anuncio, etc.Pero para tener una estrategia publicitaria exitosa, es necesario conocer a la competencia y el mercado en el que nos movemos. Por eso es tan importante conocer la herramienta <a href="https://poweradspy.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Power AdSpy</a>.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2018/07/image1-1.png" alt="PowerAdSpy" width="619" height="392" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Nos encontramos ante un mundo online en el que hay literalmente millones de anuncios en redes sociales como Facebook.</p>
<p>Esto significa que los tuyos estarán luchando por la atención de tus potenciales clientes y con muy poco margen de error porque si lo pierdes, probablemente no lo vuelvas a conseguir.</p>
<p>Power AdSpy es una herramienta que nos permite recopilar información y espiar los anuncios de nuestra competencia, los anuncios con mejor rendimiento en Facebook, Instagram y YouTube. Y es completamente gratuita.</p>
<p>La herramienta te proporciona toda la información sobre los anuncios que ves. Por ejemplo cuántos anuncios están activos, las versiones, el número de shares y likes.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.bloggersideas.com/wp-content/uploads/2018/05/Best-PowerAdSpy-Review-Discount-Promo-Coupons.png" alt="PowerAdSpy " width="651" height="354" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es fácil de usar y, una vez que la hayas configurado, puedes buscar en una enorme base de datos de anuncios en múltiples plataformas.</p>
<p>Con este complemento identificar a los posibles influenciadores y los tipos de anuncios que están publicando. Permite incluso filtrar los resultados por formato de anuncio, de modo que si quieres ver sólo anuncios en vídeo o sólo anuncios en carrusel, también puedes hacerlo.</p>
<p>También es ideal para averiguar qué anuncios son más eficaces en su mercado objetivo. Puedes averiguar qué tipo de contenido funciona mejor para ellos, así como a qué tipo de lenguaje e imágenes responden mejor.</p>
<h2><b>CUARTO PASO: MONITOREAR A LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>La herramienta perfecta para espiar a tus competidores: <a href="https://www.facebook.com/ads/library/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><strong>Facebook Ads Library</strong></a></p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2021/07/benefits-of-facebook-ad-library-1024x576.png" alt="Facebook Ad Library" width="1024" height="576" data-noaft="1" /></a></p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook es una herramienta que te da acceso a todos los anuncios utilizados por una fanpage. Es perfecta para cuando quieras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ver lo que hacen tus competidores</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Inspirarte en nuevas campañas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Buscar información sobre la audiencia de una marca</p>
<p>El funcionamiento es el siguiente:</p>
<p>Introduces su nombre y haces clic en buscar. La plataforma te dará información sobre su fanpage, como su fecha de creación y la ubicación geográfica de los administradores.</p>
<p>También obtendrás una lista de todos los anuncios activos con información como su fecha de inicio, contenido y página de destino.</p>
<p>Esta herramienta es genial porque te da acceso a todas las diferentes versiones de un mismo anuncio. De este modo, puedes ver cuáles han tenido mejor rendimiento y probarlas tú mismo.</p>
<p>También es perfecta si quieres inspirarte para nuevas campañas o ideas sobre cómo llegar a los clientes de forma más innovadora que antes.</p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook te da acceso a todos los anuncios utilizados por una página de fans. Con ella, puedes ver cuáles son los anuncios de tu competencia que generan más clics y participación, y luego utilizar esos resultados para mejorar tu propia estrategia de marketing.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.affde.com/uploads/article/23028/Y7hoWuSQ5EVKGCq8.jpg" alt="Facebook ad library" width="633" height="356" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es especialmente útil porque te permite ver las historias de Instagram de tus competidores, así como sus anuncios de Facebook. Podrás averiguar qué tipo de contenido publican, ver la frecuencia con la que publican y saber durante cuánto tiempo lo hacen. Estos detalles pueden ayudarte a entender qué tipo de contenido funciona mejor en las historias de Instagram (y, por tanto, en otras plataformas), para que puedas elaborar tus propias historias que sean igualmente atractivas.</p>
<h2><b>QUINTO PASO: REVISAR LOS PUNTOS DE SEGMENTACION DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Los anuncios de Facebook tienen un cierto arte. No se trata sólo de cómo escribes el contenido, sino de a quién te diriges. Y a veces, puede ser difícil averiguar lo que hacen tus competidores para conseguir esas conversiones.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentar a tu público en Facebook Ads" width="725" height="592" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Revisar la segmentación de mercado de su competencia puede ser una buena manera de analizar sus estrategias y conocer mejor en qué aspectos están teniendo éxito.</p>
<p>La segmentación del mercado es el proceso de dividir a los clientes potenciales en grupos basados en características comunes. Es una forma de identificar quién es su público y qué quiere para poder crear el producto o servicio adecuado para ellos.</p>
<p>Observar los segmentos de tus competidores puede darte una idea de cómo identifican su mercado y, por tanto, cómo adaptan sus mensajes para satisfacer las necesidades de sus clientes.</p>
<p>En esta sección le facilitamos la tarea de averiguar exactamente que objetivos están utilizando sus competidores para que pueda convertir sus propios anuncios en algo bueno. Cuando vea el anuncio de un competidor, sólo tiene que hacer clic en los tres puntos de la parte superior derecha y podrá ver qué objetivos están utilizando sus competidores en sus campañas.</p>
<p>Ahora podrá mantenerse al día con la competencia y mejorar sus propios anuncios con facilidad.</p>
<p>Solo debes realizar estos 3 sencillos pasos:</p>
<p>1. Cuando veas un anuncio, haz clic en los tres puntos de la esquina superior derecha de la pantalla.</p>
<p>2. Selecciona &#8220;¿Por qué veo este anuncio?&#8221; en el menú desplegable.</p>
<p>3. Verás una lista de la orientación que se está utilizando para esa campaña específica.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b><strong>El éxito de su empresa depende de muchos factores, entre ellos lo que hacen sus competidores. Entender sus estrategias es una información importante a la hora de tomar decisiones sobre cómo dirigir tu negocio.</strong><b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El análisis de la competencia es uno de los pasos más importantes en el desarrollo de una estrategia de marketing. Sin el, ¡estás volando a ciegas!</p>
<p>Las empresas con más éxito están en sintonía con su competencia. Se esfuerzan constantemente por desarrollar una estrategia de marketing que las sitúe por encima del resto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>LinkedIn la red laboral # 1 del mundo</title>
		<link>/linkedin-ads/linkedin-la-red-laboral-1-del-mundo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 18:24:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LinkedIn Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=202</guid>

					<description><![CDATA[Si alguna vez te has preguntado cómo funciona la publicidad en LinkedIn, no estás solo. Pero estamos aquí para ayudarte. La publicidad en LinkedIn funciona de la misma manera que cualquier otro tipo de publicidad online: identificas a tu público objetivo, eliges la &#8220;huella&#8221; de donde quieres que aparezcan tus anuncios y adaptas el contenido ... <a title="LinkedIn la red laboral # 1 del mundo" class="read-more" href="/linkedin-ads/linkedin-la-red-laboral-1-del-mundo.html" aria-label="More on LinkedIn la red laboral # 1 del mundo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class=" wp-image-205 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-300x158.jpg" alt="LinkedIn" width="372" height="196" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl-768x403.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/linkdl.jpg 1200w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></p>
<p>Si alguna vez te has preguntado cómo funciona la publicidad en<a href="https://www.linkedin.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> LinkedIn</a>, no estás solo.</p>
<p>Pero estamos aquí para ayudarte.</p>
<p>La publicidad en LinkedIn funciona de la misma manera que cualquier otro tipo de publicidad online: identificas a tu público objetivo, eliges la &#8220;huella&#8221; de donde quieres que aparezcan tus anuncios y adaptas el contenido de tus anuncios para que sean lo más atractivos posible.</p>
<p>Para iniciar hacemos un esbozo resumido de como funciona la red</p>
<p>LinkedIn es una red con más de 500 millones de miembros, que permite a las empresas conectarse con personas importantes. Es un lugar ideal para que los profesionales del marketing B2B y las empresas encuentren audiencias muy específicas.</p>
<p>Con LinkedIn, es fácil crear anuncios que obtengan resultados.</p>
<h2><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Te explicamos cómo</h2>
<p>Elige lo que quieres conseguir y nosotros te echaremos una mano</p>
<p>Hay tres tipos principales de anuncios que puedes publicar en LinkedIn. El contenido patrocinado pone a tu empresa frente a un público objetivo. Los anuncios de texto aparecen en la parte derecha de las páginas de los miembros y te permiten dirigir clientes potenciales o visitantes a tu sitio web. Por último, los anuncios dinámicos se dirigen a los profesionales en función de sus intereses y comportamientos en la red. Cuando visitan sitios de la red de audiencias de LinkedIn, ven tu anuncio personalizado.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Crear contenido atractivo</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Cautiva a tu audiencia mediante la narración de historias o los datos inteligentes y la investigación, lo que mejor funcione para tu marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Construye tu campaña</p>
<p>Sólo tienes que subir imágenes, texto, enlaces, vídeos y otros activos. ¡Nosotros nos encargaremos del resto una vez que hayas creado tu campaña!</p>
<h2><strong>¿Qué son los anuncios de LinkedIn?</strong></h2>
<p>Son una herramienta publicitaria que permite a las empresas poner sus productos o servicios frente al mayor número de usuarios posible en la red profesional más importante del mundo. Son unos anuncios pagados, que normalmente incluyen un enlace a la página web de la empresa.</p>
<p>Cuando hablamos de anuncios de LinkedIn no es igual que cuando hablamos de campañas promocionales en redes sociales. En LinkedIn no se pueden utilizar imágenes ni vídeos. En términos generales, el formato de los anuncios es muy similar a los emails, ya que se basan en texto e imagen.</p>
<h2><strong>¿Por qué la publicidad en LinkedIn es una de las mejores?</strong></h2>
<p>La respuesta es muy sencilla: LinkedIn es la red social más profesional que se puede encontrar. Las personas que la utilizan suelen buscar algo específico, y eso hace que les resulte más fácil hacer clic en los anuncios.</p>
<p>Pero, ¿cuál es el truco para hacer un buen anuncio en LinkedIn?</p>
<p>Pues bien, si sabes cómo funciona la publicidad en LinkedIn y en el resto de redes sociales, no te resultará complicado entender su funcionamiento ni hacer anuncios rentables. Aun así, ¡aquí te lo vamos a contar paso a paso!</p>
<h2><strong>¿Cómo funciona la publicidad en LinkedIn?</strong></h2>
<p>La publicidad en LinkedIn funciona de dos maneras:</p>
<p>CPC (Coste por clic): se realiza una puja máxima que estás dispuesto a pagar por clic. Cuando tu objetivo es conseguir tráfico esta opción es la que sueles elegir.</p>
<p>CPM (Coste por mil impresiones): en esta opción eliges cuánto estás dispuesto a pagar cada vez que tu anuncio sea visto 1.000 veces independientemente de los clics que reciba. Si lo que buscas es el reconocimiento de tu marca, esta es la mejor opción. A la hora de realizar los anuncios, eliges un presupuesto diario. Al hacer los anuncios, eliges un presupuesto diario.</p>
<p>Digamos por ejemplo que decides gastar 10 euros al día&#8230; Cuando LinkedIn llega a esa cantidad deja de publicar tu anuncio.</p>
<p>A través del Administrador de Anuncios (muy parecido al gestor de Facebook que puedes mirar aquí), puedes gestionar todas tus campañas de LinkedIn.</p>
<p>Para crear un anuncio en LinkedIn, es importante tener una estrategia de contenidos clara. Necesitas saber cuál es tu objetivo antes de saber cómo conseguirlo. Algunos objetivos comunes podrían ser</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Generar clientes potenciales a través del marketing de contenidos</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Vender productos específicos a través de promociones</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Reclutar talento compartiendo ofertas de trabajo</p>
<p>Una vez que hayas establecido esta estrategia, podrás decidir dónde centrar tus esfuerzos y qué tipo de contenido atraerá más a tu audiencia. A la hora de crear anuncios en LinkedIn, recuerda que deben diseñarse pensando en el usuario, no sólo en lo que quiere, sino también en cómo utiliza la plataforma y en sus hábitos de navegación. Si tu anuncio no es relevante para ellos, no conseguirá ninguna tracción.</p>
<h2><strong>Ventajas y desventajas de publicar en </strong>LinkedIn</h2>
<p>Si quieres publicar anuncios en LinkedIn, debes saber que este canal tiene sus ventajas y desventajas.</p>
<p>Las novedades de LinkedIn se actualizan con cierta frecuencia, por lo que es importante estar al tanto de las novedades y adaptarse a ellas.</p>
<p>Entre las ventajas de publicar anuncios en LinkedIn encontramos:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Permite segmentar de una forma muy concisa por lo que da la oportunidad de que los anuncios lleguen solo a las personas que verdaderamente puedan estar interesadas.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> LinkedIn permite medir cómo ha sido la evolución y el éxito de los anuncios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Al ser una red usada en todo el mundo, te permite llegar a miles de profesionales.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/274c.png" alt="❌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El CPC medio es muy alto. El coste medio por clic es mucho mayor que el de otras plataformas, como Facebook Ads o Google AdWords.</p>
<p><em>Sí, los anuncios de LinkedIn no tienen un alcance tan alto como el de Facebook, por ejemplo.</em></p>
<p>Pero conviene recordar que LinkedIn es una red social profesional y que los usuarios que están en la plataforma buscan algo concreto: productos y servicios para empresas.</p>
<p>Si tenemos esto en cuenta, tiene sentido que los anuncios de LinkedIn puedan ofrecernos los mejores resultados en términos de conversiones si nuestro público objetivo utiliza esta plataforma a diario.</p>
<p>Pero no todo el mundo utiliza LinkedIn en todo su potencial. De hecho, muchos usuarios ni siquiera saben cómo utilizar correctamente los anuncios de LinkedIn.</p>
<p>Los anuncios en LinkedIn te permiten llegar exactamente a los profesionales que quieres que vean tu marca o producto.</p>
<p>Es una herramienta muy potente para generar tráfico cualificado y al mismo tiempo medir su evolución gracias a la analítica que te proporcionan.</p>
<h2><strong>Tipos de anuncios en </strong>LinkedIn</h2>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-267 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-300x176.png" alt="" width="452" height="265" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link-768x451.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/tipo-de-publicidad-link.png 800w" sizes="(max-width: 452px) 100vw, 452px" /></p>
<p>Existen varios tipos de anuncios dentro de LinkedIn:</p>
<p><strong>Anuncios de contenido patrocinado:</strong> Son anuncios que se integran en el contenido orgánico y aparecen en el feed de noticias de las personas.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone  wp-image-265" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-300x143.jpg" alt="" width="401" height="191" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-300x143.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-1024x487.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482-768x365.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-messaging-linkedln-e1647463957482.jpg 1180w" sizes="(max-width: 401px) 100vw, 401px" /></p>
<p><strong>Anuncios de contenido patrocinado directo:</strong> Son similares a los anuncios de contenido patrocinado pero no aparecen en el feed de noticias de las personas porque no se parecen a las publicaciones orgánicas. Puedes elegir entre varias plantillas para hacerlos más atractivos.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-264 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-300x125.jpg" alt="" width="386" height="161" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-300x125.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-1024x428.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570-768x321.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/sponsored-linked-e1647463922570.jpg 1231w" sizes="(max-width: 386px) 100vw, 386px" /></p>
<p><strong>Anuncios de texto:</strong> Son pequeños anuncios de texto que aparecen en la parte lateral o superior de la pantalla y permiten incluir enlaces. Aunque no llaman mucho la atención, permiten captar tráfico cualificado al dirigir a los usuarios a una página de aterrizaje diseñada para ello.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-266" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-300x135.jpg" alt="" width="400" height="180" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-300x135.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-1024x462.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912-768x346.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/text-ads-link--e1647464000912.jpg 1198w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></p>
<p><strong>Anuncios de Dis</strong><strong>play:</strong> Una imagen vale más que mil palabras. Y las fotos y los vídeos pueden ayudarte a conseguir conversiones.</p>
<p>Los anuncios de display de LinkedIn son banners con vídeos o fotos que funcionan por pujas. Los vídeos se reproducen en cuanto se carga la página completa, y tienes la opción de añadir una CTA (llamada a la acción) como &#8220;Compra ahora&#8221; o &#8220;Regístrate&#8221; para atraer la atención de los clientes. Estos anuncios de LinkedIn, al ser más visuales, atraen más la atención de los clientes, ¡que buscan resultados rápidos en el mundo actual!</p>
<p><strong>Anuncios InMail patrocinados</strong>: los mensajes de InMail incluyen un saludo personalizado, un botón de llamada a la acción, el cuerpo del mensaje y la posibilidad de añadir un enlace al cuerpo del mensaje. También puedes añadir un pie de página del mensaje para divulgar los términos legales, las reglas de la promoción, la información de contacto y mucho más. Si ha seleccionado la generación de clientes potenciales como objetivo de su campaña, también tendrá que adjuntar un formulario de generación de clientes potenciales.</p>
<h2 style="text-align: left">Mi primer anuncio en LinkedIn</h2>
<h4 style="text-align: center"><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center">Muy bien, estás listo para dar el paso y hacer tu primer anuncio en LinkedIn.</em><em style="text-align: center;font-size: 16px"></div></div></em></h4>
<p>En primer lugar, necesitas tener una página de empresa en LinkedIn. Si aún no tienes una, es súper fácil crearla. Después, podrás empezar a anunciarte en LinkedIn.</p>
<p>Es bastante fácil crear una página de empresa. Sólo tienes que ir a la pestaña &#8220;Trabajo&#8221; en la esquina superior derecha de la ventana del navegador y hacer clic en &#8220;Crear una página de empresa&#8221;. A partir de ahí, sólo tienes que seguir las indicaciones para proporcionar información sobre tu empresa, subir tu foto de portada y tu imagen de perfil, y ¡voilá!</p>
<p>Ya tienes una página de empresa en LinkedIn.</p>
<p>¿Quieres saber cómo dominar LinkedIn Ads?</p>
<p>¡Estás en el lugar correcto!</p>
<h2><strong>Paso a paso para crear mi perfil </strong>LinkedIn</h2>
<h3><strong>Paso 1</strong></h3>
<p>Vamos a mostrarte cómo utilizar los anuncios de LinkedIn y cómo crear las mejores campañas publicitarias.</p>
<p>Así que, tanto si quieres crear conciencia de marca como aumentar las conversiones, te tenemos cubierto.</p>
<p>Empecemos por el paso 1: crear tu gestor de campañas en LinkedIn.</p>
<p>Para crear un anuncio en LinkedIn lo primero que hay que hacer es entrar en el gestor de campañas y crear tu propio gestor de campañas.</p>
<p>El gestor de campañas es la herramienta que te permite crear cuentas y campañas de LinkedIn Ads. También puedes gestionar tus campañas y recopilar informes sobre el rendimiento de las mismas, entre otras acciones.</p>
<h3><strong>Paso 2</strong></h3>
<p>Es el momento que todos estaban esperando: elegir qué tipo de anuncio quieres hacer en LinkedIn. ¿Cuál será?</p>
<p>-Anuncios de texto</p>
<p>-Contenido patrocinado</p>
<p>-Anuncios dinámicos</p>
<p>-InMail patrocinado</p>
<p>-Formularios de captación de clientes</p>
<h3><strong>Paso 3</strong></h3>
<p>¿Quieres crear un anuncio en LinkedIn?</p>
<p>Bueno, vamos a darte una guía paso a paso sobre cómo hacerlo.</p>
<p>Lo primero es lo primero, tendrás que entrar en la cuenta de LinkedIn de tu empresa.</p>
<p>A continuación, deberás ir al Administrador de Campañas y hacer clic en el menú desplegable de Contenido Patrocinado.</p>
<p>Una vez allí, se te preguntará si quieres crear un anuncio estándar o un anuncio de clientes potenciales. Un anuncio estándar dirigirá a los usuarios a su sitio web, donde podrán obtener más información sobre sus servicios o comprar un producto. Un anuncio de clientes potenciales es para que los usuarios rellenen un formulario directamente a través de LinkedIn. La mayoría de las empresas utilizarán los anuncios estándar si no tienen una base de datos de clientes potenciales.</p>
<p>A continuación, selecciona el nombre de la campaña y el idioma que quieres utilizar en tu anuncio. A continuación, sigue los pasos proporcionados por LinkedIn.</p>
<h3><strong>Paso 4</strong></h3>
<p>Has creado el anuncio. ¿Y ahora qué? ¿Quién ve mis anuncios?</p>
<p>Puedes guardarlo para ti y disfrutar de los frutos de tu trabajo, o puedes publicarlo para que lo vea todo el mundo. Y si eliges esta última opción, querrás aprovechar las funciones de segmentación de LinkedIn. Estas funciones te permiten dirigir tu anuncio a grupos específicos de personas, de modo que sólo se exponga a las personas que más probablemente estén interesadas en tu anuncio.</p>
<h3><strong>Paso 5</strong></h3>
<p>¿Cuánto pago por mi campaña?</p>
<p>En primer lugar, sepa cuál es su objetivo</p>
<p>¿Desea captar clientes potenciales y aumentar el número de seguidores? ¿Quiere aumentar sus ventas? ¿Quiere conseguir muchos clics en su sitio web?</p>
<p>A continuación, elija el método de pago que tenga más sentido para su objetivo: CPC para las conversiones, CPA para los clientes potenciales y CPM para el tráfico.</p>
<p>Por último, establece un presupuesto que tenga sentido para los resultados que quieres conseguir. Si necesita más tráfico, establezca un presupuesto más alto que si sólo necesita más clientes potenciales.</p>
<h3><strong>Paso 6</strong></h3>
<p>Ahora que ha configurado sus campañas y conjuntos de anuncios, es el momento de medir las conversiones.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Dirígete a la página de inicio, selecciona una cuenta y haz clic en crear seguimiento de conversiones.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Esto es importante para evaluar el éxito o el fracaso de su campaña. Si no creas ninguna conversión, sólo podrás evaluar el rendimiento de tus campañas con las métricas de tráfico.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Vaya a los activos de la cuenta, luego al seguimiento de conversiones, y cree una nueva conversión. Seleccione un nombre, tipo de conversión, valor, URL del sitio web y reglas que indiquen en qué URL debe saltar la conversión.</p>
<h3><strong>Paso 7</strong></h3>
<p>Monitorear el rendimiento de la campaña</p>
<p>Después de lanzar tu campaña publicitaria, puedes empezar a seguir su rendimiento.</p>
<p>LinkedIn te proporcionará métricas como impresiones, clics y coste por clic. Puedes utilizar estas métricas para ver lo que funciona y lo que no para poder optimizar tu campaña.</p>
<p>Si tu anuncio no está funcionando tan bien como te gustaría, intenta ajustar la configuración de tu audiencia o el texto de tu anuncio.</p>
<h2>En conclusión</h2>
<p>Tanto las campañas de pago como las orgánicas pueden optimizarse con el tiempo para mejorar el rendimiento de tu marketing en LinkedIn. Por ejemplo, puedes notar que ciertas publicaciones funcionan mejor que otras. Utilizando estos datos, puedes crear más publicaciones similares a las que han funcionado bien. Lo mismo ocurre con los anuncios de pago: si ciertos anuncios funcionan mejor que otros, puedes crear más anuncios como ellos o ajustar la segmentación en consecuencia.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</title>
		<link>/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:10:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=17</guid>

					<description><![CDATA[A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto. De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto ... <a title="¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria" class="read-more" href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html" aria-label="More on ¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto.</p>
<p>De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto más te sumerjas en ellos, más posibilidades tienes para mejorar y tomar decisiones.</p>
<p>En este post te vamos a hablar de una de estas métricas, el <strong>ROAS</strong>, una variable que te indicará si la campaña de publicidad que has lanzado ha sido rentable o no, ya sea en redes sociales o en buscadores.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El ROAS (Return On Advertising Spend, Retorno de la Inversión Publicitaria) es el porcentaje de ingresos obtenidos en relación con la inversión realizada.</p>
<p>Además, da respuesta a una pregunta fundamental en marketing: <em>si invierto una cantidad determinada de dinero en este canal, ¿cuánto voy a recuperar por cada euro invertido?</div></div></em></p>
<h2>Para qué sirve el ROAS</h2>
<p>Aunque a lo largo de este post vamos a entrar el detalle en los beneficios que obtendrás al medir el ROAS vamos a dejarte los puntos principales resumidos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Expresa la rentabilidad de una campaña publicitaria</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Ayuda a crear objetivos realistas en cuanto a los beneficios</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Demuestra qué tipo de anuncios tienen más conversión: vídeos, imágenes, copys largos, copys cortos…</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Favorece una mejor distribución de la inversión en publicidad en futuras campañas.</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Permite calcular el retorno aproximado de tu inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Y, en general, te ayuda a <strong>desarrollar estrategias SEM mucho más eficaces en cuanto a los ingresos brutos obtenidos</strong>.</p>
<p>Se pueden distinguir dos tipos de ROAS principales aunque las bases son las mismas.</p>
<h3>El ROAS en Google Ads</h3>
<p>Si haces tus campañas en Google Adwords tienes una opción de <strong>automatización de campañas</strong> en la que solo tienes que marcar cuál es tu ROAS objetivo y la herramienta se encarga de ajustar las pujas.</p>
<p>El requisito es tener un histórico de campañas con conversiones para que Google tenga algo sobre lo que crear tu campaña.</p>
<h3>El ROAS en Facebook Ads</h3>
<p>La opción de la automatización de campañas no existe en Facebook Ads pero <strong>en el panel del administrador de anuncios puedes ver el ROAS de cada campaña que lances</strong>.</p>
<p>Eso sí, tienes que asegurarte de que has configurado correctamente el píxel para medir a la perfección todas las conversiones y el valor de las mismas.</p>
<p>Enseguida te contamos cómo se calcula el ROAS.</p>
<h2>¿Cómo calcular el ROAS?</h2>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula del ROAS</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Para calcular el ROAS solo tienes que hacer el siguiente cálculo:</p>
<p><strong>ROAS = (Ingresos / Inversión) x 100</strong></div></div>
<p>Así, tal como te decíamos más arriba, puedes saber con exactitud cuánto has ganado por cada euro gastado.</p>
<p>Como ves, la fórmula es muy sencilla y requiere que poseas dos datos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Valor total de la conversión, es decir, el total de lo que has ganado en bruto</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Coste total de los anuncios, es decir, lo que has invertido en la campaña.</li>
</ul>
</div>
<p>Una vez que los tienes obtendrás el porcentaje dividiendo los ingresos por la inversión y multiplicando el resultado por 100. <strong>El resultado te dirá cuán rentable ha sido tu estrategia</strong>.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">Un ejemplo sencillo: si has pagado 500€ por una campaña que te ha proporcionado unas ventas totales de 2.300€ obtienes un 4,60€. Es decir, por cada euro gastado has ganado 4,60€, por lo que tu ROAS es de un 460%.</div></div>
<p>También puedes ver este dato en el panel de Google Adwords si habilitas una columna llamada Coste/Conv.</p>
<p>El ROAS se convierte así en un KPI referente a la hora de comparar la rentabilidad entre distintas campañas.</p>
<p>Ten en cuenta siempre que el ROAS no es la única métrica de marketing que puedes consultar para decidir si una campaña publicitaria ha tenido el éxito deseado.</p>
<p>En el siguiente punto te explicamos por qué.</p>
<h3>Cuál es el punto de rentabilidad del ROAS</h3>
<p>Una empresa tiene gastos más allá de la campaña publicitaria: nóminas de los empleados, gastos de oficina, impuestos, alquileres…</p>
<p>Por eso, <strong>el hecho de que el ROAS te muestre una cifra positiva no quiere decir que de verdad hayas tenido ganancias con tu campaña</strong>, ya que en todos esos datos no están contabilizados los gastos.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Para ver de verdad si la campaña ha salido bien tienes que calcular el margen de beneficio del servicio o producto que has estado promocionando.</div></div>
<p>Una vez que conoces este margen de beneficio tienes que aplicar esta fórmula:</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula para saber cuál es la cantidad que tienes que facturar por cada euro de beneficio</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px"><b>1 / margen de beneficio</b></div></div>
<p>El resultado te ayudará a discernir si la campaña ha compensado o no.</p>
<p>Estos matices son los que hacen que el ROAS pueda proporcionar una visión engañosa de tu negocio si no lo pones junto a otras métricas como el ROI.</p>
<p>Puedes estar pensando que tu negocio funciona a las mil maravillas y darte cuenta demasiado tarde de que había detalles que se te habían escapado como es el ROI, que tiene en cuenta la cantidad gastada además de la cantidad ganada en bruto.</p>
<p>Tenlo en cuenta a la hora de discernir si tu comercio electrónico se ve favorecido por las campañas de publicidad o no.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">El ROAS es una métrica más útil en el campo de la publicidad digital mientras que en el ámbito de los negocios las miradas se fijan en el ROI.</div></div>
<p><strong>El ROI mide el retorno de la inversión realizada</strong>, es decir, es el porcentaje de rentabilidad, mide las ganancias que has obtenido una vez restados los gastos.</p>
<p>De esta forma sabes con claridad si tu campaña publicitaria ha sido rentable.</p>
<p>El ROAS, en cambio, mide los ingresos brutos que has conseguido con esa campaña sin tener en cuenta los gastos, como sí hace el ROI.</p>
<p>Por esto es importante que tengas claras las diferencias entre ROAS y ROI.</p>
<h2>¿Cómo puedes optimizar el ROAS?<b> </b></h2>
<p>Cuando conoces el ROAS de tus campañas publicitarias puedes extraer deducciones y conclusiones pero también puedes actuar para mejorar los resultados.</p>
<p>De hecho, es el objetivo que debe tener cada una de las métricas que obtienes cuando trabajas en cualquier aspecto del marketing digital.</p>
<p>Ya sabes: lo que no se mide, no se puede mejorar, y eso se traduce al final en menos ventas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Diferencia las segmentaciones en móvil y escritorio ya que los ratios de conversión y los hábitos del usuario son diferentes en cada uno de estos canales.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz campañas para aquellos servicios o productos que son más rentables.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Afina todavía más tu público objetivo segmentando por zona geográfica, edad, sexo o cualquier factor que creas relevante.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz pruebas con las imágenes y los vídeos hasta que encuentres la fórmula que mejor funciona a la hora de convertir.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Antes de lanzar tu campaña comprueba que todo está bien conectado para que no haya errores y puedas medir los datos después (píxeles, eventos…)</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Cuando calcules la rentabilidad de tu producto o servicio no pierdas de vista el &#8220;Life time value&#8221; del cliente para calcular cuánto dinero obtienes de media por cada cliente.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> No dudes a la hora de excluir audiencias cuando estés segmentando una campaña para optimizar la inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Es importante llevar a cabo un seguimiento y comparar, mes a mes o semana a semana, los distintos indicadores. Lo que es rentable hoy puede no serlo cuando en un tiempo o puede que sí.</p>
<h2>Usa el ROAS para saber si tus campañas son efectivas<b> </b></h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Puedes aplicar esta métrica en campañas SEM en Google y también en Facebook Ads e Instagram Ads.</div></div>
<p>Gracias a esta métrica podrás conocer la efectividad de tus campañas y conocer cuáles son las ventas reales y las ventas máximas potenciales.</p>
<p><strong>Si mantienes el control sobre qué campañas se financian podrás darle sentido a tu presupuesto y hacerlo más eficiente</strong></p>
<p>Una vez que has aprendido a medir e interpretar el ROAS serás capaz de ajustar mucho mejor tu presupuesto ya que sabrás cómo se comporta en base a la inversión que hagas.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te recomendamos dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, que lo compartas&#8230; ¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos: ¿cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
<p>Si deseas un contenido más exclusivo, ingresa a nuestra comunidad privada de Facebook <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <a href="https://www.facebook.com/groups/367620938402687" class="su-button su-button-style-default" style="color:#FFFFFF;background-color:#2D89EF;border-color:#246ec0;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span style="color:#FFFFFF;padding:6px 16px;font-size:13px;line-height:20px;border-color:#6cadf4;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px;text-shadow:none;-moz-text-shadow:none;-webkit-text-shadow:none"><i class="sui sui-facebook" style="font-size:13px;color:#FFFFFF"></i> Trucos Facebook Ads</span></a>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
