<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Instagram Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/instagram-ads/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2022 09:50:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Instagram Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Cómo conseguir seguidores en Instagram? Todas las vías para hacerlo</title>
		<link>/instagram-ads/como-conseguir-seguidores-en-instagram-todas-las-vias-para-hacerlo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 09:47:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instagram Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=349</guid>

					<description><![CDATA[Instagram es hoy día una de las redes sociales donde se concentran millones de usuarios. Además, con cada actualización y novedad incorpora herramientas que las marcas pueden utilizar para promocionar sus servicios y productos en distintos formatos. Sin embargo, sabemos que no es fácil hacer crecer una cuenta en Instagram desde cero si quieres tener ... <a title="¿Cómo conseguir seguidores en Instagram? Todas las vías para hacerlo" class="read-more" href="/instagram-ads/como-conseguir-seguidores-en-instagram-todas-las-vias-para-hacerlo.html" aria-label="More on ¿Cómo conseguir seguidores en Instagram? Todas las vías para hacerlo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Instagram es hoy día una de las redes sociales donde se concentran millones de usuarios. Además, con cada actualización y novedad incorpora herramientas que las marcas pueden utilizar para promocionar sus servicios y productos en distintos formatos.</p>
<p>Sin embargo, <strong>sabemos que no es fácil hacer crecer una cuenta en Instagram desde cero si quieres tener seguidores de calidad</strong>, es decir, gente real que interactúe con tus publicaciones a las que de verdad les interese lo que ofreces.</p>
<p>En este post vamos a contarte cómo ganar seguidores en Instagram.</p>
<p>Tú decides cuáles puedes aplicar o son más apropiadas para ti.</p>
<h2>¿Puedo comprar seguidores en Instagram?</h2>
<p>Antes de empezar, queremos hablar sobre la táctica de comprar seguidores de Instagram, una gran tentación cuando el crecimiento de la cuenta es más lento de lo esperado.</p>
<p>No es una táctica recomendable ya que, aunque a corto plazo aumente el número de seguidores, <strong>a largo plazo no vas a obtener ningún beneficio</strong>.</p>
<p>Sabemos que hay páginas para conseguir seguidores en Instagram en las que siempre anuncian “seguidores instagram gratis” o “seguidores reales instagram” pero pagues o no por ellos, no te van a servir de nada y ni mucho menos van a ser seguidores reales.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No van a interactuar y, si lo hacen, son bots que solo dejarán comentarios sin sentido y algunos likes pero que no van a comprar servicios ni productos, ni van a compartir tus publicaciones de Instagram, ni van a hablar de tu marca con sus amigos.</div></div>
<p>Además, si Instagram se percata de que tienes seguidores falsos puede aplicar <strong>sanciones y penalizaciones</strong> en tu cuenta que serán mucho más difícil de solventar que un crecimiento lento.</p>
<blockquote><p>No incluyas la compra de seguidores en tu estrategia de marketing digital si lo que buscas son usuarios activos</p></blockquote>
<p>Por último, si compras seguidores para aumentar el número y conseguir colaboraciones con otras marcas, es muy posible que investiguen tu cuenta y se percaten de ello, lo que puede acabar desembocando en una <strong>crisis de reputación grave</strong>.</p>
<p>En los últimos tiempos se han desvelado muchas cuentas de influencers que recurrían a esta práctica y perdieron contratos de miles de euros por ello.</p>
<p>De la misma forma <strong>tampoco te recomendamos usar apps para conseguir supuestos “seguidores reales” en Instagram</strong> ya que los resultados son igual de nefastos.</p>
<p>Por ello, es mejor que sigas los consejos que vamos a darte y crecer de forma natural, poco a poco, con seguidores que se encargarán de hacer que tu marca gane popularidad.</p>
<h2>Cómo ganar seguidores en Instagram</h2>
<p>No es obligatorio que hagas todas y cada una de las cosas que te vamos a recomendar en este post.</p>
<p>Lo mejor es que las vayas implementando conforme a tus posibilidades y gustos y vayas comprobando cuáles son las que te funcionan mejor o con las que te sientes más cómodo.</p>
<p>¡Vamos a ello!</p>
<h3>Crea una estrategia</h3>
<p>Si hay alguna acción obligatoria sobre cómo subir seguidores en Instagram, sin duda es ésta. Antes de empezar a hacer nada, incluso a crear publicaciones, tienes que tener claro lo siguiente:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Qué objetivos quieres conseguir</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> A qué personas te diriges</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Cómo puedes ayudar a tu audiencia</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Qué te diferencia de la competencia</li>
</ul>
</div>
<p>De esta forma tus publicaciones serán coherentes y podrás crear una historia de marca que será del interés de las personas apropiadas, es decir, aquellas susceptibles de adquirir tus productos o servicios.</p>
<p>Además, te ayudará a crear con más facilidad el calendario editorial.</p>
<h3>Mantén una imagen de marca</h3>
<p>Tienes que <strong>crear una imagen de marca reconocible</strong> desde dos perspectivas distintas.</p>
<p>Una de ellas es la imagen: elige una paleta de colores que defina tu marca y úsalos en tus publicaciones para tener un feed coherente.</p>
<p>A esta paleta de colores puedes añadir una o dos fuentes características así como un estilo general de imagen.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No se trata de que todas tus publicaciones sean iguales pero sí de que formen un conjunto y ayuden a que los usuarios de instagram te puedan identificar solo con ver tus imágenes.</div></div>
<p>La segunda perspectiva es el tono: si va a ser serio, inspirador, divertido…</p>
<p>Por supuesto puedes hacer variaciones si la situación lo exige pero, recuerda, <strong>se trata de crear tu identidad</strong> y que ésta pueda ser reconocible por tus usuarios.</p>
<h3>Ten un perfil público</h3>
<p>Los perfiles de empresa tienen que ser públicos por obligación pero si tienes un perfil personal nuestra recomendación es que lo tengas abierto para que los usuarios puedan ver tu contenido aunque no sean seguidores.</p>
<p>Si decides mantenerlo privado tendrás que pensar muy bien las estrategias de marketing para despertar la curiosidad de los usuarios y que envíen una solicitud de seguimiento.</p>
<h3>Busca hashtag relevantes… y crea los tuyos propios</h3>
<p>Los hashtag aparecen en las búsquedas que se hacen en Instagram (no así el contenido en texto de las publicaciones) así que debes utilizarlos para llegar hasta los usuarios que se pueden convertir en seguidores.</p>
<p>Eso sí, no tienes por qué poner los 30 hashtag que permite Instagram. Lo ideal es que vayas haciendo pruebas y <strong>midiendo los resultados en las estadísticas de Instagram para ver qué publicaciones atraen más seguidores y con qué hashtag</strong>.</p>
<blockquote><p>Hay apps que te pueden ayudar a encontrar hashtag de forma gratuita.</p></blockquote>
<p>Además, puedes crear tu propio hashtag de marca y animar a tus seguidores a que lo usen en sus publicaciones cuando hablen de ti. Así, podrá llegar a otras personas.</p>
<h3>Optimiza tu perfil</h3>
<p>Tienes que ponerle un poco de mimo a tu perfil y a la biografía. Cada detalle cuenta a la hora de conseguir seguidores reales en Instagram y este es un de ellos</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">
<ul>
<li>Pon el logo de tu marca con buena calidad y la medida exacta, que no se vea cortado.</li>
<li>No te olvides de incluir tu sitio web y los hashtag propios, en el caso de que hayas creado alguno.</li>
<li>Incluye una descripción breve que incluya al menos una o dos palabras clave relacionadas con tu negocio y pon algún emoji que le dé color a la biografía.</li>
<li>Rellena todos los campos necesarios para tu negocio como la ubicación, si la tienes, y los datos de contacto.</li>
</ul>
</div></div>
<p>Recuerda: si el usuario ha llegado a tu perfil de Instagram es que quiere saber de ti así que dile todo lo que necesita saber para que se decida a convertirse en un seguidor.</p>
<h3>Crea un diseño de grid en el feed</h3>
<p>Es más sencillo de lo que parece. Se trata de crear una serie de 9 publicaciones que, cuando se vean en el feed de tu Instagram, compongan una sola imagen.</p>
<p><strong>Hay aplicaciones que te permiten hacerlo en apenas unos clicks y te aseguramos que los resultados son increíbles.</strong></p>
<p>Si un usuario tiene curiosidad por tu marca, entra a tu feed y se encuentra con algo así ten por seguro que se va a sorprender.</p>
<p>Si, además, todo casa a la perfección con tu imagen de marca hay muchas posibilidades de que ese usuario se convierta en un seguidor.</p>
<figure id="attachment_352" aria-describedby="caption-attachment-352" style="width: 495px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-352" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ejemplo-grid-Instagram.png" alt="ejemplo grid Instagram" width="505" height="578" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ejemplo-grid-Instagram.png 505w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ejemplo-grid-Instagram-262x300.png 262w" sizes="(max-width: 505px) 100vw, 505px" /><figcaption id="caption-attachment-352" class="wp-caption-text">Ejemplo de grid en el feed de la cuenta de Instagram &#8220;wildbloomcreative&#8221;</figcaption></figure>
<h3>Habla de Instagram fuera de Instagram</h3>
<p>No tienes por qué limitar tus acciones de captación de nuevos seguidores solo a la plataforma.</p>
<p>Puedes <strong>informar a tus seguidores en tus cuentas en otras redes sociales como Facebook o Twitter</strong> de que tienes una nueva cuenta en Instagram y de que también pueden encontrarte allí.</p>
<p>Para eso, tienes que asegurarte en tu marketing de contenidos de ofrecer en Instagram publicaciones que no se repitan en tus otras redes como, por ejemplo, las stories.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Si tienes una lista de suscriptores de correo electrónico puedes enviarles una newsletter animándoles a visitar tu perfil y a seguirte en Instagram.</div></div>
<p>Y, por supuesto, agrega el icono de Instagram con el enlace a tu cuenta en tu página web y en la firma de tus correos electrónicos.</p>
<p>Eso sí, te recomendamos que antes de poner en marcha estas acciones <strong>te asegures de tener al menos entre 9 y 12 publicaciones</strong> para que tu feed no aparezca vacío o escaso.</p>
<h3>Inserta publicaciones en tu web o blog</h3>
<p>Las personas que llegan hasta tu blog o web no tienen por qué conocerte de otras redes sociales ni estar en tu lista de suscriptores así que puedes usar otra forma para atraerlos hacia tu cuenta de Instagram.</p>
<p>Se trata de <strong>insertar publicaciones en el texto</strong>. Por ejemplo, si has escrito un artículo sobre los mejores biberones anticólicos y en Instagram hiciste una publicación sobre el tema con algunas fotos, puedes insertarla en lugar de poner una imagen.</p>
<p>El usuario puede hacer click en la publicación para leer el contenido y eso le llevará hasta tu cuenta de Instagram.</p>
<p>Es una forma de compartir en contenido de Instagrama en tu web o blog de forma muy sencilla y visual.</p>
<h3>Usa la tarjeta de identificación de Instagram</h3>
<p>Se trata de un código QR que genera Instagram y que lleva directamente hacia tu cuenta. Puedes aprovecharlo para ponerlo en la parte de atrás de tus tarjetas de visita, por ejemplo.</p>
<blockquote><p>También puedes añadirlo en el embalaje de tus productos, en los folletos, en los letreros y en cualquier soporte físico que pueda llegar al usuario.</p></blockquote>
<p>Además, si acudes a ferias, conferencias u otro tipo de eventos puedes <strong>conseguir que la gente te siga con facilidad ya que solo tendrán que escanear el código para encontrarte en Instagram</strong>.</p>
<h3>Busca cuentas “featured”</h3>
<p>Se trata de <strong>cuentas que comparten publicaciones relacionadas con un determinado hashtag mencionando al autor de la publicación</strong>.</p>
<p>Suelen tener muchos seguidores, por lo que conseguir aparecer en una de ellas podría ayudarme a subir el número de los tuyos.</p>
<p>Prácticamente hay una de estas cuentas por cada temática en Instagram así que tendrás que hacer una pequeña investigación en Instagram para encontrar alguna de ellas y ver qué hashtag utilizan.</p>
<h3>Marca la ubicación</h3>
<p>Si tienes un negocio con un local físico o quieres promocionar un evento que tiene lugar en un sitio concreto, debes señalar la ubicación exacta en la publicación de Instagram.</p>
<p>De esta forma, cuando un usuario de Instagram busque esa ubicación aparecerán tus fotos y videos, una forma inmejorable de <strong>publicitar tu negocio local y de conseguir seguidores en Instagram, que, además, se pueden transformar en clientes</strong>.</p>
<figure id="attachment_353" aria-describedby="caption-attachment-353" style="width: 881px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="wp-image-353 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-1024x582.png" alt="ubicacion instagram" width="891" height="507" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-1024x582.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-300x171.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-768x437.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram.png 1242w" sizes="(max-width: 891px) 100vw, 891px" /><figcaption id="caption-attachment-353" class="wp-caption-text">Al buscar una ubicación en Instagram aparecen las publicaciones en las que se ha señalado esa ubicación.</figcaption></figure>
<h3>Etiqueta o menciona a otros usuarios relacionados con tu contenido</h3>
<p>Tienes dos opciones de llamar la atención de usuarios relevantes para que vean tus contenidos y que puedan compartirlo y recomendarlo. De esta forma podrás llegar a más gente interesada en tu sector y que se pueden convertir en seguidores.</p>
<p>Eso sí, <strong>no te recomendamos que abuses de esta técnica ni que etiquetes o menciones a cuentas solo porque tienen muchos seguidores</strong>, sin tener en cuenta si de verdad pueden tener interés en tu tipo de contenido.</p>
<p>De la misma forma obtendrás los resultados contrarios si etiquetas o mencionas de forma insistente a una misma cuenta, ya que ese usuario te puede acabar rechazando en lugar de servirte de punto de apoyo a la hora de obtener seguidores en Instagram.</p>
<h3>Interactúa con publicaciones de tu sector</h3>
<p>Muchas veces, en el afán de conseguir muchos seguidores en Instagram, puedes olvidarte de lo que es en realidad una red social, es decir, un lugar en el que interactuar con otras personas.</p>
<p>Por eso, cuando entres en Instagram, <strong>no olvides revisar tu feed y dar likes y comentar</strong> en aquellas publicaciones relacionadas con tu sector y que tengan interés para ti.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No se trata de dejar el típico comentario tipo “¡genial!” o “¡buena info!” sino de demostrar a los usuarios que tienes conocimientos sobre el tema y que dominas el sector.</div></div>
<p>En cuanto a cómo conseguir seguidores rápido en Instagram es uno de los métodos más fiables para obtener visibilidad y, con ella, usuarios nuevos.</p>
<h3>Busca colaboraciones</h3>
<p>No tengas miedo de <strong>acercarte a otras marcas o cuentas y pedir una colaboración que os pueda beneficiar a ambos</strong>.</p>
<p>Piensa que hay otros usuarios como tú, pensando qué hacer para conseguir seguidores en Instagram, y que podéis trabajar juntos para ello.</p>
<blockquote><p>Hay marcas que se alían para hacer sorteos conjuntos y ganar seguidores y visibilidad al mismo tiempo.</p></blockquote>
<p>Recuerda que esto tiene sentido siempre que haya cierta relación entre los productos o servicios. Es decir, si vendes ruedas de coche no tiene sentido que colabores con una empresa que comercializa pañales, por ejemplo.</p>
<h3>Haz una campaña de publicidad</h3>
<p>En vez de gastar dinero en comprar seguidores reales para Instagram (que luego no son tan reales)&#8230; ¿Por qué no haces una campaña de publicidad?</p>
<p>A través de <strong>Instagram Ads</strong> puedes llegar hasta tu público objetivo para darte a conocer con más rapidez y conseguir seguidores.</p>
<p>Para esto es muy importante que crees una publicación que muestre con claridad qué beneficios puedes ofrecer al usuario y qué conseguirán siguiéndote.</p>
<p>Prepara una buena imagen con textos persuasivos y lanza tu campaña de publicidad en Instagram para llegar a más gente.</p>
<h3>Organiza concursos y sorteos</h3>
<p>Es una de las formas más efectivas para subir seguidores en Instagram de forma orgánica aunque, eso sí, debes tenerlo todo muy bien organizado.</p>
<p><strong>Lo principal es tener unas bases legales donde se detalle el funcionamiento del sorteo</strong>. Puedes colgarlas en tu web y poner el link en la publicación de Instagram donde anuncies el sorteo.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No compliques demasiado la participación en el sorteo. Lo habitual es pedir como condición seguir la cuenta, dar like y mencionar entre una y dos personas a las que les pueda interesar.</div></div>
<p>Esto último es una forma de que los propios usuarios atraigan a sus amigos hacia tu cuenta y que, a su vez, también se conviertan en seguidores potenciales.</p>
<p><strong>Asegúrate de poner fecha límite a tu sorteo</strong> para que lo puedas gestionar con facilidad y, por último utiliza alguna app para que genere los nombres de los ganadores.</p>
<p>Te recomendamos<strong> grabar el proceso</strong> para poder responder a posibles quejas o reclamaciones por parte de algún usuario.</p>
<h3>Emite entrevistas en directo</h3>
<p>Puedes contactar con otro usuario relacionado con tu sector y hacerle una entrevista en directo a través de Instagram.</p>
<p><strong>Pídele que lo anuncie a sus seguidores para que participen</strong> y, de esta forma, podrán conocerte y seguirte a ti también.</p>
<p>Una vez que esté hecha puedes subirla a tu feed para que puedan acceder a ella los usuarios que no la vieron y así, conocerte.</p>
<h2>Ya sabes cómo aumentar seguidores en Instagram</h2>
<p>Cada día se hace más necesario tener presencia en las redes sociales así que es normal que estés preocupado por conseguir seguidores en Instagram.</p>
<p>No es algo que se consiga de un día para otro porque el algoritmo de Instagram pone las cosas un poco difíciles pero si vas poniendo en práctica los trucos que te hemos comentado en este post, verás como el número va creciendo.</p>
<blockquote><p>Lo más importante es ganar seguidores que tengan un interés real en tu marca, que interactúen contigo y se conviertan en embajadores.</p></blockquote>
<p>Cuéntanos tu experiencia para crecer en Instagram, ¿nos hemos olvidado de algún consejo que te haya funcionado?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?</title>
		<link>/instagram-ads/cual-es-la-mejor-hora-para-publicar-en-instagram.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 12:20:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instagram Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=218</guid>

					<description><![CDATA[Si pasas horas preparando tu contenido para publicar en redes sociales, en este caso Instagram, pero después casi nadie lo ve, estás perdiendo tiempo y energía. Por eso es importante aprender a detectar cuáles son las mejores horas para publicar en Instagram, ya que es una forma de asegurarte de que tus publicaciones van a ... <a title="¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?" class="read-more" href="/instagram-ads/cual-es-la-mejor-hora-para-publicar-en-instagram.html" aria-label="More on ¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Si pasas horas preparando tu contenido para publicar en redes sociales, en este caso Instagram, pero después casi nadie lo ve, estás perdiendo tiempo y energía.</p>
<p>Por eso es importante<strong> aprender a detectar cuáles son las mejores horas para publicar en Instagram</strong>, ya que es una forma de asegurarte de que tus publicaciones van a tener un alcance mayor.</p>
<p>Y ya sabes: cuanto más alcance, más probabilidades de atraer usuarios.</p>
<h2>Por qué es importante saber cuál es la mejor hora para publicar en Instagram</h2>
<p>Como te decíamos en la introducción, da igual si haces una publicación muy bien trabajada si no la ven tus seguidores.</p>
<blockquote><p>Publicar a la hora que te venga bien confiando en que tus usuarios acabarán viendo tu publicación no es una buena idea.</p></blockquote>
<p>Por lo general, los usuarios no van a entrar a tu perfil a comprobar si has publicado algo nuevo.</p>
<p>Piensa en la cantidad de cuentas que puede seguir un usuario medio de Instagram… ¿doscientas, trescientas… miles?</p>
<p>No va a estar pendiente de las actualizaciones de todas ellas. Simplemente, lo que no aparezca en su feed dejará de existir para él.</p>
<p>Y créenos: no nos estamos poniendo trágicos, es que la inmediatez de las redes sociales en general hace que las cosas sean así.</p>
<p>Además, <strong>las primeras horas de una publicación suelen ser las que van a determinar su tendencia en cuanto a las interacciones</strong>.</p>
<p>Una publicación con poca interacción en las dos o tres primeras horas es difícil que arranque después.</p>
<p>Sin embargo, la que tiene una mayor interacción desde el principio puede mantener esa tendencia durante horas y días, retroalimentándose.</p>
<p>Piensa que Instagram mostrará tu publicación a un mayor número de gente en esas primeras horas y, después, si no hay interacciones, irá reduciendo este alcance.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">De ahí la importancia de determinar qué hora es mejor para publicar en Instagram: juntando el funcionamiento del algoritmo con el comportamiento de tus usuarios lograrás más interacciones, más alcance y más seguidores.</div></div>
<p>Veamos cuál puede ser el mejor horario para publicar, uno de los factores más importantes a la hora de programar publicaciones dentro de una estrategia de social media.</p>
<h2>Cómo saber la mejor hora para publicar en Instagram</h2>
<p>Hay distintos factores que intervienen a la hora de discernir a qué hora es mejor publicar en Instagram.</p>
<p>Con esto ya te estamos dando una pista de que la respuesta no es tan sencilla como para resolverla tan solo en un par de líneas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> <strong>Tus propios usuarios</strong>: saber quiénes son y cuándo se conectan a Instagram es lo que te hará publicar en Instagram con más exactitud.</li>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> <strong>El sector</strong>: si gestionas el Instagram de una discoteca, por ejemplo, tendrá más sentido que publiques por la tarde/noche que a las 11 de la mañana.</li>
</ul>
</div>
<p>Todo esto implica que tendrás que analizar el comportamiento de tus usuarios y también estudiar lo que hacen tus competidores.</p>
<p>¿Y cómo puedes saber todo esto?</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Es muy fácil: el propio Instagram a través de la opción Insights te muestra toda la información que recopila de tus usuarios.</div></div>
<figure id="attachment_219" aria-describedby="caption-attachment-219" style="width: 322px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class=" wp-image-219" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/insights-instagram.jpg" alt="insights instagram" width="332" height="590" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/insights-instagram.jpg 508w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/insights-instagram-169x300.jpg 169w" sizes="(max-width: 332px) 100vw, 332px" /><figcaption id="caption-attachment-219" class="wp-caption-text">En este ejemplo vemos que a esta cuenta le interesa publicar los miércoles a las 15h, las 18h y las 21h</figcaption></figure>
<p>Otra forma es a través de plataformas de gestión de redes sociales como Metricool o Hootsuite.</p>
<p>Pero… <strong>¿Qué pasa cuando acabas de abrir tu cuenta de Instagram y la plataforma aún no ha podido recabar datos?</strong></p>
<p>¿Cómo saber entonces cuándo es la mejor hora para publicar en Instagram?</p>
<p>Primero, estudiando a tu audiencia, a la cual debes conocer, y segundo, con algunas orientaciones como las que te vamos a dar.</p>
<h3>El mejor día y hora para publicar en Instagram</h3>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Mejores días y horas para publicar en Instagram</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Las mejores horas para publicar en Instagram suelen estar por las mañanas en torno a las 9, entre las 15 y las 16 de la tarde y a partir de las 19 hasta la hora de la cena.</div></div>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-224" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram.png" alt="mejores horas para publicar en instagram" width="609" height="381" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram.png 1600w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-300x188.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-1024x640.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-768x480.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-1536x960.png 1536w" sizes="(max-width: 609px) 100vw, 609px" /></p>
<p>¿Por qué este horario tan raro?</p>
<p>Porque Instagram, al contrario que Twitter o Facebook, es una red social donde<strong> los usuarios, por normal general, van a distraerse y no a informarse acerca de la actualidad</strong>.</p>
<p>Por ello, al ser un lugar al que acude en momentos de dispersión, suelen conectarse más después de comer y por la tarde, tras salir del trabajo.</p>
<p>Por la misma razón los mejores días son los lunes, jueves y viernes, por el proceso de reconectar y desconectar del trabajo así como los domingos por la noche, momento en el que mucha gente se relaja compartiendo fotos de su fin de semana o viendo las de otros.</p>
<p>Además, cada día por la mañana antes de entrar al trabajo o al centro de estudios es habitual que la gente revise sus redes sociales.</p>
<p>Y, desde luego, no te recomendamos publicar los sábados ya que los usuarios no suelen estar demasiado atentos de sus redes sociales, algo en lo que coinciden los estudios de herramientas externas como Metricool o SocialSprout.</p>
<p>Sin embargo, como te decíamos, <strong>lo mejor es que vayas haciendo pruebas tú mismo</strong> hasta que la app de Instagram o la plataforma que uses para gestionar las redes sociales te lancen datos acerca de tu audiencia.</p>
<p>Es posible que tus mejores días sean los miércoles y jueves o que te funcionen mejor las publicaciones a mediodía o los fines de semana.</p>
<p>Eso es lo que tendrás que averiguar.</p>
<h2>Consejos para publicar en Instagram los mejores días</h2>
<p>Pero aún hay más pistas que puedes seguir para acertar con la máxima puntería posible a la hora de publicar en Instagram</p>
<p>Aquí te dejamos unas cuantas.</p>
<h3>Comprueba las visitas a tu web en Google Analytics</h3>
<p>Si sigues la ruta <em>Adquisición &#8211; Medios Sociales &#8211; Páginas de destino</em> y en el desplegable <em>Dimensión Secundaria</em> seleccionas <em>Horas</em> podrás ver cuánto tienes más audiencia en tu web.</p>
<p>Esto puede darte una idea pero debes tomar estos datos con precaución ya que las costumbres del usuario a la hora de buscar en Google o de entrar en Instagram pueden variar.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-220" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics.png" alt="mejores horas analytics" width="696" height="318" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics.png 1015w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics-300x137.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics-768x350.png 768w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /></p>
<h3>Estudia a tu audiencia</h3>
<p>Ya te hemos comentado algo al respecto más arriba pero, <strong>¿qué y por qué debes analizar en cuanto a tu público objetivo?</strong></p>
<p>Por ejemplo, la ubicación geográfica: ¿de dónde son tus usuarios? Si tienes usuarios de España y de México tendrás que adecuar el momento de tus publicaciones según la zona horaria.</p>
<p>¿A qué se dedican? Si una gran parte de tus usuarios son estudiantes es complicado que estén conectados en Instagram por las mañanas.</p>
<p>Por el contrario, si tu negocio se dirige a madres o padres es más probable que entren en Instagram mientras los niños están en el colegio que por las tardes, cuando ya los tienen en casa.</p>
<p>En ese caso las mejores horas de publicación serán las mañanas y las noches, una vez que se han acostado los niños.</p>
<h3>Haz pruebas A/B y mide los resultados</h3>
<p>Las pruebas sobre el terreno son las que te van a dar los datos más precisos acerca de la mejor hora para publicar en Instagram.</p>
<p>Sin embargo no debes hacerlas a ciegas.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Planifica tus contenidos en base a los criterios que quieres comprobar y, después, mide los resultados para ver cuáles han tenido más interacción y alcance.</div></div>
<p>Por ejemplo, prueba a publicar a primera hora de la mañana, a mediodía y por la tarde y verifica cuándo ha funcionado mejor.</p>
<p>Después, vuelve a publicar en la franja de horas que mejor ha funcionado para reforzar los datos.</p>
<p>Hazlo durante unos días hasta que puedas sacar conclusiones.</p>
<h2>¿Ya sabes cuál es tu mejor hora para publicar en Instagram?</h2>
<p>Con todo lo que te hemos contado<strong> ya puedes empezar a publicar y a analizar los resultados hasta dar con la mejor franja horaria para subir tus fotos a Instagram</strong>.</p>
<p>Y haz lo mismo para saber cuál es la mejor hora para publicar historias en Instagram ya que aunque solo son públicas durante 24 horas, puedes ver el alcance que han tenido y tomar decisiones (siempre que tengas cuenta de empresa)</p>
<p>Además, recuerda que lo que acabas de leer también lo puedes aplicar a otras redes sociales, en concreto las formas de saber cuándo es el mejor momento para publicar, ya que cada una tiene sus propias particularidades.</p>
<p>Cuéntanos tus experiencias con distintos horarios de publicación en Instagram.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La súper guía # 1 de Instagram Ads</title>
		<link>/instagram-ads/la-super-guia-1-de-instagram-ads.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 16:47:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instagram Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=197</guid>

					<description><![CDATA[Instagram Ads&#8230; Todo lo que necesitas saber Como sabemos, en el mundo del marketing digital también hay que crear contenidos para las redes sociales. Instagram tiene mucho potencial para las marcas que quieren vender en internet. Con más de 600 millones de usuarios activos mensuales y una media de 95 millones de fotos y vídeos ... <a title="La súper guía # 1 de Instagram Ads" class="read-more" href="/instagram-ads/la-super-guia-1-de-instagram-ads.html" aria-label="More on La súper guía # 1 de Instagram Ads">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><img loading="lazy" class="wp-image-199 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/instagram-ads-title.jpg" alt="Instagram Ads" width="689" height="388" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/instagram-ads-title.jpg 1920w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/instagram-ads-title-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/instagram-ads-title-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/instagram-ads-title-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/instagram-ads-title-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 689px) 100vw, 689px" /></h3>
<h3>Instagram Ads&#8230; Todo lo que necesitas saber</h3>
<p>Como sabemos, en el mundo del marketing digital también hay que crear contenidos para las redes sociales. Instagram tiene mucho potencial para las marcas que quieren vender en internet. Con más de 600 millones de usuarios activos mensuales y una media de 95 millones de fotos y vídeos compartidos diariamente, no cabe duda de que la plataforma con 650 millones de usuarios es una de las más importantes para promocionar tu negocio y generar oportunidades de venta.</p>
<p>Lo primero que debes saber es que Instagram sirve para el contenido visual y no es una exageración si decimos que es una de las redes que más crecimiento está teniendo en este sentido. Se calcula que a finales de 2016 se compartían más de 100 millones de fotos diarias y esa cifra ha aumentado considerablemente desde entonces. De hecho, debido a su gran éxito, Facebook tomó la decisión de adquirir Instagram por mil millones de dólares en 2012.</p>
<p>Utilizar los anuncios de Instagram es la forma más fácil y efectiva de hacer que tu audiencia te conozca, probar tu contenido y ver qué funciona y qué no, asegurándote de que querrán más de ti.</p>
<h2><strong>Contar tu historia y generar engagement a través de los anuncios</strong></h2>
<ul>
<li>Mostrando lo mucho que le gusta a tu equipo tu producto o servicio.</li>
<li>Hablando de cómo puedes resolver los problemas de tus clientes.</li>
<li>Presentando a cada miembro del equipo con un vídeo divertido (y mostrando sus habilidades).</li>
<li>Regalar algo a cambio de que se suscriba a lo que ofreces.</li>
<li>Creando una imagen con texto que muestre claramente un problema y cómo se resuelve utilizando tu producto o servicio.</li>
</ul>
<h2><strong>¿Sabes cuáles son las diferencias entre los anuncios de Instagram y los de Facebook?</strong></h2>
<h4 style="text-align: center"><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center">Si no es así, empecemos por la más obvia: su precio.</em><em style="text-align: center;font-size: 16px"></div></div></em></h4>
<p>El coste por clic en un anuncio de Facebook suele ser mayor que en uno de Instagram porque es una plataforma más madura y lleva más tiempo en el sector de la publicidad. Es como cuando el niño nuevo entra en el colegio, todo el mundo quiere ser su amigo, por lo que es más fácil que consiga gustar a la gente de buenas a primeras. En este sentido, Instagram tiene un aspecto más natural, sus anuncios se integran en su timeline como si fueran un post o una historia más.</p>
<p>Sin embargo, si profundizamos en las diferencias entre ambas plataformas, nos damos cuenta de que tienen audiencias diferentes: Facebook está formado por más personas mayores de 45 años mientras que Instagram es frecuentado principalmente por millennials y la generación Z. Así que, dependiendo de cuáles sean tus objetivos, tienes que analizar qué plataforma encaja mejor con tu estrategia.</p>
<p>Una de las características más populares de Instagram son las Historias (publicaciones que se eliminan automáticamente después de 24 horas), lo que da a las marcas una gran oportunidad para impulsar el engagement y mostrar sus productos o servicios de forma divertida. Actualmente hay unos 500 millones de personas que utilizan Stories cada día y cerca del 60% de las marcas utilizan esta función.</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center">¿Buscas la mejor manera de publicitar tu negocio?</h4>
</blockquote>
<h2><strong>Razones por las que deberías usar Instagram Ads.</strong></h2>
<ol>
<li><strong>Usuarios activos</strong></li>
</ol>
<p>Actualmente, Instagram cuenta con más de mil millones de usuarios activos cada mes. Esta red social es una gran oportunidad para llegar a clientes potenciales que ya están interesados en tu producto o servicio, ya que están relacionados con tu canal.</p>
<ol start="2">
<li><strong>Dirigirse a</strong></li>
</ol>
<p>Al crear un anuncio en Instagram, puedes elegir quién lo verá: ubicación, datos demográficos, intereses y comportamientos. Esto significa que tus anuncios serán vistos por usuarios que están realmente interesados en lo que ofrece tu negocio, lo que los hace más efectivos y aumenta la probabilidad de que se involucren con ellos (haciendo clic en likes, comentarios o compartidos).</p>
<ol start="3">
<li><strong>Métricas exhaustivas</strong></li>
</ol>
<p>Después de lanzar una campaña publicitaria, puedes medir sus resultados analizando diversos indicadores como los clics en el enlace de la biografía, las interacciones en el post, las visitas al perfil y el tráfico del sitio web. Estas métricas te permiten comprobar cuáles de tus anuncios han funcionado mejor y qué acciones han realizado los usuarios tras verlos.</p>
<ol start="4">
<li><strong>Más formatos</strong></li>
</ol>
<p>En Instagram puedes crear diferentes tipos de anuncios: anuncios con fotos, vídeos de hasta 60 segundos de duración y anuncios en carrusel con hasta 10 imágenes o vídeos con texto y botones de llamada a la acción que permiten a los usuarios visitar tu sitio web</p>
<p>Los anuncios de Instagram pueden ser la forma más efectiva para que tu empresa logre objetivos como la visibilidad, el crecimiento de la comunidad, la captación de clientes, la creación de marca o la apertura del mercado.</p>
<p>Con Instagram Ads puedes conseguir la visibilidad, el crecimiento de la comunidad, la captación de clientes y el branding que siempre has querido.</p>
<p>Los anuncios de Instagram te permiten hacer más grande tu marca, así como adquirir nuevos clientes que pueden hacerse fans de tu perfil o visitar directamente tu página web.</p>
<p>Los anuncios de Instagram también te permiten abrir mercados y vender en diferentes puntos, sacando a tu negocio de su zona de confort.</p>
<h2><strong>¿Por qué usaría Instagram Ads?</strong></h2>
<p>Una de las ventajas que tiene Instagram Ads frente a otras redes sociales es que los costes de publicidad son mucho menores.</p>
<p>Además, la publicidad en Instagram favorece a las marcas que tienen una buena imagen visual y cuyos productos son atractivos para el público en general. Si quieres apostar por algo diferente, si tu empresa se encuentra en sectores donde las mujeres son el cliente objetivo, Instagram es tu portal para anunciarte dado que más del 60% de sus usuarios (activos) son mujeres.</p>
<p>Anunciarse en Instagram Ads también es una gran opción porque las empresas pueden conseguir mucha visibilidad por poco dinero y llegar a su público de forma orgánica. El gestor de anuncios es mucho más manejable en comparación con Google Adwords, LinkedIn o Twitter Ads (puedes leer más en nuestra publicación <a href="/twitter-ads-la-poderosa-herramienta-que-se-convierte-en-la-no-1/">Twitter Ads la poderosa herramienta que se convierte en la no. 1</a>).</p>
<p>Antes de publicar un anuncio en Instagram, tienes que tener en cuenta que tu anuncio va a ser visto por diferentes personas con diferentes gustos e intereses.</p>
<h2><strong>Tus publicaciones tienen que ser visualmente atractivas </strong></h2>
<p><strong>y tener un mensaje potente que vaya a atraer la atención de tu objetivo.</strong></p>
<p>Instagram tiene más de mil millones de usuarios, por lo que antes de crear un anuncio es importante asegurarse de que el público objetivo al que quieres llegar está en Instagram. Porque si no lo está no tiene sentido hacer el anuncio.</p>
<p>Otra cosa que tienes que tener en cuenta es qué tipo de anuncios vas a publicar y dónde los vas a publicar. Hay 3 formas de hacerlo:</p>
<ul>
<li><strong>Anuncios con imágenes o vídeos:</strong> Puedes hacer este tipo de anuncios como carrusel, historias o feed. Son muy versátiles.</li>
<li><strong>Anuncios sólo con texto:</strong> Este tipo de anuncios sólo consisten en un mensaje sin incluir imágenes o vídeos. Son perfectos para las páginas de aterrizaje donde pueden enviar a los usuarios que hacen clic en el anuncio directamente para poder hacer una oferta o venderles algo.</li>
<li><strong>Anuncios con imágenes o vídeos pero sin texto:</strong> Si tu imagen o vídeo es lo suficientemente fuerte, puedes crear anuncios sin texto pero recuerda siempre que la imagen tiene que ser lo suficientemente atractiva.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>3 pilares en los que debes centrar tu estrategia de marketing en Instagram Ads</strong></h2>
<blockquote>
<p style="text-align: left"><em>Generar engagement y comentarios.</em></p>
<p style="text-align: left"><em>Construye tu audiencia con seguidores, likes y shares.</em></p>
<p style="text-align: left"><em>Crear una llamada a la acción en cada post.</em></p>
</blockquote>
<h2 style="text-align: left"><strong>¡Es el momento de crear tu anuncio!</strong></h2>
<p>Después de todo lo que has visto, después de todo lo que puedes hacer con esta herramienta, probablemente estés deseando empezar. Pero antes de empezar, queremos darte algunos consejos más para que el proceso sea lo más sencillo y fácil posible:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Las imágenes de tu anuncio no deben tener más de un 20% de texto. Si lo son, es muy probable que Instagram las rechace. En este caso, te recomendamos que utilices la cuadrícula: pon un fondo blanco detrás de la imagen y coloca el texto sobre un fondo negro delante de ella (o viceversa) hasta llegar al 20% o menos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Evite la animación excesiva en las imágenes de los anuncios. Esto puede distraer a los usuarios del texto y perder su atención al instante. Si quieres utilizar un anuncio animado, asegúrate de que se centra en contar una historia.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Utilice fuentes claras sobre un fondo de color contrastado. Recuerda que si tu anuncio llama la atención, te será mucho más fácil conseguir el éxito en tu campaña.</p>
<h2><strong>El último paso: configurar tu anuncio.</strong></h2>
<p>Para ello, ve a tu cuenta de empresa de Facebook y sigue estos pasos:</p>
<ol>
<li>En la esquina superior izquierda haz clic en &#8220;Administrador de anuncios&#8221; o &#8220;Crear&#8221;.</li>
<li>A continuación, haz clic en &#8220;Crear&#8221;.</li>
<li>Selecciona tu objetivo publicitario. Como hemos explicado anteriormente, debes tener claro qué quieres conseguir con tu anuncio de Instagram y por eso elegirás entre los objetivos que te ofrecemos en este paso: tráfico, conversiones, venta de productos o venta por catálogo, entre otros.</li>
<li>Selecciona la plataforma &#8220;Instagram&#8221; y completa toda la información que allí se solicita: nombre de la página, URL del sitio, presupuesto y horario de publicación. También puedes elegir si quieres lanzar una campaña o un conjunto de anuncios o si prefieres crear un anuncio desde cero.</li>
<li>Por último, selecciona el formato de tu anuncio de Instagram (carrusel, vídeo&#8230;).</li>
</ol>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-200 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/1554730419-og-blog__maarketing-strategy.jpg" alt="Instagram Ads" width="504" height="265" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/1554730419-og-blog__maarketing-strategy.jpg 1200w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/1554730419-og-blog__maarketing-strategy-300x158.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/1554730419-og-blog__maarketing-strategy-1024x538.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/1554730419-og-blog__maarketing-strategy-768x403.jpg 768w" sizes="(max-width: 504px) 100vw, 504px" /></p>
<p>Uno de los puntos más importantes&#8230;</p>
<h2><strong>¿Cuánto gastaré en publicidad?</strong></h2>
<p>Depende mucho de tus objetivos</p>
<p>La plataforma ofrece a los anunciantes la posibilidad de elegir sus propios objetivos publicitarios, con tres opciones principales: interacción, alcance diario único o impresiones. Cada uno de estos objetivos corresponde a un objetivo diferente para la publicidad.</p>
<p>Si tu objetivo es conseguir la reacción de los miembros de tu audiencia, puedes elegir un objetivo de interacción. Este tipo de anuncio se entregará a los usuarios que tienen más probabilidades de hacer clic en el anuncio en sí, y no sólo de verlo.</p>
<p>Si su objetivo es simplemente causar un impacto y quiere tener un número limitado de anuncios, puede elegir un objetivo de alcance diario único. Este tipo de anuncio se entregará sólo una vez al día a cada usuario que lo vea.</p>
<p>Si su objetivo es la marca, la presencia, la notoriedad, la visibilidad y el branding, puede elegir un objetivo de impresiones. Este tipo de anuncio se entregará un número determinado de veces al día a cada usuario que lo vea.</p>
<h2><strong>Estrategias para medir tu rendimiento en Instagram Ads</strong></h2>
<blockquote><p><strong><em>Hay un gran poder en conocer a tu enemigo. </em></strong></p>
<p><strong><em>Y el peor enemigo del publicista es la incertidumbre.</em></strong></p></blockquote>
<p>Por eso debes medir el impacto de tus anuncios de Instagram Ads. Para saber si están funcionando, y si están funcionando bien.</p>
<p>Para ello, tienes varias opciones a tu disposición que te detallaremos a continuación, pero antes de entrar en materia, te hablamos de algo que quizá te suene de Facebook: el Pixel de seguimiento. El Píxel es un código que se puede instalar en tu web y por el que puedes saber si alguien ha hecho clic en tu anuncio y ha acabado comprando el producto a través de Instagram. ¡Utiliza este Píxel!</p>
<h2><strong>Y ahora vamos al Power Editor</strong></h2>
<p>Lo puedes encontrar desde tu página de Facebook, donde manejarás toda la información sobre el rendimiento de tus anuncios.</p>
<p>El Power Editor es el panel de control donde vas a medir el impacto de tus campañas, Es una aplicación online que permite a los anunciantes y vendedores crear, editar, gestionar y optimizar sus campañas publicitarias. Es una herramienta creada por Facebook para que cada usuario pueda gestionar su propia cuenta publicitaria.</p>
<p>Esta herramienta te ayudará a crear anuncios potentes que funcionen para tu negocio. Puedes crear diferentes tipos de campañas como conversiones, tráfico, engagement, instalaciones de aplicaciones o visualizaciones de vídeos. Estas campañas tienen diferentes objetivos y están diseñadas para lograr resultados específicos. Cada tipo de campaña tiene su propio conjunto de formatos y estrategias de anuncios.</p>
<h2><strong>Las métricas y alcance de mis objetivos</strong></h2>
<p>Es importante hacer un seguimiento de las métricas para que puedas medir el éxito de tu campaña e Instagram Ads, y hacer cambios si es necesario.</p>
<p>Las métricas más importantes que deberías mirar son: resultados (interacciones con los usuarios), alcance (personas impactadas), impresiones (personas que han visto el anuncio), conversión (efectividad del anuncio), coste (lo que has gastado por *objetivo de anuncio en esa campaña), y cantidad gastada (lo que has gastado en toda la campaña).</p>
<p>Recuerda que el objetivo del anuncio puede ser la interacción, el alcance o las impresiones.</p>
<p>Si recibe muchos clics, pero no hay conversiones, entonces sabe que debe revisar su página de destino. Por otro lado, si las conversiones son altas pero los números de alcance no están allí, entonces tal vez es el momento de gastar más en aumentar el tamaño de su audiencia para que más personas vean sus anuncios.</p>
<h2><strong>Top tips para lograr los objetivos de tus Instagram Ads</strong></h2>
<p>Los mejores consejos para los mejores anuncios</p>
<p>Quieres que tu anuncio sea el que todo el mundo vea, así que aquí tienes algunas formas de asegurarte de que lo sea.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Sea coherente. Envía el mismo mensaje en tus imágenes, títulos y texto. De esta manera, conseguirás más tracción con tu público objetivo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Pon tu sitio web en las imágenes y al final de tu anuncio para que la gente lo vea más a menudo y tenga más posibilidades de hacer clic en él.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Asegúrate de que tus imágenes son atractivas, visualmente atractivas y tienen tu logotipo o una llamada a la acción (CTA) en alguna parte.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tienes un hashtag configurado para tu campaña (que deberías), inclúyelo en las imágenes y/o en el texto. Esta es una gran manera de crear conciencia de marca, porque cualquiera que lo vea lo reconocerá como suyo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El texto promocional debe ser breve y dulce. Debes transmitir lo que haces sin alargarte ni ser demasiado intenso: recuerda que menos es más.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2714.png" alt="✔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Si tienes algún tipo de código de colores establecido para tu empresa, o si hay un manual de edición de fotos de Instagram en el que siempre utilizas el mismo filtro, deberías configurar tu anuncio de acuerdo con esos estándares.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center"><em>Hasta ahora hemos hablado de todo lo relacionado con las plataformas publicitarias de Instagram, las cuales son muy completas y bien organizadas pero fáciles de entender, sin embargo, espero que con esta guía paso a paso no tengas temores ni dudas a la hora de lanzar tus campañas.</em></p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Historias de Instagram empodera tu negocio x 10</title>
		<link>/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:54:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instagram Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=190</guid>

					<description><![CDATA[¿Buscas llamar la atención en Internet? En este post te voy a explicar qué es una historia de Instagram y por qué es tan importante para tu negocio, cómo crear anuncios de historias de Instagram y qué hacer para que funcionen correctamente. Pero antes de entrar en materia, quiero hacer una aclaración rápida: la mejor ... <a title="Historias de Instagram empodera tu negocio x 10" class="read-more" href="/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html" aria-label="More on Historias de Instagram empodera tu negocio x 10">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-192 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Instagram-.jpg" alt="Historias de Instagram" width="1024" height="576" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Instagram-.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Instagram--300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Instagram--768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></h2>
<h2 style="text-align: center"><strong>¿Buscas llamar la atención en Internet?</strong></h2>
<p>En este post te voy a explicar qué es una historia de Instagram y por qué es tan importante para tu negocio, cómo crear anuncios de historias de Instagram y qué hacer para que funcionen correctamente.</p>
<p>Pero antes de entrar en materia, quiero hacer una aclaración rápida: la mejor manera de aprender a hacer algo es haciéndolo. Por eso al final de este artículo te explicaremos cómo crear tu primer anuncio en Instagram stories creando paso a paso.</p>
<p>Tu mejor opción es ir a las historias de Instagram, donde los anuncios son cortos, dulces y totalmente inevitables. En las historias de Instagram, tu anuncio aparece entre las historias de los usuarios. Ellos están viendo el contenido de sus amigos, y entonces ¡BAM! Están viendo el tuyo.</p>
<ol>
<li>Los anuncios en las historias de Instagram son una función totalmente nueva que puedes crear, diseñar y organizar a través de la aplicación Facebook Ads.</li>
<li>Los anuncios en las historias de Instagram son una excelente manera de hacer llegar tu mensaje a las personas adecuadas.</li>
<li>Aparecen entre las historias de los usuarios, por lo que tu público objetivo no puede perderte.</li>
<li>Puedes crear y organizar estos anuncios a través de la aplicación Facebook Ads.</li>
</ol>
<p>Si eres usuario de Facebook Ads (puedes leer más en <a href="/facebook-ads-la-megaguia-no-1/">Facebook Ads… La Megaguía No. 1</a>), seguramente te habrás dado cuenta de que en la herramienta de creación de anuncios hay un botón que te permite colocar tu anuncio en las historias de Instagram.</p>
<p>Los anuncios creados en Facebook Ads se pueden colocar tanto en Facebook como en Instagram, pero no son exactamente iguales. Se trata de dos plataformas diferentes, con públicos objetivos distintos, que tienen formatos completamente diferentes.</p>
<p>La mejor forma de hacer publicidad en Instagram es a través de los anuncios de Instagram Stories. Este tipo de anuncios tienen muchas ventajas y beneficios sobre los creados para Facebook. Son muy atractivos, con altas tasas de clics y conversiones.</p>
<h2><strong>¿Todavía estás decidiendo si los anuncios de historias de Instagram son adecuados para tu negocio?</strong></h2>
<p>Con las nuevas características, este formato es más versátil que nunca. A continuación, te explicamos por qué los anuncios de historias de Instagram son un formato valioso a tener en cuenta:</p>
<ul>
<li>Las historias de Instagram tienen una tasa de interacción muy alta. La tasa media de interacción en las historias es del 15%, que es más alta que la tasa de interacción de las publicaciones en el feed de noticias (1,6%).</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>Las historias de Instagram aún no están saturadas de anuncios. Por ejemplo, solo el 7% de las empresas utilizan anuncios en las historias de Instagram, por lo que es una oportunidad para ser uno de los primeros de tu sector en explorar este formato.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li>El coste por clic en las historias de Instagram es más barato que en otras plataformas. Esto puede hacer que sea más rentable que otros formatos publicitarios que puedas estar utilizando.</li>
</ul>
<p>Los anuncios de las historias de Instagram te dan la oportunidad de crear anuncios novedosos que no parecen anuncios y, por lo tanto, son más eficaces que la publicidad tradicional.</p>
<p>Si te preguntas por qué los anuncios en las historias de Instagram funcionan tan bien, es porque imitan la forma en que los usuarios interactúan con las historias de sus amigos: de una forma casual que no da la sensación de que un anuncio esté tratando de venderles algo.</p>
<p>Y como las historias de Instagram se encuentran en la parte superior de los feeds de los usuarios, están entre las primeras cosas que la gente ve cuando revisa sus teléfonos. Esto significa que tu marca será una de las primeras que vean, lo que te da una mayor posibilidad de que tu anuncio sea visto por alguien que esté interesado en lo que vendes.</p>
<p>Lo mejor de los anuncios de las historias de Instagram es que no son intrusivos: ¡parecen publicaciones normales de las personas que seguimos! Por ejemplo, si una de nuestras amigas publicara sobre lo bien que se lo pasó en su fiesta de cumpleaños el fin de semana pasado, probablemente le prestaríamos atención. Pero si viéramos un anuncio de un restaurante o una cadena de hoteles en el que nos cuentan lo increíble que fue su servicio (y que incluye fotos), quizá no le demos mucha importancia.&#8221;</p>
<blockquote>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em><strong>Todo muy bien hasta ahora, pero…</strong></em><em style="text-align: center;font-size: 16px"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<h2><strong>¿Cuáles son las desventajas de los anuncios de Instagram?</strong></h2>
<p>Las historias de Instagram son una forma estupenda de interactuar con tu audiencia mostrando lo que ocurre entre bastidores de tu negocio o marca.</p>
<p>Pero hay un inconveniente que debes conocer: los anuncios en las Historias de Instagram solo duran hasta la fecha de publicación y luego desaparecen. Y eso dificulta que llegues a nuevas personas que puedan estar interesadas en lo que ofreces.</p>
<p>Con los anuncios de perfil, en cambio, puedes llegar a personas que aún no te siguen para que conozcan tu marca y decidan si quieren convertirse en clientes. Y a diferencia de los anuncios en Instagram Stories, los anuncios de perfil se muestran justo al lado de las publicaciones de amigos y familiares, por lo que es más probable que los vean.</p>
<h2><strong>Las grandes ventajas de los anuncios de Instagram</strong></h2>
<p>Hay muchas razones por las que deberías usar Instagram Stories para tus anuncios:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Son uno de los formatos más populares de todos. Las Instastories obtienen más de 500 millones de usuarios diarios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Son un lugar muy personal para tus seguidores, que las utilizan para pasar el rato y relajarse con sus amigos. La gente se siente a gusto allí.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> En general, según los comentarios de algunas marcas, funcionan muy bien. Por ejemplo, ayudaron a Adidas a impulsar las ventas en un 35% y aumentaron las compras en su tienda online en un 22%.</p>
<p>Las Historias de Instagram son un lugar muy cercano para los usuarios, que lo utilizan para pasar el rato y relajarse. Es un formato que tiene buena acogida entre los usuarios, especialmente los millennials.</p>
<p>Además, podrás medir métricas como el número de visualizaciones, las interacciones con tu contenido y las posibles visitas que puedan surgir de tus historias.</p>
<p>Asegúrate de publicar contenidos pensados para este formato: verticales para que ocupen todo el espacio de la pantalla. Si tienes imágenes o vídeos horizontales, añade un color de fondo para que la imagen no se vea fuera de lugar.</p>
<h2><strong>¿Cómo hago para crear un anuncio de Instagram en mis stories?</strong></h2>
<p>Antes de que te lances a una carrera loca para hacer anuncios, voy a explicarte lo que necesitas para crear tus anuncios:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Crear una página de empresa en Facebook (te contamos cómo aquí <a href="/facebook-ads-la-megaguia-no-1/">Facebook Ads… La Megaguía No. 1</a> )</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Tener una cuenta de publicidad en Facebook Ads.</p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-193 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/lincar-facebook-e-instagram.png" alt="Historias de Instagram" width="740" height="429" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/lincar-facebook-e-instagram.png 955w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/lincar-facebook-e-instagram-300x174.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/lincar-facebook-e-instagram-768x445.png 768w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Conecta tu página de publicidad con tu perfil de Instagram.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449-1f3fc.png" alt="👉🏼" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Crea un píxel de conversión de Facebook, así podrás saber las conversiones que generas y podrás hacer que tus anuncios se reenganchen a los que han hecho una interacción.</p>
<p>Los anuncios de las Historias de Instagram son una gran manera de dirigir el tráfico a tu sitio web. Si sabes cómo crear anuncios de Facebook, también puedes crear anuncios de Historias de Instagram. Es fácil y se puede hacer dentro de Ads Manager o Power Editor. Los mejores objetivos para llevar tráfico a tu sitio web son: Alcance, Visualizaciones de vídeo, Conversiones, Tráfico, Instalaciones de aplicaciones móviles.</p>
<h2><strong>¿Cómo crear anuncios de historias de Instagram dentro de Ads Manager?</strong></h2>
<ol>
<li>Entra en Ads Manager y selecciona tu perfil.</li>
<li>Selecciona la opción Crear.</li>
<li>Elija su objetivo de campaña.</li>
<li>Personaliza la configuración de tu campaña publicitaria.</li>
<li>Nombra tu conjunto de anuncios y selecciona un evento de facturación.</li>
<li>Elige tu audiencia y ubicaciones (incluye Instagram Stories).</li>
<li>Establece un presupuesto y un calendario para tus anuncios.</li>
<li>Selecciona el formato, los medios y el texto para tus anuncios de historias de Instagram.</li>
</ol>
<blockquote>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><strong>Uno de los temas más importantes que logrará llevar nuestro negocio a las nubes, es aprender sobre la segmentación, porque le contenido llegará a la audiencia que queremos y así no perdemos dinero en clicks que no dan conversión…</strong><em style="text-align: center;font-size: 16px"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<h2><strong>Configuración de los anuncios de Instagram</strong></h2>
<p><strong>1.Configura tu audiencia</strong></p>
<p>Para asegurarte de que la gente vea tu anuncio de Instagram Stories, puedes utilizar las mismas opciones de segmentación que usarías para otros anuncios en Facebook e Instagram. De esta manera, podrás llegar a quienes más se interesen por tu negocio.</p>
<p><strong>2.Elige tu ubicación</strong></p>
<p>Es importante dirigirse al público adecuado para tu anuncio de Instagram Stories, pero también es importante asegurarse de que están en el lugar correcto. Elige dónde quieres mostrar tu anuncio: Las historias de Instagram o tanto las historias de Instagram como el newsfeed de Facebook.</p>
<p><strong>3.Establece el presupuesto de tu campaña y el calendario</strong></p>
<p>Elige cuánto quieres gastar en tu anuncio y cuánto tiempo permanecerá en las historias de Instagram.</p>
<p><strong>4.Cuida el tamaño y el formato de tus imágenes</strong></p>
<p>Recuerda que Instagram Stories tiene su propio tamaño. Solo puedes utilizar imágenes verticales (9:16) y vídeos en tus anuncios. ¡No te olvides de las normas de contenido para que todo sea aprobado!</p>
<p><strong>5.Selecciona una llamada a la acción o CTA</strong></p>
<p>Si has seleccionado como objetivo el tráfico, la conversión o la instalación de la app, es el momento de establecer tu CTA (call-to-action). Una vez que hayas elegido la imagen o el vídeo, añade el sitio exacto donde quieres.</p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-194 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ig-segment.png" alt="Historias de Instagram" width="591" height="563" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ig-segment.png 1862w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ig-segment-300x286.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ig-segment-1024x976.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ig-segment-768x732.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ig-segment-1536x1463.png 1536w" sizes="(max-width: 591px) 100vw, 591px" /></p>
<h2><strong>¿Es este el paso final?</strong></h2>
<p>Podrías pensar que una vez que has configurado tus anuncios de Instagram para las historias, has terminado con ellos.</p>
<p>No es así. En realidad, hay trucos que puedes utilizar para que tus anuncios sean más eficaces a la hora de impulsar las conversiones y el conocimiento de la marca. Aquí están nuestros tres favoritos:</p>
<p>Utilizar texto en pantalla para centrar la CTA. Los anuncios de historias creados bajo cualquiera de los objetivos disponibles, excepto el de alcance, le permiten incluir un CTA como &#8220;Más información&#8221;. El usuario puede hacer clic o deslizar hacia arriba. Añadir su propio texto en la pantalla real ayuda a que la historia se adapte al contenido real de las historias (donde predominan el texto, los emojis y los dibujos). Esto ayudará al usuario a centrarse en la llamada a la acción y a guiarlo hacia ella.</p>
<p>La segunda es utilizar un vídeo corto pero potente en tu anuncio. Asegúrese de que su vídeo funciona bien en todos los tamaños de fotogramas y de que no dura más de 15 segundos; si dura más, los usuarios pueden perder el interés o dejar de prestar atención antes de llegar lo suficientemente lejos como para notar su CTA.</p>
<p>También debes asegurarte de que estás utilizando las palabras clave adecuadas en tu título y descripción para que los usuarios puedan encontrar fácilmente tu anuncio cuando busquen algo en Instagram Stories. Las palabras clave deben ser relevantes, pero no excesivamente usadas o demasiado largas.</p>
<p>La clave del marketing en cualquier plataforma de redes sociales es hacer que los consumidores consuman tu contenido de forma rápida, fácil y sin complicaciones. Las tendencias de las grandes marcas lo consiguen mostrando su logotipo antes de que se reproduzca el vídeo y mostrándolo de forma destacada durante todo el vídeo.</p>
<p>Esto da a los usuarios la oportunidad de interactuar con su producto sin tener que dejar de hacer lo que están haciendo sólo para promocionarse. Y si algo les llama la atención, pueden seguir investigando más tarde, cuando les resulte conveniente, lo que en última instancia se traducirá en conversiones más adelante.</p>
<p>Cuando Instagram lanzó por primera vez anuncios dentro de Stories, fue un éxito.</p>
<p>Los espectadores se sintieron atraídos por el formato de anuncio cautivador a pantalla completa y, para los anunciantes, el coste por vista era mucho menor que el de Facebook y Snapchat.</p>
<p>Pero Instagram no se ha detenido ahí.</p>
<p>Desde su lanzamiento original, Instagram ha seguido añadiendo valor a su producto Story Ads.</p>
<p>Los nuevos objetivos que se han añadido a Instagram Story Ads hacen del formato de las historias un candidato perfecto para la inversión.</p>
<p>Esto es especialmente cierto para las marcas que buscan captar a un público más joven, ya que más de la mitad de los jóvenes de 18 a 29 años utilizan Stories de forma regular.</p>
<h2><strong>¿Vale la pena invertir en los anuncios de historias de Instagram?</strong></h2>
<p>Los anuncios de historias han explotado en el último año, con más de 500 millones de usuarios diarios. Se han convertido en un candidato perfecto para invertir.</p>
<p>De hecho, los anuncios de historias de Instagram son una de las formas más eficaces de hacer publicidad en las redes sociales. Son muy personalizables y permiten a los profesionales del marketing ser creativos con la forma de atraer a su público. Los nuevos objetivos que se han añadido a los anuncios de historias de Instagram hacen que el formato de historias sea un candidato perfecto para la inversión.</p>
<h2><strong>¿Por qué son tan efectivas las Historias de Instagram?</strong></h2>
<p>Los anuncios de historias se han vuelto mucho más valiosos tanto para los profesionales del marketing que los ejecutan como para los usuarios que los ven. Para los profesionales del marketing, esto se debe a que son una extensión de lo que ya se está creando en la plataforma: no se trata de algo adicional que añadir a tu estrategia de contenidos, sino de un paso natural hacia adelante de lo que estás publicando día a día. Para los usuarios, estos anuncios proporcionan una experiencia de visualización perfecta en la que las marcas pueden ser vistas como auténticas y útiles en lugar de insistentes y comerciales.</p>
<p>Si tienes en cuenta nuestras mejores prácticas de Story Ads, podrás crear anuncios de alta conversión que capten los clics y el interés de los espectadores.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
