<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Tendencias de Marketing Digital &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/tendencias-de-marketing-digital/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 08:06:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Tendencias de Marketing Digital &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/publicidad-abc-para-mejorar-tus-estrategias.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 10:00:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=329</guid>

					<description><![CDATA[A medida que las redes sociales evolucionan y nuevas plataformas como TikTok y Twitch se abren paso, mantenerse al día con las últimas tendencias en publicidad social es más importante que nunca. Está claro que las redes sociales están dominando por completo el panorama publicitario, y algunas marcas gastan ahora hasta el 90% de su ... <a title="Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/publicidad-abc-para-mejorar-tus-estrategias.html" aria-label="More on Publicidad-ABC para mejorar tus estrategias">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://pqs.pe/wp-content/uploads/2017/09/pqs-marketing-cualidades-800x565.jpg" alt="Publicidad" width="800" height="565" data-noaft="1" /></p>
<p>A medida que las redes sociales evolucionan y nuevas plataformas como <a href="https://www.tiktok.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">TikTok</a> y <a href="https://www.twitch.tv/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Twitch</a> se abren paso, mantenerse al día con las últimas tendencias en publicidad social es más importante que nunca.</p>
<p>Está claro que las redes sociales están dominando por completo el panorama publicitario, y algunas marcas gastan ahora hasta el 90% de su presupuesto de marketing solo en anuncios sociales. Pero, ¿cómo están gastando su dinero estas empresas? ¿Y qué podemos esperar de las redes sociales en 2022?</p>
<p>La tendencia más clara que se desprende de nuestros datos es que todo el mundo está invirtiendo más en publicidad en medios sociales (¡algunas marcas gastan ahora hasta el 90 % de su presupuesto de marketing solo en anuncios sociales!</p>
<p>Los consumidores son cada vez más activos en una gama más amplia de plataformas. De hecho, el usuario medio tiene al menos cinco cuentas en diferentes plataformas: Facebook, Twitter, Instagram, Snapchat y TikTok todas ellas opciones populares. Esto significa que las marcas deben estar activas en todas estas plataformas si quieren llegar a su audiencia.</p>
<h2><b>A. Para mantenerse a la vanguardia, tendrá que seguir el ejemplo de TikTok.<span class="Apple-converted-space"> </span></b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://1.bp.blogspot.com/-oNTJdA_ou9k/XzEQ_dRr99I/AAAAAAAADU8/K-dOiUdvdc4P8fjPDzRM5ZKezTKeluazACLcBGAsYHQ/d/tiktok-for-business.png" alt="Publicidad" width="417" height="239" data-noaft="1" /></p>
<p>Los puntos claves son:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />TikTok ha demostrado ser una plataforma extremadamente lucrativa para los anunciantes. Además, lleva el tiempo suficiente como para que sus usuarios se sientan más cómodos con los anuncios que al principio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La mejor manera de llamar la atención en TikTok es a través del marketing de influencers. La mayoría de las marcas tienen presupuesto para este tipo de cosas, así que no debería ser difícil para la tuya también.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />No tienes que limitarte a TikTok sólo porque sea popular o fácil. Hay muchas otras plataformas en las que la gente invierte mucho tiempo y dinero en anuncios. Deberías probarlas todas.</p>
<p>Aumentar su publicidad para 2022 no tiene por qué ser un gran problema.</p>
<p>He aquí tres formas sencillas de hacerlo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />En primer lugar, céntrate en las plataformas más importantes y empieza a anunciarte en ellas ahora. Cuanto antes entre, mejor podrá destacarse de sus competidores y establecer la voz de su marca en el espacio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Lo segundo que puedes hacer es asegurarte de que no te limitas a hacer publicidad, sino que te relacionas con tu público. Contesta a sus preguntas y responde a sus comentarios, y se sentirán más conectados con tu marca.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/261d.png" alt="☝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Y, por último, asegúrate de que tu contenido es relevante: si estás promocionando un nuevo producto o servicio que sólo está disponible en un país, no lo muestres en un post dirigido a otro país donde la gente no podrá comprarlo.</p>
<p>Todos hemos jugado a un videojuego en el que el personaje sube de nivel, ¿verdad? Pasas de nivel 1 a nivel 2, o quizás eres capaz de conseguir ese codiciado nivel 100. Pues bien, por si no lo sabías ya, ahora mismo estamos viviendo en un videojuego.</p>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">Se llama Internet.</h1>
</blockquote>
<p>Y al igual que en los videojuegos de tu infancia (o de tu edad adulta, no te preocupes, no te juzgaremos) la clave para ganar es subir de nivel lo antes posible. En lo que respecta a la publicidad en las redes sociales, hay tres formas clave de garantizar el éxito este año:</p>
<p>1. No descuides las plataformas más antiguas</p>
<p>2. Apuesta por la multipantalla y la multiplataforma</p>
<p>3. Empezar de a poco y redoblar la apuesta por lo que funciona</p>
<p>Como consumidores, todos buscamos cosas diferentes. A veces queremos conocer las características de un producto antes de comprarlo, y otras veces sólo queremos entretenernos. Estas necesidades pueden variar en función de varios factores: el momento del día, la ubicación actual, etc.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Y en la era digital, ya no basta con tener una sola plataforma de medios sociales que llegue a sus clientes. Se necesita una estrategia de publicidad omnicanal que se dirija a los consumidores en todos los puntos de contacto y las mentalidades a lo largo del proceso de compra.</p>
<h4>¿Cómo se crea un enfoque omnicanal?</h4>
<p>Empiece por pensar en las diferencias entre las plataformas que utiliza y en el tipo de contenido que funcionaría mejor en cada contexto y medio. Por ejemplo, ¿la gente busca algo corto y dulce en Snapchat o algo más atractivo visualmente como Pinterest? ¿Cómo encaja esto en tu estrategia social general? ¿Y cómo se relaciona con tus objetivos generales de marketing?</p>
<p>A medida que los consumidores se vuelven más inteligentes, también lo hacen sus hábitos de compra. Ya no basta con estar presente en los mercados por los que navegan, sino que hay que estar presente en varias plataformas y en varios momentos del día.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Los consumidores comparan sus compras desde sus teléfonos mientras vuelven a casa. Piden a Alexa que les recomiende productos y navegan por Instagram entre una serie de ejercicios en el gimnasio. Para tener éxito en el mercado actual, se necesita una estrategia social que tenga en cuenta este aspecto.</p>
<p>Necesita una presencia multiplataforma que abarque la naturaleza multicanal del comportamiento de compra moderno. Tiene que ser capaz de relacionarse con su público esté donde esté y sea cual sea la hora del día. Tiene que hablarles mientras compran y asegurarse de que su marca forma parte de su rutina diaria.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><i> </i></b>Definir correctamente el recorrido del comprador es fundamental para maximizar el impacto de la estrategia social de su marca. También dependerá en gran medida de la naturaleza de tu producto y de lo que vendas.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Si eres una tienda que vende de todo, desde ropa hasta comida, probablemente querrás crear una estrategia que se dirija a los consumidores que están en una mentalidad exploratoria -aquellos que simplemente están decidiendo lo que quieren para la cena o la ropa que deben usar- así como a aquellos que están en una mentalidad de compra y saben exactamente lo que necesitan.</p>
<p>Si se trata de una empresa B2B, probablemente querrá segmentar las diferentes partes del viaje por tamaño de la empresa, sector, posición dentro de la empresa, etc., con el fin de centrarse en las personas adecuadas en el momento adecuado.</p>
<p>Lo mejor de las redes sociales es que te permiten llegar a un gran número de usuarios de todo el mundo, y hay un montón de plataformas (como Facebook, Twitter, Instagram, Pinterest, Snapchat, etc.) que pueden ayudarte a conseguirlo. Te recomendamos que empieces con tres o cuatro plataformas y construyas tu estrategia a partir de ellas.</p>
<h2><b>B. Buscar puntos resaltantes y talento</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La publicidad en las redes sociales está experimentando una gran transformación.</h1>
</blockquote>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://marketingblanco.com/imagenes/recursos-humanos-marketing-y-la-gestion-del-talento.jpg" alt="Publicidad" width="505" height="339" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A medida que los presupuestos y un mayor enfoque de la industria publicitaria se desplazan hacia los medios sociales, y surgen cada vez más plataformas que los profesionales de la publicidad deben gestionar, existe una creciente necesidad (y falta) de talento publicitario en las redes sociales. Muchas marcas buscan personas con la experiencia adecuada para sus necesidades específicas o que puedan aportar una nueva perspectiva a su enfoque social.</p>
<p>Este cambio requiere un replanteamiento no sólo de las prácticas de contratación, sino también de las formas de trabajo. El 73% de los encuestados afirma que su creación y entrega de publicidad en los medios sociales sigue implicando procesos manuales que a menudo consumen mucho tiempo y en algunos casos puede ocurrir un burnout creativo debido a la creciente demanda de ideas y la frecuencia en que el internet se va transformando. Es probable que este tipo de trabajo tedioso sea cada vez más engorroso a medida que las marcas adopten sus nuevas estrategias multiplataforma (y multiformato).</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center">La publicidad en las redes sociales es un campo difícil que requiere mucho tiempo y esfuerzo. Una encuesta reciente reveló que el mayor obstáculo para el éxito de la publicidad en las redes sociales es el trabajo manual real que supone la creación y colocación de anuncios.</h4>
</blockquote>
<p>El informe reveló que el 68% de las marcas considera que la ejecución de múltiples campañas en varios canales sociales es un reto importante o extremo. Además, el 36% dijo que la falta de talento era su mayor reto interno, y el 47% consideró que la falta de presupuesto era su mayor obstáculo externo.</p>
<p>La encuesta también reveló que las tareas más tediosas que requiere la publicidad en las redes sociales restan tiempo a las funciones creativas y estratégicas que la mayoría de los empleados de las marcas disfrutan más, y en las que es más probable que sean buenos. Los resultados sugieren que las empresas deberían considerar la posibilidad de invertir en mejores talentos (tanto en la contratación como en la formación), encontrar formas de automatizar las tareas manuales o alguna combinación de ambas.</p>
<p>Por esta razón es importante contar con espacios de capacitación, herramientas de automatización para prestar ayuda a las mentes creativas detrás de todo el proceso, también es cierto que a medida que la tecnología avanza, cada vez se hace menos complejo contar con herramientas publicitarias que asistan a los talentos en tareas menos complejas que las creativas, y que se puedan ejecutar campañas exitosas.</p>
<p>Y ahora que hablamos de las herramientas de automatización…</p>
<h2><b>C. Automatizar es clave</b></h2>
<p>Para tener éxito en el nuevo marketing digital, todas las marcas tendrán que adoptar la automatización. Si lo piensas bien, todo lo que pueda ser automatizado debería serlo. La mejor publicidad es la que se optimiza y prueba continuamente, y lo que no están automatizado no pueden alcanzar el mismo nivel de calidad y eficiencia.</p>
<p>Además, la automatización permite ahorrar tiempo en tareas rutinarias como la configuración de campañas y la gestión de creatividades. Esto libera a los anunciantes para que se centren en las cosas más importantes: la estrategia y la optimización.</p>
<p>Cuando se adopta la automatización, también se obtiene el mejor talento. Las personas con más talento quieren trabajar en problemas estratégicos, no pasar su tiempo configurando manualmente las campañas o gestionando las creatividades. La automatización garantiza equipos más felices y mejores resultados para su negocio.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://maismedia.com/wp-content/uploads/2019/05/automatizacion-marketing-bots-maismedia.jpg" alt="Publicidad" width="443" height="295" data-noaft="1" /></p>
<p>Si eres como mucha gente, has experimentado los dolores de cabeza de la gestión de campañas de publicidad social en Facebook, Instagram, Google y Twitter. Estos dolores de cabeza pueden ir desde pequeñas molestias -como tener que hacer clic en los mismos botones una y otra vez- hasta tareas que consumen mucho tiempo y que no te dejan dormir.</p>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La buena noticia es que esta no tiene por qué ser su realidad.</h1>
</blockquote>
<p>A medida que más y más anunciantes recurren a la automatización, no hay necesidad de estos dolores de cabeza. De hecho, estas plataformas le permitirán lanzar campañas con unos pocos clics, optimizar las creatividades en todas las plataformas y formatos y gestionar toda la campaña desde un solo lugar.</p>
<p>No sólo es más fácil gestionar sus campañas de publicidad de esta manera, sino que también es más eficaz. Al fin y al cabo, libera su tiempo para que pueda centrarse en lo que realmente importa. La automatización permite a los anunciantes ahorrar tiempo y energía en tareas repetitivas, dejando más espacio para la creatividad. También permite escalar rápidamente las campañas a través de plataformas y formatos, lo que la convierte en una habilidad altamente comercializable.</p>
<p>Además, la automatización ayuda a crear un mensaje cohesivo al permitir que los anuncios se distribuyan en todos los canales de forma rápida y eficaz. Los anunciantes que aprendan a utilizar eficazmente las herramientas de automatización podrán ampliar sus campañas con mayor rapidez y crear un mensaje coherente que resuene con el público objetivo en diversas plataformas.</p>
<h3 style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La automatización es el futuro.<b><i></div></div></i></b></h3>
<p>No sólo le ayuda a ahorrar tiempo y dinero, sino que también le permite centrarse en lo que realmente importa: la estrategia que genera resultados.</p>
<p>Al conectar tus canales sociales y automatizar tus campañas, puedes hacer que tu equipo de marketing sea más ágil y que la ejecución de tus campañas sea más efectiva.</p>
<p>Puedes continuar enriqueciendo tus conocimientos con estos interesantes artículos que tenemos para ti</p>
<p><a href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html">Google ads El Titán de las redes</a></p>
<p><a href="/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html">Historias de Instagram empodera tu negocio x 10</a></p>
<p><a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html">¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Herramientas para Sorteos en Instagram que sean un bombazo</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/herramientas-para-sorteos-en-instagram-que-sean-un-bombazo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 08:05:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=426</guid>

					<description><![CDATA[Como ya sabrás, hacer sorteos en Instagram es una de las formas más efectivas de ganar seguidores y también para generar engagement entre los usuarios que ya tienes y promocionar tus productos o servicios. Sin embargo, siempre surgen las mismas dudas, ¿cómo hacer un sorteo en Instagram de forma fácil y eficaz? En este post ... <a title="Herramientas para Sorteos en Instagram que sean un bombazo" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/herramientas-para-sorteos-en-instagram-que-sean-un-bombazo.html" aria-label="More on Herramientas para Sorteos en Instagram que sean un bombazo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Como ya sabrás, <strong>hacer sorteos en Instagram es una de las formas más efectivas de ganar seguidores</strong> y también para generar engagement entre los usuarios que ya tienes y promocionar tus productos o servicios.</p>
<p>Sin embargo, siempre surgen las mismas dudas, <strong>¿cómo hacer un sorteo en Instagram de forma fácil y eficaz?</strong></p>
<p>En este post te vamos a dejar una lista de herramientas para sorteos tanto gratuitas como de pago.</p>
<h2>Las mejores herramientas para sorteos en Instagram</h2>
<p>Cuando haces un sorteo en Instagram <strong>el proceso debe ser lo más limpio posible de cara a los usuarios</strong>.</p>
<p>Por eso cada vez hay más programas para hacer sorteos en Instagram que realizan el proceso de forma automática y transparente.</p>
<p>De esta forma, puedes tomar capturas de pantalla o incluso grabar todo el proceso y mostrar que no ha habido trampas ni intervenciones por tu parte.</p>
<blockquote><p>Estas apps para sorteos de Instagram eligen al ganador o ganadores de forma aleatoria según las condiciones que les indiques y en tan solo unos segundos.</p></blockquote>
<p>Por lo tanto, ya no tienes excusa para no realizar esta estrategia en Instagram y en otras redes sociales para ganar seguidores, aumentar el engagement y llegar a usuarios nuevos.</p>
<h3>EasyPromos</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-427 size-large" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-1024x517.png" alt="easypromos" width="1024" height="517" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-1024x517.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-300x151.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-768x388.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos.png 1515w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Si ponemos en primer lugar EasyPromos es porque se trata de la herramienta más completa no solo para sorteos en Instagram sino para otras redes sociales.</p>
<p><strong>Solo es gratuito el primer sorteo</strong>, lo cual te puede servir para ver si merece la pena recurrir a uno de sus planes de pago.</p>
<p>Nosotros ya te adelantamos que sí, siempre que los sorteos en Instagram formen parte de tu estrategia de marketing y los realices de forma periódica.</p>
<p>Cuenta con un modelo de gestión muy transparente especialmente eficaz si colaboras con influencers o con marcas que patrocinen tus post.</p>
<p>A este respecto, EasyPromos cuenta con la posibilidad de que <strong>el ganador o ganadores confirmen su identidad para reclamar el premio e introduzcan sus datos de contacto</strong> para que la marca correspondiente se lo haga llegar.</p>
<h3>CoolTabs</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-429" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-1024x361.png" alt="cooltabs" width="1024" height="361" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-1024x361.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-300x106.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-768x271.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-1536x542.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs.png 1570w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>CoolTabs es otra de las herramientas más populares para hacer sorteos en Instagram. Cuenta con <strong>una prueba gratuita de 7 días</strong> y, después de eso, deberás acogerte a un plan de pago.</p>
<p>Como siempre te decimos, si es una cosa puntual puedes utilizarla para probarla sin gasto alguno y valorar si te merece la pena adquirir un plan de pago para sorteos recurrentes.</p>
<h3>Sortea2</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-430" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-1024x435.png" alt="sortea2" width="1024" height="435" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-1024x435.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-300x128.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-768x326.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-1536x653.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2.png 1840w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta es muy sencilla y no tiene coste, aunque es cierto que <strong>no es tan automática como otras que mencionamos en este post</strong>.</p>
<p>¿En qué afecta esto? En que no selecciona directamente al ganador tomando los comentarios del post sino que tienes que cargar en la herramienta de forma manual el listado de los participantes.</p>
<h3>Wask</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-431" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-1024x425.png" alt="wask" width="1024" height="425" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-1024x425.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-300x124.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-768x319.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask.png 1536w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta es muy sencilla y rápida de usar ya que solo te va a pedir el link de la publicación sobre la que quieres hacer el sorteo.</p>
<p>Después, indicas el número mínimo de menciones y cuántos ganadores quieres que haya y en cuestión de segundos lo tendrás resuelto.</p>
<p><strong>El primer sorteo es gratuito</strong>, por lo que te puede servir para un caso puntual. Si quieres hacer más y acceder a más opciones deberás acogerte a un plan de pago.</p>
<h3>Comment Picker</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-432" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-1024x501.png" alt="comment picker" width="1024" height="501" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-1024x501.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-768x375.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-1536x751.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker.png 1737w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Se trata de <strong>una herramienta gratuita con un uso muy intuitivo</strong> perfecta para hacer sorteos entre los usuarios que han comentado un post ya que no tiene límites al respecto.</p>
<p>Puedes usarla desde tu navegador y grabar la pantalla para que tus usuarios vean cómo se ha realizado el sorteo. Eso sí, está en inglés pero, a nuestro juicio, no es un inconveniente.</p>
<p>Cuenta con filtros como mínimo de usuarios etiquetados en el comentario, usuarios que han comentado más de una vez, palabra clave… para adaptar el sorteo a las condiciones que hayas puesto.</p>
<p>Además tiene un plus: te permite hacer el sorteo entre los usuarios que han participado tanto en la publicación de Instagram como en la de Facebook.</p>
<h3>InstaBom</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-433" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-1024x360.png" alt="instabom" width="1024" height="360" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-1024x360.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-300x106.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-768x270.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-1536x540.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom.png 1612w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>InstaBom te permite hacer sorteos incluso de más de una publicación de Instagram, lo que puedes utilizar para<strong> sorteos en colaboración con otros usuarios</strong>.</p>
<p>Tienes que registrarte, aunque también te puedes loguear con tu cuenta de Google o de Facebook, y después solo tendrás que indicar la URL de la publicación del sorteo y rellenar las opciones: número de ganadores y suplentes, menciones…</p>
<p>La opción gratuita solo rastrea hasta 100 comentarios.</p>
<h3>Simpliers</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-455" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-1024x366.png" alt="simpliers" width="1024" height="366" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-1024x366.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-300x107.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-768x275.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-1536x549.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers.png 1834w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta también <strong>es gratuita aunque tiene límite de 300 comentarios</strong>. No pide registro, tan solo el link de la publicación.</p>
<p>Aunque está en español, lo que hace que sea mucho más sencilla que hacer, no permite aplicar varios filtros a la vez como Comment Picker.</p>
<p>Si decides recurrir a alguno de sus planes de pago, la herramienta comprobará de forma automática si el ganador del sorteo ya te sigue en Instagram o no.</p>
<h3>AppSorteos</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-456" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-1024x378.png" alt="appsorteos" width="1024" height="378" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-1024x378.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-300x111.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-768x284.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-1536x567.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos.png 1625w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta solo te va a pedir loguearte con tu cuenta de Instagram o poner el link para poder usarla aunque, eso sí, si vas a acceder desde Chrome tendrás que instalar su extensión.</p>
<p>En sus planes de pago cuentas con la opción de hacer <strong>sorteos multicuenta</strong>, algo que te puede resultar de utilidad si haces el sorteo junto a otra cuenta a modo de colaboración.</p>
<h3>Sorteio</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-457" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-1024x599.png" alt="sorteio" width="1024" height="599" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-1024x599.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-768x450.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio.png 1061w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>De nuevo se trata de una <strong>herramienta gratuita</strong> que solo te va a pedir loguearte con tu cuenta de Instagram para hacer el sorteo y poner el link de la publicación concreta.</p>
<p>Te permite elegir uno o más ganadores y aplicar algunos filtros. El funcionamiento básico es muy intuitivo.</p>
<h2>Haz sorteos en Instagram para aumentar tus seguidores</h2>
<p>Ahora que ya tienes toda esta lista de herramientas para hacer sorteos en Instagram, tanto gratuitas como de pago, te animamos a que hagas tu primer sorteo y pruebes alguna de ellas.</p>
<p>No hay una mejor que otra así que lo mejor es que hagas pruebas hasta decidir cuál es la que más te interesa según tus necesidades.</p>
<p><em><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Recuerda hacer una publicación acerca del sorteo donde las condiciones estén claras para el usuario y evitar malentendidos y problemas después.</em></p>
<p><strong>Cuéntanos si alguna vez has hecho un sorteo en Instagram y cómo te fue.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mid funnel &#8211; 1 gigante del marketing</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/mid-funnel-1-gigante-del-marketing.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Apr 2022 10:00:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=326</guid>

					<description><![CDATA[Cuando se trata de marketing digital, hay tres fases principales. La primera fase se encuentra en la parte superior del embudo, cuando hay que captar la atención de los usuarios. La segunda fase se encuentra en la mitad del embudo, donde los usuarios están considerando su oferta y comparándola con otras opciones. La tercera fase ... <a title="Mid funnel &#8211; 1 gigante del marketing" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/mid-funnel-1-gigante-del-marketing.html" aria-label="More on Mid funnel &#8211; 1 gigante del marketing">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://identidadydesarrollo.com/wp-content/uploads/2020/06/Embudo-de-ventas-marketing-digital.jpg" alt="Funnel" width="960" height="544" data-noaft="1" /></h1>
<p>Cuando se trata de marketing digital, hay tres fases principales. La primera fase se encuentra en la parte superior del embudo, cuando hay que captar la atención de los usuarios. La segunda fase se encuentra en la mitad del embudo, donde los usuarios están considerando su oferta y comparándola con otras opciones. La tercera fase está en la parte inferior del embudo, donde un usuario se convierte en un cliente de pago.</p>
<p>Aunque las empresas han puesto tradicionalmente mucho énfasis en la parte superior e inferior del embudo o funnel del marketing, es hora de replantearse esta estrategia. Un estudio reciente demostró que las campañas de publicidad digital en el mid funnel (la mitad del embudo) eran 16 veces más eficaces para impulsar las ventas que las campañas dirigidas al último punto de contacto antes de la compra. Resulta que los consumidores necesitan ayuda para tomar su decisión, y la obtienen en el mid funnel.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, las empresas están empezando a mejorar sus estrategias poniendo más esfuerzo en llegar a los usuarios en la fase media. Esto significa que su empresa debería hacer lo mismo. Tus clientes quieren que estés ahí para ellos durante el proceso de compra, y no puedes permitirte ignorarlos cuando el objetivo se trata de convertir.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Los clientes son esenciales para cualquier empresa, y cada uno de ellos tiene su propio recorrido.</p>
<p>El ciclo de vida del cliente consta de cuatro etapas: conocimiento, consideración, compra y fidelización. Como vendedores, queremos asegurarnos de que estamos creando contenido relevante para cada etapa del funnel.</p>
<p>En la parte superior del funnel, los clientes potenciales a menudo no saben mucho sobre su marca o producto. Deberías intentar aumentar el conocimiento de la marca creando confianza y relación con tu audiencia.</p>
<p>En la parte media del funnel, los clientes potenciales tienen algún conocimiento sobre su marca o producto, tal vez ya hayan interactuado con usted una o dos veces a través de su sitio web o de las redes sociales. En este punto del embudo, su trabajo consiste en informarles sobre lo que ofrece y cómo les beneficiará. También es importante incentivarles para que actúen. Por ejemplo, puedes ofrecerles un descuento en su primera compra o una prueba gratuita de un servicio que quizá no conozcan.</p>
<p>En la parte inferior del funnel, los clientes potenciales se preparan para realizar una compra pero pueden estar todavía indecisos. Aquí es donde puedes utilizar testimonios de personas influyentes o de clientes conocidos que sean similares a ellos para mostrar cómo se han beneficiado del uso de tu producto o servicio. También puede mostrar los mejores</p>
<h2><b>Ahora.. ¿Cómo uso la estrategia del Mid funnel?</b></h2>
<p>Las campañas de mid funnel te ayudan a convertir a los clientes potenciales en clientes reales. Se trata de llegar a aquellas personas que son como tus clientes actuales y tienen el potencial de convertirse en ellos. Facebook tiene un montón de funciones que te ayudarán a conseguirlo y segmentar el público de forma muy eficaz.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.smartly.io/hs-fs/hubfs/funnel.png?width=512&amp;height=491&amp;name=funnel.png" alt="Mid-Funnel Marketing" width="512" height="491" data-noaft="1" /></p>
<p>Pero primero, hablemos de la segmentación del público. Al crear tus campañas en el mid funnel, querrás recopilar audiencias en función del punto en el que se encuentren en el ciclo de vida del cliente para poder dirigirte a ellos de forma adecuada en las diferentes etapas de su viaje con tus productos.</p>
<p>Los clientes existentes y los públicos afines a la página del producto (1%-10%) y los afines a los conversores (1%-5%) son siempre buenos públicos a tener en cuenta porque son similares a los que ya han sido convertidos por tus campañas actuales de <a href="http://www.facebook.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook</a>. Pero si quieres ser aún más específico, los anuncios dinámicos para públicos amplios (DABA) aprovecharán tu propio catálogo de productos para la prospección.</p>
<h2><b>Lanzar el dardo en su mensaje con una mezcla creativa</b></h2>
<p>La clave del éxito de una campaña publicitaria está en la combinación creativa. La combinación correcta de formatos publicitarios y mensajes puede enviar su mensaje a más espectadores, que tendrán más probabilidades de convertir.</p>
<p>Si eres nuevo en el mundo del marketing digital, puede que no te resulte obvio cómo empezar con tu combinación creativa.</p>
<p>Aquí es donde deberías empezar:</p>
<p>(también puedes comenzar aquí <a href="/instagram-ads/historias-de-instagram-empodera-tu-negocio-x-10.html">Historias de Instagram empodera tu negocio x 10</a>)</p>
<p>En primer lugar, recuerde que el objetivo de una combinación creativa es aumentar el alcance, que se refiere al número de personas que ven su anuncio. Una forma de hacerlo es añadiendo anuncios de vídeo. Esto puede permitirle explicar el valor de su producto o servicio con mayor profundidad, lo que puede ayudar a los espectadores a entender cómo su producto o servicio satisface sus necesidades.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>También debería considerar los anuncios estáticos para su combinación. Son excelentes para impulsar las conversiones porque distraen menos que los vídeos y facilitan que los espectadores se centren en interactuar con el anuncio.</p>
<p>En segundo lugar, determine el período de tiempo que desea que las personas que ven su anuncio puedan convertir después de verlo, una práctica conocida como &#8220;atribución posterior a la visualización&#8221;. Si desea que este periodo de tiempo sea corto (por ejemplo, una hora), los anuncios estáticos son probablemente mejores para usted que los anuncios de vídeo, ya que pueden mantener la atención de los espectadores el tiempo suficiente para que tomen</p>
<p>Las mezclas creativas requieren un trabajo de estudio y recolección de datos importantes, por tanto es fundamental plantearse:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ¿Cuál es el objetivo principal de su campaña?</p>
<p>Elija un objetivo que pueda rastrear y medir en base a su ventana de conversión para la analítica.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ¿Cuáles son los mejores formatos para sus objetivos?</p>
<p>La forma de difundir un mensaje depende de cuál sea ese mensaje. Algunos mensajes se cuentan mejor a través de vídeo, imágenes o texto.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ¿Cómo va a probar estos formatos?</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center">Probar diferentes formatos creativos le ayudará a entender qué combinación creativa es ideal para cada objetivo de campaña y audiencia.</h4>
</blockquote>
<p>Hay un momento y un lugar para todo en los negocios, pero uno de los mayores errores que puede cometer es tratar de decir lo mismo a todo el mundo. Es importante recordar que, por muy inteligente que seas, tu empresa no es mágica ni especial. No vas a poder convencer a todas las personas que entren en contacto con tu marca para que la compren en ese mismo momento, ¡y eso está bien!</p>
<p>En lugar de eso, céntrate en adaptar tu mensaje a tu audiencia. En las diferentes etapas del ciclo de vida del cliente, necesitan cosas diferentes. En la parte superior del funnel, probablemente solo busquen información, así que hable de su marca y su misión de forma que genere confianza e inspire curiosidad.</p>
<p>Una vez que han descendido por el funnel hasta el modo de consideración, están preparados para un poco más de persuasión. Ofrézcales algo como un 10% de descuento en su primera compra (o lo que sea para incentivarles), testimonios de personas influyentes o personas como ellos, muestre sus productos más vendidos o los proveedores de servicios mejor valorados, si procede.</p>
<p>En la parte más baja del funnel, es decir, en el punto en el que se ha realizado la venta, no hay mucho más que hacer que agradecerles su compra y animarles a que la realicen en el futuro.</p>
<h2><b>El viaje creativo a través del funnel</b></h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://cdn.lifestylealcuadrado.com/wp-content/uploads/2016/11/embudo-de-ventas-ejemplos.jpg" alt="funnel creativo" width="537" height="338" data-noaft="1" /></p>
<p>Para crear anuncios de alto rendimiento, tendrá que dominar las mejores prácticas creativas.</p>
<p>Piense en qué punto de su recorrido se encuentra su cliente objetivo: ¿Está navegando? ¿Ya ha mirado a la competencia? ¿Ha decidido ya lo que quiere comprar?</p>
<p>A continuación, piense en lo que les entusiasmará: ¿Qué es lo que hace que su producto destaque frente al de la competencia? ¿Qué ventajas ofrece usted que no ofrezcan otros productos? ¿Y cómo puede incluirlos en su anuncio de forma que entusiasme a la gente con lo que vende?</p>
<h3>Primer recorrido del viaje</h3>
<p>En primer lugar, piense en el recorrido del cliente y adapte su mensaje al punto del embudo en el que se encuentra su cliente. Por ejemplo, si está en la fase de conocimiento del embudo, es bueno compartir información sobre su producto o servicio. Pero si están en la fase de compra del embudo, es mejor darles una llamada a la acción (CTA), como &#8220;Comprar ahora&#8221;.</p>
<h3>Segundo recorrido del viaje</h3>
<p>En segundo lugar, cuente una historia. La coherencia es la clave de la narración. Cuando se trata de contar historias en los anuncios, hazlo de forma sencilla. En lugar de contar una historia complicada con muchos personajes y situaciones diferentes, cíñase a un tema central y mantenga la coherencia de todos sus anuncios a lo largo de la campaña.</p>
<h3>Tercer recorrido del viaje</h3>
<p>En tercer lugar, adapte sus llamadas a la acción. El objetivo de cada anuncio es que los clientes actúen, ya sea haciendo clic en un anuncio o comprando algo en su sitio web o tienda, por lo que necesita una llamada a la acción eficaz. Mantenga las llamadas a la acción cortas y claras sin que sean demasiado comerciales o agresivas; en su lugar, sea directo y conciso en su formulación (por ejemplo, &#8220;Compre ahora&#8221; frente a &#8220;Haga clic aquí&#8221;).</p>
<h3>Cuarto recorrido del viaje</h3>
<p>En cuarto lugar, asegure una experiencia visual consistente desde el clic hasta la página de aterrizaje en cada paso.</p>
<p>Por ejemplo, si quiere posicionarse como una marca de lujo en sus anuncios de vídeo, intente utilizar imágenes de alta calidad y fuentes llamativas también en sus anuncios de display. Tenga también en cuenta que los consumidores tienen diferentes necesidades según el punto del embudo en el que se encuentren, así que adapte sus llamadas a la acción en consecuencia (por ejemplo, la gente puede estar más interesada en aprender sobre un producto que en comprarlo).</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Recuerde que el viaje del cliente no termina con el clic, así que asegúrese de que sus anuncios informan y complementan sus páginas de destino. Tenga en cuenta que todos los anuncios forman parte de una narrativa más amplia y que deben apoyarse unos en otros. Usted quiere ser capaz de contar una historia a través de sus anuncios, así que considere cómo quiere presentarse en cada formato de anuncio y haga que sus elecciones sean coherentes.</p>
</blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Los recursos top 1 para marketing digital</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Youtube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=322</guid>

					<description><![CDATA[El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno. Una buena estrategia de marketing digital es ... <a title="Los recursos top 1 para marketing digital" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html" aria-label="More on Los recursos top 1 para marketing digital">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing digital es la base de cualquier negocio de éxito. Es importante empezar con un plan a la hora de lanzar una presencia online y aprender de otros que han implementado con éxito sus estrategias de marketing digital (puedes leer más en nuestros artículos de<a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html"> marketing digital</a>).</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, el mundo online nos ofrece infinidad de posibilidades para promocionar nuestra marca, producto o servicio. Sin embargo, es un espacio que evoluciona a un ritmo muy rápido y es necesario saber estar al día para aprovechar las posibilidades que ofrece el entorno digital.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente. Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Es por esta razón que hemos creado un listado de recursos top que son tendencia para potenciar las estrategias de marketing digital que usas para tu negocio.</p>
</blockquote>
<h1><b>El nuevo Marketing digital: Marketing de influencers</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.snsmarketing.es/blog/wp-content/uploads/2018/12/fiebre_influencers.jpg" alt="Marketing DIgital" width="747" height="422" data-noaft="1" /></p>
<p>Durante mucho tiempo, los profesionales del marketing se han centrado en colaborar con famosos para sus campañas. Sin embargo, los consumidores están más interesados en las recomendaciones de personas en cuyas opiniones confían, como gurús del estilo de vida o incluso personas &#8220;normales&#8221; que comparten contenidos sobre sus intereses. Por eso el trabajo de los usuarios de las redes sociales se ha vuelto tan relevante.</p>
<p>Además, cuando se trata de marketing digital, los expertos coinciden en que el contenido es el rey. Y entre todos los servicios que buscan generar contenido de valor para las marcas, hay uno que destaca: el marketing de influencers. Esta estrategia permite, además, alcanzar otro objetivo importante: ganar visibilidad en las plataformas de medios sociales y en los motores de búsqueda.</p>
<p>Y entre todos los servicios de marketing digital que buscan generar contenido de valor para las marcas, los expertos y las empresas coinciden en que el marketing de influencers es la tendencia que no puedes pasar por alto.</p>
<p>Los influencers son cada vez más relevantes. Esto se debe a la disminución de los presupuestos publicitarios que ofrecen las empresas y su reducción en las campañas publicitarias, especialmente en google y facebook.</p>
<p>Está claro que la mejor estrategia para hacer crecer tu marca en este entorno es el marketing de influencers. Son muchas las razones por las que deberías utilizarlo hoy en día. Por ejemplo:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La rentabilidad del marketing de influencers lo hace imprescindible para cualquier empresa que planee lanzar un producto o servicio en 2022. Los clientes quieren ver a quién compran, y las redes sociales ofrecen una plataforma para que los consumidores vean exactamente a quién compran. Además, si los consumidores sienten que conocen a la persona que está detrás de la marca, es más probable que también les compren.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />El marketing de influencers también ayuda a crear confianza entre las marcas y sus clientes, ya que permite a los consumidores acceder a personas reales que han utilizado los productos antes y pueden dar opiniones sinceras sobre ellos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Además, el marketing de influencers permite a las marcas crear relaciones más personales con sus clientes. Como estos &#8220;influencers&#8221; son socialmente cercanos a sus seguidores, son capaces de establecer un vínculo directo con ellos. A través de esta conexión, los productos o servicios se promocionan de forma natural y orgánica.</p>
<p>Según las últimas proyecciones de <a href="https://www.emarketer.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">eMarketer</a>, Instagram, YouTube y TikTok serán las principales plataformas que utilizarán los profesionales del marketing en Estados Unidos para sus campañas de marketing de influencers. La tendencia se explica en correlación con otros elementos como el crecimiento del consumo de vídeo vertical en las redes sociales.</p>
<p>EMarketer realizó una encuesta entre profesionales del marketing y expertos en el ecosistema del marketing de influencers y demostró que estas tres plataformas juntas tienen el 97% del gasto total previsto para las actividades de marketing de influencers en 2021.</p>
<p>La influencia de TikTok en el mercado es tan poderosa que, según las previsiones de eMarketer, se estima que representará más de la mitad de todo el gasto en marketing de influencers.</p>
<p>El estudio también destaca la importancia de entender cómo se consumen los contenidos en las redes sociales hoy en día y cómo los formatos de vídeo verticales son los preferidos por los usuarios. En este sentido, los vídeos creados por influencers deben adaptarse a los formatos de vídeo verticales, ya que permiten a las marcas llegar a sus mercados objetivo de forma rápida y eficaz.</p>
<p>La segmentación de forma directa viene a ser fundamental entonces, pues el uso de las plataformas difiere entre América, Europa y Asia. Por ejemplo, mientras que TikTok es la plataforma con mayor crecimiento en Estados Unidos, en Europa ni siquiera está entre las diez primeras. En Europa, la plataforma con más crecimiento es supuestamente YouTube, mientras que en Asia es Instagram, lo que coincide con lo que vemos también en América Latina.</p>
<p>Además de esta diferencia entre continentes, también hay diferencias según consideremos marcas grandes o pequeñas. Mientras que en el caso de las grandes empresas son más las que desarrollan campañas de marketing de influencers en Facebook y Twitter, en el caso de las pequeñas, Instagram y YouTube son las plataformas en las que centran sus esfuerzos.</p>
<p>Esto último tiene mucho sentido dado que estas dos plataformas se han centrado en los contenidos de vídeo en los últimos tiempos y han añadido herramientas como Reels y Stories que facilitan este tipo de creación de contenidos por parte de marcas e influencers.</p>
<h1><b>Automatización del Marketing Digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Marketing Automation" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></p>
<p>Esta tendencia va de la mano de otra que ha tenido un fuerte impacto en las empresas: la personalización. Ambas no son mutuamente excluyentes. La automatización del marketing nos permite analizar hechos relacionados con el comportamiento de los consumidores -en tiempo real-, de manera que podemos ofrecer un trato personalizado a través de diferentes canales (campañas de e-mail marketing, redes sociales…).</p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<p>Es la publicidad de la era moderna. Las soluciones de automatización del marketing son avanzadas, asequibles y fáciles de usar. Con la herramienta adecuada, puede hacer crecer su negocio a un ritmo sin precedentes con el mínimo esfuerzo y coste.</p>
<blockquote>
<h3 style="text-align: center">La automatización del marketing podría ser la clave para llevar su negocio al siguiente nivel.</h3>
</blockquote>
<p>Con la automatización del marketing, puede automatizar sus procesos de marketing y ventas, incluidos el correo electrónico y las redes sociales, para impulsar sus clientes potenciales y aumentar las ventas. La automatización del marketing también le ayuda a realizar un seguimiento de la información de sus clientes, lo que le permite personalizar fácilmente los anuncios, los correos electrónicos, los productos y mucho más.</p>
<h1><b>Recolección de datos, recolección de clientes</b></h1>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<h2 style="text-align: center">Los datos son moneda de cambio.</h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketeroslatam.com/wp-content/uploads/2016/10/recoleccion-de-datos-portada-2-1.jpg" alt="Datos" width="1200" height="800" data-noaft="1" /></p></blockquote>
<p>En un mundo cada vez más digital, es más valioso que nunca saber cómo gestionar sus datos, y los datos de sus clientes. Puede ayudarte a evaluar mejor el impacto de tus acciones, predecir tendencias e identificar dónde invertir tus recursos para generar mejores resultados.</p>
<p>En un futuro próximo, el uso de los datos tendrá un valor incalculable. Los recientes cambios en las políticas de cookies, junto con las cuestiones de privacidad y ética en la gestión de datos, ya han provocado un rápido aumento de la cantidad de ingresos que reciben las empresas por el análisis de sus propios datos.</p>
<p>Como resultado, también hemos visto un notable aumento en el desarrollo de herramientas para el análisis de datos (big data).</p>
<p style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Esto no es una coincidencia: Los datos son valiosos.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Cuanto más sepa una empresa sobre sus clientes, mejor podrá comprender sus necesidades y actuar en función de ese conocimiento. Por ello, las herramientas de análisis de datos son indispensables para cualquier empresa que quiera aumentar su base de clientes.</p>
<p>Sus clientes son su activo más valioso. Cuanto más sepa de ellos, mejor podrá atenderlos. Por eso es esencial invertir en herramientas que le ayuden a analizar sus datos. Como resultado, estas herramientas se convertirán en recursos inestimables para usted en el futuro.</p>
<p>Al analizar estos datos, se pueden predecir las tendencias, ver a qué responden realmente los clientes y asegurarse de que se están utilizando los recursos de forma inteligente. Incluso puede asegurarse de que está contratando a las personas adecuadas para dirigir su negocio. Está claro que, independientemente del tipo de empresa que dirija, saber cómo analizar sus propios datos es crucial para asegurarse de que va en la dirección correcta, y para tomar decisiones inteligentes sobre dónde invertir sus recursos.</p>
<p>La forma de hacer negocios está cambiando, y las empresas más exitosas son las que son capaces de adaptarse al nuevo statu quo. Si no está aprovechando sus datos, está dejando dinero sobre la mesa.</p>
<h1><b>Las nuevas tendencias y su rastro al nuevo marketing digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.esic.edu/sites/default/files/rethink/AdobeStock_166966052_Preview.jpeg" alt=" inteligencia artificial" width="1000" height="667" data-noaft="1" /></p>
<p>El marketing digital está experimentando un cambio radical. No es que las técnicas de siempre ya no funcionen, es que no son suficientes por sí solas. Hoy en día, hay que pensar en la hipersegmentación y en cómo construir un diseño de experiencia de comercio híbrido que pueda adaptarse a las nuevas tendencias del marketing digital.</p>
<p>Las tendencias incluyen todo, desde el uso de 5G para el comercio electrónico hasta la inteligencia artificial y sus implementaciones en el servicio al cliente, el comercio móvil y los modelos de negocio omnichannel. Si quieres estar a la vanguardia, debes estar preparado para este cambio.</p>
<p>El comercio conversacional es una nueva tendencia en el marketing digital. Se trata de utilizar chatbots, bots de voz y otras tecnologías para atraer a los clientes en tiempo real y de forma más personal que nunca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La hipersegmentación es otra tendencia a la que los profesionales del marketing deben prestar atención: la capacidad de segmentar a los clientes en función de los criterios más granulares posibles, como las preferencias de los individuos por determinados colores o sabores.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>El diseño de la experiencia de comercio híbrido es también un área en la que las marcas deben centrar sus esfuerzos: crear una experiencia de compra sin fisuras en todas las plataformas, como los dispositivos móviles y los ordenadores de sobremesa.</p>
<p>La tecnología 5G hará que el comercio móvil sea mucho más rápido y fácil para los consumidores. Esto significa que las marcas tendrán que prestar mucha atención a esta tecnología emergente si quieren seguir el ritmo de la competencia.</p>
<p>Y, por último, la inteligencia artificial (IA) puede utilizarse de muchas maneras diferentes para mejorar el servicio al cliente y automatizar tareas que antes eran realizadas manualmente por humanos, pero todavía hay espacio para la interacción humana en ciertos puntos a lo largo del viaje del comprador. Esto significa que las empresas necesitan expertos en IA que sepan cómo aprovechar mejor estas herramientas en función de las necesidades u objetivos específicos de cada empresa.</p>
<p>Los clientes son cada vez más sofisticados y esperan una experiencia más personalizada de las marcas. Por ello, los responsables de marketing deben mejorar la orientación de su público y transmitir el mensaje adecuado en el momento oportuno a través del canal adecuado.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>A medida que los consumidores se han ido acostumbrando al potencial de la tecnología, esperan cada vez más de sus experiencias digitales. El marketing digital evoluciona constantemente para satisfacer estas nuevas expectativas. Para seguir siendo relevantes, los profesionales del marketing deben mantenerse al día con las tendencias emergentes que pueden afectar a sus estrategias y campañas.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un Lead Magnet y cómo crear uno efectivo?</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/que-es-un-lead-magnet-y-como-crear-uno-efectivo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:33:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=373</guid>

					<description><![CDATA[Cada día es más necesario obtener información precisa acerca de los usuarios para poder segmentar tus acciones de marketing digital y que éstas obtengan mejores resultados. Además, no se debe recurrir a métodos intrusivos que puedan tener el efecto contrario, es decir, que el usuario huya y desarrolle aversión hacia tu marca. Por eso el ... <a title="¿Qué es un Lead Magnet y cómo crear uno efectivo?" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/que-es-un-lead-magnet-y-como-crear-uno-efectivo.html" aria-label="More on ¿Qué es un Lead Magnet y cómo crear uno efectivo?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cada día es más necesario obtener información precisa acerca de los usuarios para poder<strong> segmentar tus acciones de marketing digital</strong> y que éstas obtengan mejores resultados.</p>
<p>Además, no se debe recurrir a métodos intrusivos que puedan tener el efecto contrario, es decir, que el usuario huya y desarrolle aversión hacia tu marca.</p>
<p>Por eso el lead magnet es una estrategia de inbound marketing con tanta aceptación en el mundo del marketing: al estar ofreciendo algo de su interés al usuario, éste no tendrá tantos reparos en darte sus datos.</p>
<p>Vamos a ver cómo funciona a través de esta guía completa sobre lead magnets.</p>
<h2>Definición de lead magnet</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un lead magnet es un beneficio que se ofrece a los usuarios a cambio de que proporcionen sus datos de contacto para incluirlos en una lista de email marketing.</div></div>
<p>Su funcionamiento es muy sencillo: para que el usuario pueda acceder a ese beneficio (un contenido exclusivo, una descarga, etc…) primero tiene que rellenar un formulario.</p>
<p>Una vez que lo ha hecho, el contenido gratuito se desbloquea y <strong>tú tendrás un lead más en tu embudo de ventas para ejecutar la siguiente fase de tu estrategia de marketing</strong>.</p>
<p>Para que el lead magnet tenga el efecto deseado, tienes que asegurarte de que va a despertar el interés de los usuarios y que tiene una calidad óptima.</p>
<p>Puedes colocarlo en tu página principal o crear landing pages específicas según al perfil de usuario al que te dirijas.</p>
<h2>Beneficios del lead magnet</h2>
<p>Está claro que el principal beneficio de un lead magnet es atraer a usuarios que se pueden convertir en clientes a través de contenidos que son de su interés, es decir, leads cualificados.</p>
<p>Pero además, hay otras ventajas que puedes obtener al aplicar esta estrategia de captación.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Consigue una lista de correo de calidad</strong>. Es decir, podrás generar una base de datos a partir de una lista de personas que ya han mostrado interés en tu contenido y a las que puedes ofrecer tus productos o servicios.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Aumenta la fidelización</strong>. Si a través de la lista envías contenido útil y específico a la gente de la lista, a ser posible relacionado con el lead magnet, lograrás que aumente su interés por tu marca y lo que ofreces.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Tiene un coste bajo y es fácil de implementar</strong>. Crear e instalar un lead magnet no requiere de una gran inversión ni de complicaciones técnicas.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Te permite aumentar la autoridad y fortalecer tu imagen de marca</strong>. Puedes demostrar lo que sabes hacer y asentar la imagen de tu negocio frente a nuevos suscriptores.</li>
</ul>
</div>
<h2>Tipos de lead magnet</h2>
<p>En realidad un lead magnet puede ser cualquier cosa que puedas crear y genere interés en los usuarios a los que quieres atraer.</p>
<p>Vamos a darte algunas ideas de lead magnet para que empieces a pensar qué tipo sería más adecuado para tus potenciales clientes:</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4d6.png" alt="📖" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Guías y manuales</h3>
<p>Se trata de un documento en pdf que incluya información útil para el usuario y que esté relacionada de alguna manera con lo que ofreces.</p>
<p>Por ejemplo, si en tu web vendes cursos de jardinería tu lead magnet puede ser una guía de cultivo de flores según la estación del año.</p>
<p>Es algo parecido a ofrecer una muestra gratuita de lo que sabes hacer para que ese usuario empiece a confiar en ti y en lo que haces.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f5a5.png" alt="🖥" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Webinar</h3>
<p>Un webinar es un evento online que se suele hacer en directo en el que se habla en torno a un tema concreto.</p>
<p>El usuario obtiene el acceso al webinar después de dejar sus datos en un formulario. La estrategia consiste en que en la parte final realices una acción de venta hablando de tu producto o servicio.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f3ab.png" alt="🎫" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Descuentos y pruebas gratuitas</h3>
<p>Es uno de los lead magnets más habituales para ganar clientes ya que el usuario siempre va a querer conseguir un producto o servicio por menos dinero.</p>
<p>El procedimiento consiste en que el usuario rellena sus datos en el formulario para recibir los cupones y descuentos por correo electrónico.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f469-200d-1f3eb.png" alt="👩‍🏫" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Cursos online gratuitos</h3>
<p>Si ofreces formación este es uno de los mejores lead magnet que puedes hacer ya que demostrarás cómo trabajas y podrás generar confianza en el usuario.</p>
<p>El curso gratuito pueden ser 4 o 5 videos breves pero que sean útiles para el usuario y le dejen con ganas de más.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4da.png" alt="📚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ebooks</h3>
<p>Son un clásico de los lead magnet para captar clientes. Se trata de ofrecer un breve libro digital en torno a un tema concreto.</p>
<p>Procura que esté bien maquetado y tenga un aspecto estético atractivo para dar buena imagen al usuario. Al tratarse de un libro digital puedes incluir enlaces hacia tu producto o servicio principal para llevar allí al usuario.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f399.png" alt="🎙" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Podcast</h3>
<p>Cada vez se utiliza más el contenido el audio ya que se puede consumir mientras haces otras cosas y no requiere estar delante del ordenador.</p>
<p>Por eso están aumentando las marcas que utilizan audios a modo de lead magnet: una reflexión, una explicación sobre algo…</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4dd.png" alt="📝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Plantillas editables</h3>
<p>Este tipo de contenido tiene mucho éxito ya que estás ofreciendo una solución rápida al usuario que tiene dudas.</p>
<p>Pueden ser calendarios de contenidos, plantillas de correo electrónico, publicaciones en redes sociales…</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f3eb.png" alt="🏫" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Masterclass</h3>
<p>Suele ser un video de una duración en torno a una hora sobre un tema muy concreto. El usuario accede cuando ha dejado sus datos en el formulario.</p>
<p>Una buena forma de captar leads con la masterclass es anunciarla en las páginas de tu web que tengan más visitas y que tengan relación con el tema.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Para decidir cuál de estos formatos de lead magnet es mejor para ti tendrás que investigar qué está haciendo la competencia y qué es lo que mejor encaja con tu público objetivo.</div></div>
<h2>Ejemplos de lead magnet</h2>
<p>Para darte algunas ideas de lead magnet vamos a dejarte aquí algunos ejemplos que te pueden servir de inspiración.</p>
<p>Como te decíamos pueden estar en la página home, aparecer en un pop-up o en una landing page creada expresamente para ello.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-374" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos.jpg" alt="lead magnet descuentos" width="703" height="411" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos.jpg 1374w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos-300x175.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos-1024x598.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos-768x449.jpg 768w" sizes="(max-width: 703px) 100vw, 703px" /></p>
<p>Esta tienda online de zapatos ha optado por crear un lead magnet en el que ofrecen un 20% de descuento en la primera compra, algo que suelen hacer los ecommerce.</p>
<p>Además, aprovechan para<strong> segmentar de forma automática a los nuevos leads</strong> incluyendo un rápido cuestionario acerca de si están interesados en moda de hombre o de mujer.</p>
<p>Esto les permitirá colocarlos en embudos de venta concretos, ofreciendo a cada lead los productos que más les van a interesar y que, por tanto, haya más posibilidades de que compren.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-376" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis.png" alt="lead magnet curso gratis" width="712" height="310" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis.png 1514w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis-300x131.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis-1024x446.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis-768x334.png 768w" sizes="(max-width: 712px) 100vw, 712px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Esta escuela online de maquillaje profesional ofrece un curso gratuito para crear un kit de maquillaje profesional en el momento de crear una cuenta.</p>
<p>Como ves, se trata de un contenido básico enfocado de forma directa a las personas que están buscando formarse en el área del maquillaje profesional y que lo primero que van a necesitar es un kit de enseres.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-377" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass.png" alt="lead magnet masterclass" width="719" height="351" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass.png 1502w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass-1024x500.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass-768x375.png 768w" sizes="(max-width: 719px) 100vw, 719px" /></p>
<p>Otra modalidad de lead magnet de la que te hablábamos más arriba es el de la masterclass. En esta escuela de escritores ofrecen una masterclass gratuita acerca del bloqueo del escritor.</p>
<p>El conocimiento previo de los usuarios a los que se dirigen les ha hecho ver que se trata de uno de los principales problemas a los que se enfrentan las personas que escriben o que quieren aprender a hacerlo, por lo que es un lead magnet perfecto para captar clientes.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-378" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis.png" alt="lead magnet taller gratis" width="761" height="454" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis.png 1277w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis-300x179.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis-1024x610.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis-768x458.png 768w" sizes="(max-width: 761px) 100vw, 761px" /></p>
<p>Por último, en esta escuela de copywriting han optado por un taller gratuito en el que explican conceptos básicos. Esto les permite demostrar a los potenciales clientes su experiencia y conocimientos para que los valoren a la hora de suscribirse.</p>
<p>Además, en el botón han incluido el CTA (Llamada la acción) &#8220;Accede al instante&#8221;, dando así el último empujón al usuario haciéndole saber que podrá entrar en ese taller al momento y sin esperas.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">En cualquiera de estos ejemplos puedes comprobar que cada negocio ha hecho un estudio de los usuarios para saber cuál es la mejor forma de atraerles y convertirlos en nuevos leads.</div></div>
<p>En el siguiente apartado te damos más detalles.</p>
<h2>Cómo crear un lead magnet</h2>
<p>Antes de que te pongas a crear un lead magnet sin más, vamos a contarte paso a paso la forma óptima de hacerlo.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-play" style="color:#333"></i> <strong>Estudia a tu buyer persona</strong>. Analiza qué es lo que más les gusta a tus usuarios para saber cuál es el lead magnet adecuado. Puedes comprobar las estadísticas de las publicaciones en redes sociales o las visitas de los post de tu blog, por ejemplo.</li>
<li><i class="sui sui-play" style="color:#333"></i> <strong>Estructura el contenido</strong>. Piensa bien qué es lo que quieres incluir en el lead magnet y cómo lo vas a organizar. Tiene que ser útil y claro para el usuario pero que tampoco te complique la vida demasiado.</li>
<li><i class="sui sui-play" style="color:#333"></i> <strong>Comprueba la calidad</strong>. Si es un video asegúrate de que se ve y se escucha bien, si es un audio verifica que el sonido es claro, si es un eBook pon cuidado a la hora de maquetarlo… Recuerda que el lead magnet también sirve de carta de presentación y por eso debe ser contenido de calidad.</li>
</ul>
</div>
<p>Además puedes usar herramientas para crear lead magnets que te facilitarán la vida. Algunos ejemplos son la app de diseño Canva o herramientas para crear pop-ups de suscripción y captación de leads como Sumome o Monsterlinks.</p>
<h2>Conclusión</h2>
<p>Como ves, generar un lead magnet no es algo que debas hacer a la ligera pensando que, por arte de magia, van a llegar los clientes a tu puerta.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Como cualquier estrategia de marketing, requiere hacer una investigación tanto de tu competencia como de tu público objetivo para decidir qué tipo de lead magnet vas a usar y planificar su creación.</div></div>
<p>Es un error pensar que, por tratarse de contenidos gratuitos, no merece la pena esforzarse a la hora de crearlos y presentarlos a los usuarios para generar leads.</p>
<p>Como último consejo y para que este lead magnet llegue a tu cliente potencial, <strong>te recomendamos hacer una campaña de Facebook Ads</strong> u otras redes sociales para encontrar a las personas que se corresponden con tu objetivo.</p>
<p>Si quieres que te ayudemos con tu campaña, contacta con nosotros</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un embudo de ventas? Aplícalo a tu negocio en 3 pasos</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/embudo-de-ventas.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=366</guid>

					<description><![CDATA[El embudo de ventas o funnel de ventas es una estrategia de marketing que se utiliza para atraer usuarios y convertirlos en clientes. Sin embargo y a pesar de que da muy buenos resultados cuando se implanta de la forma correcta, todavía hay empresas que no lo utilizan, perdiendo así una oportunidad de dar un ... <a title="¿Qué es un embudo de ventas? Aplícalo a tu negocio en 3 pasos" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/embudo-de-ventas.html" aria-label="More on ¿Qué es un embudo de ventas? Aplícalo a tu negocio en 3 pasos">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El <strong>embudo de ventas o funnel de ventas</strong> es una estrategia de marketing que se utiliza para atraer usuarios y convertirlos en clientes.</p>
<p>Sin embargo y a pesar de que da muy buenos resultados cuando se implanta de la forma correcta, todavía hay empresas que no lo utilizan, perdiendo así una oportunidad de dar un empujón a su negocio.</p>
<p>En este post te vamos a contar todo acerca de qué es un embudo de ventas, para qué sirve, cómo se utiliza, etcétera.</p>
<h2>¿Para qué sirve un embudo de ventas?</h2>
<p>Vamos a comenzar por la pregunta más básica. Si necesitas motivos para empezar a crear el embudo de venta de tu negocio aquí te dejamos algunos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Aumenta el tráfico cualificado a tu sitio web</strong>, es decir, de personas que están interesadas en tu contenido.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Hace crecer el número de leads</strong> y, por tanto, las posibilidades de vender tus productos o servicios.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Descubre quiénes llegan hasta tu web</strong> y muestran interés por lo que estás ofreciendo.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Gana interacción y engagement con los usuarios</strong>, mejorando y reforzando tu imagen de marca.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Influye en la capacidad de decisión</strong> de los usuarios que llegan a tu web o ecommerce.</li>
</ul>
</div>
<p>En definitiva, lo que vas a hacer al crear un embudo de ventas es meter en él a los usuarios que, en principio, están interesados en lo que ofreces.</p>
<p>De ahí, con tus acciones, conseguirás que al final del todo se queden los que se convierten en clientes.</p>
<p>Pero vamos a ver poco a poco cómo funciona este proceso de ventas y por qué te permite influir en los usuarios para que compren tus productos o contraten tus servicios.</p>
<h2>¿Qué es un embudo de ventas?</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un embudo de ventas es una sucesión de etapas por las que pasa un usuario desde que descubre tu marca en Internet y hace el primer contacto hasta que se convierte en cliente.</div></div>
<p>El nombre “embudo” no es casual: los usuarios entran por la parte ancha del embudo y conforme van avanzando las etapas, solo pasan por la boquilla estrecha los que te interesan de verdad, es decir, los que se convierten en clientes potenciales.</p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-367 alignleft" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-300x300.png" alt="embudo de ventas" width="296" height="296" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-1024x1024.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-768x768.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas.png 1080w" sizes="(max-width: 296px) 100vw, 296px" /></p>
<p>De lo que se trata es de “coger de la mano” al usuario para guiarle hasta convencerle de que se convierta en cliente, es decir, de generar más oportunidades de ventas.</p>
<p>Ojo: antes de esto debes tener una web atractiva, un tipo de producto o servicio interesante y una propuesta de valor que lo enganche,</p>
<p>Por eso, a través del funnel de ventas o embudo, tienes que crear un clima de confianza con el usuario demostrándole qué puedes ofrecer y qué beneficios va a conseguir si se convierte en tu cliente.</p>
<p>Cuando esto funciona bien, a veces no solo tienes un cliente que compra sin más sino un cliente recurrente que, además, podrá recomendarte a sus conocidos.</p>
<p>Para poder ejecutar bien esta estrategia debes conocer cuál es el proceso que atraviesa una persona que se plantea comprar algo:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-share" style="color:#333"></i> <strong>Aparece un problema o necesidad</strong>. Puede ser urgente o algo más a largo plazo.</li>
<li><i class="sui sui-share" style="color:#333"></i> <strong>El usuario investiga para buscar una solución</strong>. Para ello recurre a amigos o conocidos y también a Google o a las redes sociales.</li>
<li><i class="sui sui-share" style="color:#333"></i> <strong>El usuario compra o contrata lo que necesita</strong> según la seguridad y confianza que le haya generado el producto o servicio.</li>
</ul>
</div>
<p>Cuando tienes claro esto, es mucho más fácil entender cómo funciona un embudo de ventas.</p>
<h2>¿Cómo hacer un embudo de ventas?</h2>
<p>Ya tienes claro que con un embudo de ventas tienes que atraer usuarios para convertirlos en clientes así que ahora vamos a ver cómo se ejecutan estas fases en el funnel.</p>
<h3>1.Atraer al usuario (TOFU, Top of the Funnel)</h3>
<p>Lo primero que tendrás que hacer es atraer a los usuarios que tienen el problema o necesidad para el cual tú tienes la solución.</p>
<p>Por ejemplo, si vendes biberones anticólicos tendrás que llamar la atención de personas que tienen un bebé.</p>
<p>Por ello, tienes que averiguar cómo las vas a encontrar y llevarlas hasta tu página web, donde encontrarán el producto que necesitan.</p>
<p>Aquí entran en juego varias estrategias:</p>
<ul>
<li><strong>Posicionamiento SEO</strong>. Localizar tus keywords principales y posicionar tu web en los primeros resultados de Google.</li>
<li><strong>Marketing de contenidos</strong>. Crea y optimiza contenidos en torno a los intereses de tu público objetivo, es decir, aquel que puede convertirse en cliente.</li>
<li><strong>Redes sociales</strong>. A través de ellas puedes llegar hasta este público e interactuar con él generando engagement.</li>
<li><strong>Publicidad</strong>. Sube anuncios en Google Ads o Facebook Ads con campañas segmentadas y conduce a tus usuarios hasta una landing page donde recoger sus datos.</li>
</ul>
<h3>2.Conseguir leads (MOFU, Middle of the Funnel)</h3>
<p>Con la primera fase has traído gente hasta tu página web pero ahora, en el medio del embudo, tienes que intentar conseguir que esas personas se conviertan en leads.</p>
<p>Para ello, lo que tienes que hacer es ofrecer un lead magnet, es decir, un imán de leads.</p>
<p>Se trata de un regalo de valor que das a coste cero a cambio de que el usuario te deje sus datos, por lo general nombre y correo electrónico: ebooks, plantillas, descuentos, etc</p>
<p>Vamos a ver cuáles son los elementos que debes tener en cuenta en esta fase del embudo de ventas.</p>
<ul>
<li><strong>CTA (Call to Action o llamada a la acción)</strong>. Son botones o links que colocas en tu web o blog animando a tu buyer persona a hacer lo que quieras que haga, por lo general registrarse en tu lista de correo.</li>
<li><strong>Landing page</strong>: Es la página diseñada para atraer a tu público objetivo y donde se encuentra la opción de que el usuario deje sus datos a cambio del lead magnet.</li>
<li><strong>Formulario</strong>: Es el elemento en el que el usuario deja los datos que le hayas pedido, por lo general nombre y email, como decíamos.</li>
</ul>
<h3>3.Captar clientes (BOFU, Bottom of the Funnel)</h3>
<p>Ahora que ya tienes los leads, en esta etapa del embudo tienes que fomentar la interacción y la relación con ellos para que, al fin, se conviertan en clientes.</p>
<p>Para intervenir en la decisión de compra tienes que trabajar el lead nurturing, es decir, tener contacto con el lead dejándole ver que tú eres quien más valor le puedes aportar y que eres la mejor solución para su problema o necesidad.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El lead nurturing se trabaja a través del email marketing, una serie de emails en los que irás estrechando lazos con los leads y fomentando la interacción.</div></div>
<p>De esta forma los estarás preparando para cuando reciban el email con la oferta comercial. Si todo ha ido bien, un gran porcentaje de tus leads se convertirán en clientes.</p>
<h2>Beneficios del embudo de ventas</h2>
<p>La importancia del embudo de ventas va más allá de su utilidad en sí ya que te va a proporcionar otros beneficios que servirán para fortalecer el marketing de tu empresa en general.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-star" style="color:#333"></i> <strong>Conocerás mejor a tus clientes</strong>, ya que conforme pasen por las distintas etapas del embudo de ventas sabrás qué es lo que más les interesa pero también lo que no les llama la atención. Esto te permitirá optimizar tu funnel y conseguir mejores resultados.</li>
<li><i class="sui sui-star" style="color:#333"></i> <strong>Potenciarás tu productividad</strong>, ya que las fases del embudo de ventas requieren mucha coordinación y una planificación previa muy bien realizada por parte del equipo de ventas.</li>
<li><i class="sui sui-star" style="color:#333"></i> <strong>Generarás nuevas oportunidades de negocio</strong> ya que todas las conclusiones que obtengas del embudo de ventas puedes aplicarlas a otros sistemas de ventas de tu empresa.</li>
</ul>
</div>
<p>Todo esto además de mejorar la tasa de conversión de tu sitio web gracias a la atracción de leads calificados.</p>
<h2>Ejemplos de embudo de ventas</h2>
<p>Ahora que ya te hemos explicado el significado del embudo de ventas de una empresa vamos a explicarte algunos embudos reales que usan distintas compañías para que empieces a pensar cómo lo puedes aplicar a tu negocio.</p>
<p>El primer ejemplo es Groupon. Cuando un usuario accede a su web por primera vez verá un pop-up con una caja de suscripción con la promesa de conseguir descuentos en restaurantes y otros lugares.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-369 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon.png" alt="ejemplo funnel groupon" width="806" height="405" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon.png 1614w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-300x151.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-1024x515.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-768x386.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-1536x772.png 1536w" sizes="(max-width: 806px) 100vw, 806px" /></p>
<p>De esta manera, Groupon consigue leads, es decir, usuarios interesados en obtener descuentos y cupones relacionados con el ocio. Después, envía emails a esos leads en los que se incluyen CTAs de compra de los servicios que ofrecen.</p>
<p>Otro buen ejemplo es Bottega Verde, una marca de cosméticos que hace campañas en Facebook Ads para llevar gente a su página web.</p>
<p>Una vez que el usuario entra, encuentra una ventana emergente con el formulario de suscripción en el que, a cambio de registrarse, el cliente recibe descuentos para comprar cosméticos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-370" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde.png" alt="ejemplo funnel botegga verde" width="826" height="431" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde.png 1473w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde-300x156.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde-1024x534.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde-768x400.png 768w" sizes="(max-width: 826px) 100vw, 826px" /></p>
<p>Después, Bottega Verde envía emails a esos leads con nuevas promociones y descuentos e informando acerca de nuevos productos.</p>
<p>Por último, te mostramos a Tidal, un servicio de streaming de música de sonido de alta calidad que ofrece un mes gratis de prueba si te suscribes.</p>
<p>Durante ese mes de prueba, además de que el usuario puede interactuar en la plataforma y conocerla a fondo, recibirá emails destinados a convencerle de que te suscriba a una opción de pago una vez que finalice su mes gratis.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-371" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal.png" alt="ejemplo funnel tidal" width="786" height="357" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal.png 1794w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-300x136.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-1024x465.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-768x349.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-1536x698.png 1536w" sizes="(max-width: 786px) 100vw, 786px" /></p>
<h2>Conclusión</h2>
<p>Como ves, hay varias fórmulas que puedes aplicar para <strong>atraer usuarios a tu web, convertirlos en leads y, de ahí, ganar nuevos clientes</strong>.</p>
<p>Cuando hayas diseñado tu embudo de ventas solo tienes que automatizarlo y podrás conseguir ventas en segundo plano mientras trabajas en otros aspectos de la empresa.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Te recordamos, no obstante, que debes medir los resultados de tu embudo de ventas y analizar el comportamiento de los usuarios ya que es normal hacer ajustes para optimizar aún más su funcionamiento.</div></div>
<p>Por eso, si notas que el embudo no te está trayendo demasiadas ventas, lo mejor es que lo revises y trates de localizar cuál es el punto que está fallando.</p>
<p>Como toda estrategia de marketing, el embudo de ventas es flexible y tiene que adaptarse según los objetivos y los resultados.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tendencias de campañas de marketing en el 2022</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/tendencias-de-campanas-de-marketing-en-el-2022.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marketing automation tools]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 19:27:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=357</guid>

					<description><![CDATA[Como todos los años, las campañas de marketing digital van innovando o evolucionando conforme la tecnología va avanzando. Con esto, nos deja claro, que es de suma importancia estar al día y preparados para realizar cambios en nuestras estrategias de marketing, porque de lo contrario, nuestra audiencia puede disminuir. Es por esta razón, que es ... <a title="Tendencias de campañas de marketing en el 2022" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/tendencias-de-campanas-de-marketing-en-el-2022.html" aria-label="More on Tendencias de campañas de marketing en el 2022">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify">Como todos los años, las campañas de marketing digital van innovando o evolucionando conforme la tecnología va avanzando. Con esto, nos deja claro, que es de suma importancia estar al día y preparados para realizar cambios en nuestras estrategias de marketing, porque de lo contrario, nuestra audiencia puede disminuir.</p>
<p style="text-align: justify">Es por esta razón, que es necesario mantenerse al tanto con las nuevas tendencias en cuanto a marketing digital nos referimos. De este modo, tanto tú como tu equipo de trabajo podrán aplicar los mejores planes estratégicos al mercado, obteniendo los resultados que tanto esperan.</p>
<p style="text-align: justify">¿Quieres conocerlas? Entonces, ¡Vamos a ello!</p>
<h2 style="text-align: justify">¿Cuáles son las tendencias Top de los últimos meses?</h2>
<p style="text-align: justify"><img loading="lazy" class="wp-image-358 size-medium alignleft" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital-300x270.jpg" alt="" width="300" height="270" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital-300x270.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital-768x691.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p style="text-align: justify">Para ser los primeros meses del año, en 2022 ya se implementan tres tendencias infalibles dentro de las campañas de marketing digital. Estas pueden integrarse a tus planes y estrategias sin afectarlos, sino que por el contrario, pueden ayudarte a despegar tu negocio, empresa o agencia digital mucho más rápido y de forma eficaz.</p>
<p style="text-align: justify">Estas tendencias se han mantenido vigentes en los últimos meses, por ser las que proporcionan tráfico y mayor visibilidad de tu marca frente a la audiencia interesada. Cabe destacar, que en conjunto con estas tendencias, puede ser de útil ayuda el uso de servicios de marketing digital, con el fin de obtener buen contenido de valor para fortalecer tus planes de marketing. Pero esto lo hablaremos más adelante.</p>
<p style="text-align: justify">Sin más preámbulos, estás son las tendencias de campañas de marketing en el 2022.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>1.El contenido y su importancia dentro del marketing digital</h3>
<p style="text-align: justify">Así es, dentro del marketing digital, el contenido es de vital importancia. Incluso, esta tendencia viene desde inicios del año 2020, en donde se tomó más valor al contenido para captar una audiencia, que las características de un producto o servicio en sí.</p>
<p style="text-align: justify">Mientras más contenido de valor tengas dentro de tu estrategia, más exitosa será la campaña de marketing. Pero, quizás te estés preguntando: ¿A qué nos referimos con “Contenido de valor”? Si, puede que se lea un poco extraño, pero la realidad es que así se le llama al contenido que generas para tu marca, producto o servicio.</p>
<p style="text-align: justify">Hace algunos años, para generar una venta era importante ofrecer el producto de forma inicial, explicando sus beneficios, por qué debería una persona comprarlo y qué aportaría a su vida al obtenerlo. Hoy en día, no es así.</p>
<p style="text-align: justify">¿Por qué? Simple, como tu producto o servicio, hay mil más. ¿Cómo puedes diferenciarlo de los demás? Es aquí donde entra el tan mencionado contenido de valor. Este consta de no vender directamente el producto o servicio, sino ofrecer a tu audiencia: consejos, información relevante, tips y otras formas de contenido que indirectamente preparen a tu público a la venta del producto que ofreces.</p>
<p style="text-align: justify">Esto le mostrará a tu audiencia que buscas de forma desinteresada ofrecer ayuda, y poco a poco irás guiándolos a tu embudo de ventas. Es por esta razón que el contenido se enmarca en el puesto número 1 de las tendencias de campañas de marketing digital.</p>
<p style="text-align: justify">Y es por ello, que para la fecha, muchas empresas y agencias digitales optan por buscar profesionales y expertos en la creación de contenido, en donde se establece un buen presupuesto para esta estrategia con el fin de obtener excelentes resultados.</p>
<h3>2.El marketing de influencers ¿Realmente funciona?</h3>
<p style="text-align: justify">La siguiente tendencia puede verse también ligada con el contenido de valor. Ambas trabajan en conjunto para explotar al máximo el potencial y hacer crecer una marca o negocio en particular.<br />
El marketing de influencers sí que funciona.</p>
<p style="text-align: justify">Su crecimiento desde finales del 2018 ha sido totalmente acelerado, al punto de que en pleno 2022, sea una de las tendencias principales en las campañas de marketing digital. Este servicio permite a las marcas aprovechar al máximo todo el potencial que puede ofrecer las redes sociales para hacer publicidad y promocionar sus productos o servicios.</p>
<p style="text-align: justify">En comparación con métricas aportadas por eMarketer, la tendencia del marketing de influencers se ha mantenido desde 2019 con un 55,4% de aceptación, subiendo a 72,5% en el 2022, puesto que los marketers hacen uso de esta estrategia en sus campañas. Incluso, en Estados Unidos ya se proyecta un total de 92,1% de marcas que hacen uso de dicha tendencia.</p>
<p style="text-align: justify">Además, se espera que la industria del marketing para influencers se vea potenciado por el uso de la realidad virtual, El 5G, la realidad aumentada, y muchas otras tecnologías que de seguro podrán permitirnos acercarnos un poco más a estas figuras reconocidas en sus distintas escalas.</p>
<p style="text-align: justify">Y es que, para nadie es un secreto que los influencers hayan ganado protagonismo en el marketing digital, pues las mismas métricas de las campañas lo confirman. Dentro de las redes sociales de una marca patrocinada por influencer, se genera más engagement que realizando publicidad de forma común.</p>
<p style="text-align: justify">Esto se debe a que los influencers ya cuentan con una audiencia que a diario consume su contenido y que se encuentra interesada en seguir sus recomendaciones. Esta es, sin duda alguna, una de las tendencias ideales para lograr justo las interacciones y el engagement dentro de las redes sociales que nuestra marca tanto necesita.</p>
<h4>Plataformas ideales para el marketing de influencers<img loading="lazy" class="alignright wp-image-362 size-medium" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-300x300.jpg" alt="Marketing-de-influencers" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></h4>
<p style="text-align: justify">Para que un influencer pueda lograr su objetivo generando interacciones y mayor interés en su público, necesita sumarse a plataformas del momento, cuyo algoritmo no tarde en reconocerlos y su crecimiento sea el deseado.</p>
<p style="text-align: justify">¿Cuáles son estas plataformas? Pues las de más consumo desde el 2020 han sido:</p>
<ul>
<li>Instagram</li>
<li>TikTok</li>
<li>Facebook</li>
<li>YouTube</li>
<li>Twitter</li>
<li>Snapchat</li>
<li>Twich</li>
</ul>
<p style="text-align: justify">Para eMarketer, las estadísticas arrojan que Instagram es la red social más utilizada con un porcentaje de 72,5% para la fecha, sobre todo por el crecimiento y buena aceptación que ha tenido el video vertical o reel. Facebook sigue con un 55,2% de visibilidad, y TikTok con un 45,7% gracias a sus constantes “Trends” o “Challenges” lo que permite un mayor número de vistas y seguidores.</p>
<p style="text-align: justify">Por su parte, YouTube se mantiene con un 42,5% de audiencia, Twich con 40,5%, Twitter con un 25% y Snapchat con un 17,1%.</p>
<h3>3.Análisis de datos</h3>
<p style="text-align: justify">Ahora bien, tanto el marketing de contenido, como el marketing de influencers necesitan de una tercera tendencia para ser la estrategia perfecta dentro de una campaña publicitaria. Los datos te proporcionarán información de valor, tanto para tus contenidos como para saber cómo segmentar tus audiencias y cuando es el momento exacto para mejorarlas.</p>
<p style="text-align: justify">Aunque la obtención de datos no nada sencilla, puedes hacer uso de herramientas de análisis de datos que te pueden ayudar a organizar con facilidad tu información y sacar fácil provecho de ello con lo que puedas aplicar mejores técnicas de analítica y visualización.</p>
<p style="text-align: justify">Empresas de gran auge como Adobe, Entrepreneur y Deloitte, afirman que el uso de datos es lo que nos ayuda a evaluar de manera más concisa el impacto de cada una de nuestras acciones, pudiendo con ello predecir con exactitud las tendencias o identificar en donde es mejor invertir nuestro tiempo y recursos para mejorar y generar tráfico.</p>
<p style="text-align: justify">Esta es sin duda una tendencia que va en ascenso y que su crecimiento es constante. Para el 2022, el análisis y gestión de datos se ha vuelto tan importante como la planificación de un marketer. Y, es importante aclarar que su nivel de importancia no radica en si se trata de una empresa grande, mediana o pequeña.</p>
<p style="text-align: justify">Puedes ser hasta prestador de servicios de modo freelancer y el análisis de datos propios será crucial para ti. Pero, los datos solo pueden ser de relevancia si son comprendidos e interpretados con sentido.</p>
<p style="text-align: justify">Con la ayuda del análisis de datos, las decisiones que pueden tomarse son mucho más certeras y positivas para las estrategias que tengas dentro de tus campañas de publicidad. Por eso, no dudes en contar con un experto en analítica de datos para que su visualización te permita tomar mejores decisiones dentro de tus campañas de marketing.</p>
<h2>Servicios de marketing digital</h2>
<p style="text-align: justify">Bien, hemos hablado de las mejores tendencias del 2022 para campañas de marketing digital. Sin duda, unificarlas, sería un excelente potenciador para tu marca. Pero, recordemos que aplicar estas tendencias no lo es todo.</p>
<p style="text-align: justify">Aunque el trabajo con los creadores de contenidos, influencers y analistas de datos pueden proporcionar la segmentación correcta de tu audiencia, el uso de servicios de marketing digital podría ayudarte a sacar más provecho de las tendencias.</p>
<p style="text-align: justify">Hoy en día, tienes a tu disposición múltiples herramientas que pueden ayudarte a buscar los mejores influencers según tu marca, tipo de producto o servicio. Otro ejemplo podría ser, el uso de funnels de venta para poder lograr captación de la audiencia interesada en tu marca, recolección de datos, uso de otras formas de contenido, entre otros.</p>
<p style="text-align: justify">Y es de estas herramientas tecnológicas de donde sacamos una tendencia extra en el 2022, que de seguro te ayudará al máximo en tus campañas de marketing. Esta es la automatización del marketing.</p>
<h3>¿Qué es la automatización de marketing digital?</h3>
<p style="text-align: justify">La automatización del marketing digital no es más que la agilización de procesos para optimizar el trabajo y aplicarlo de manera eficaz y continúa. Gracias al avance de la tecnología, es posible ver herramientas que realicen procesos de marketing por nosotros, ahorrando tiempo y dinero al máximo.</p>
<p style="text-align: justify">Esta cuarta tendencia está siendo destacada desde el año 2019, pues le permite al freelancer, vendedor, marketer, o empresario, hacer uso de las tecnologías con solo los datos necesarios, obteniendo mayores ventajas y reduciendo esfuerzos e inversión.</p>
<p style="text-align: justify">Con la automatización del marketing digital, podemos reflejar que de este modo se trabaja inteligentemente, sin gastar recursos en vano. En definitiva, las estrategias de marketing funcionan mucho mejor con ayuda de la inteligencia artificial, puesto que es un impulso para el buen desarrollo de las mismas.</p>
<h2>¿Hay algo más que las tendencias de campañas de marketing digital en 2022?</h2>
<p style="text-align: justify">Por supuesto que lo hay. Si bien es cierto, las tendencias juegan un papel fundamental dentro de las campañas de marketing. Además, puedes interconectarlas entre sí con ayuda de otras herramientas tecnológicas que optimicen los procesos para lograr resultados en el menor tiempo posible.</p>
<p style="text-align: justify">Aun así, esto no lo es todo. Más allá de las tendencias del marketing digital, hacer uso de otras herramientas que cuenten con tecnologías como: inteligencia artificial (AI), redes 5G, entre otras, favorecerán tus campañas enmarcándote siempre como el primero ante tu competencia.</p>
<p style="text-align: justify">A continuación, te mostramos algunas herramientas y servicios de marketing digital que puedes utilizar para tus campañas en 2022. Estas son:</p>
<ul>
<li>Video Marketing</li>
<li>Uso de la realidad virtual (VR)</li>
<li>Utilización de la realidad aumentada (AR)</li>
<li>Aprendizaje automático</li>
<li>Chatbot</li>
<li>Transmisiones en vivo</li>
<li>Audio contenido</li>
<li>Búsqueda por voz</li>
<li>Marketing conversacional</li>
</ul>
<p style="text-align: justify">Aplicar algunos de estos servicios podrá ser de gran ayuda para tus campañas de marketing. No obstante, recuerda lo importante que es la recolección y análisis de datos en cualquier plan estratégico que realices.</p>
<p style="text-align: justify">Cabe destacar, que estas no son todas las tendencias para realizar campañas de marketing en 2022. Para la actualidad, sabemos que las redes sociales son el punto de conexión entre tu audiencia y tu producto. Pero, ¿Podemos lograrlo por completo con las tendencias ya mencionadas? Es posible que sí, pero es ideal que hagas uso de algo más.</p>
<p style="text-align: justify">¿Qué es ese “algo más”? El sistema de anuncios de pago que proporcionan las redes sociales. Facebook, Instagram, YouTube, entre otras redes sociales, implementan este sistema para generar tráfico y, a su vez multiplicar ingresos.</p>
<p style="text-align: justify">A continuación, hablaremos de la considerada hasta ahora como la más poderosa de todas las redes sociales: Facebook Ads.</p>
<h2>Campañas en Facebook Ads</h2>
<p style="text-align: justify"><img loading="lazy" class="alignleft wp-image-359 size-medium" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads-300x270.jpg" alt="facebook-ads" width="300" height="270" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads-300x270.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads-768x691.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Facebook es sin lugar a dudas, una de las plataformas más importantes a la hora de generar trafico ¿Qué porque decimos esto? Muy sencillo, con su sistema de anuncios de pago (Ads) podrás de manera sencilla multiplicar tus ingresos. Todo esto claro, si logras comprender y utilizar de la mejor manera esta poderosa herramienta.</p>
<p style="text-align: justify">Y es que, realizar una campaña de publicidad en Facebook te puede sonar una tarea muy sencilla. Sin embargo, es un trabajo que implica demasiada atención y un poco de análisis estratégico que requiere experiencia. Todo esto, con el fin de lograr los resultados esperados.</p>
<p style="text-align: justify">Además de ello, Facebook realiza semanalmente, nuevos cambios dentro de su algoritmo, por lo que una funcionalidad de hoy, puede que no te sea de utilidad para el día de mañana.</p>
<p style="text-align: justify">Pero, no tienes nada de qué preocuparte aquí te ofreceremos algunos tips para que utilices la plataforma de publicidad de pago de Facebook, de la manera más óptima posible para tus campañas.</p>
<h3>¿Qué son las campañas de Facebook Ads?</h3>
<p style="text-align: justify">Pero primero, ¿Qué es Facebook Ads? Consiste en una herramienta para realizar campañas publicitarias dentro de la red social. A través de Facebook, las empresas podrán llegar a la audiencia objetiva con publicidad o anuncios.</p>
<h3>¿Cuáles son las funcionalidades principales de Facebook Ads?</h3>
<p style="text-align: justify">Principalmente, es posible visualizar las estadísticas del público. Si, y es que para crear una buena campaña en Facebook debemos segmentar muy bien las audiencias, esto con el fin de analizar con mayor exactitud al target persona que se desea dirigir la campaña publicitaria.</p>
<p style="text-align: justify">También, puedes crear diferentes públicos. Todo esto, con el fin de incluir o excluir dentro de tus campañas diferentes tipos de públicos, ya sean públicos personalizados, similares o guardados.</p>
<h3>Ventajas de usar Facebook Ads</h3>
<h4>Mayor alcance</h4>
<p style="text-align: justify">Facebook, para el 2022 cuenta con más de 260.000 millones de usuarios que se encuentran activos a diario por esta red. Esto quiere decir que las posibilidades de llegar a más personas son muchísimas.</p>
<p style="text-align: justify">Lo mejor de esto, es que al pagar campañas publicitarias dentro de Facebook, puedes llegar directamente a aquellos usuarios que si se encuentran interesados en tu producto o servicio. Además, la red social te permite crear sorteos o concursos, con la finalidad de crear engagement con tu audiencia. ¡Increíble! ¿No?</p>
<h4>Perfectos algoritmos</h4>
<p style="text-align: justify">Tal vez te preguntes, ¿Cómo Facebook segmenta un público en específico entre 260.000 millones de usuarios conectados? Fácil, esta red social ajustó su algoritmo de modo que en la sección de noticias, se muestre a los usuarios aquello que más les interesa, así como también las publicaciones de amigos y de familiares.</p>
<p style="text-align: justify">Pero no solo ha sido ajustado para esto, también para los anuncios publicitarios, lo que genera como resultado que estos vayan orientados a las personas que si le interesan, pudiendo lograr mayores porcentajes de conversión. Esto puedas tal vez reconocerlo cuando, estando dentro de la red social, buscas un producto o nicho especifico. Posteriormente, aparecerán marcas de este producto dentro de tu sección de noticias.</p>
<h4>Monitoreo en tiempo real<img loading="lazy" class="size-medium wp-image-361 alignright" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></h4>
<p style="text-align: justify">Esta es otra de las ventajas de Facebook Ads y es que desde el administrador, puedes observar las métricas y análisis a nivel estadístico con total transparencia. Al obtener estos datos es posible monitorear los anuncios ya publicados y mejorar las estrategias de marketing para tener mejor alcance en las personas.</p>
<p style="text-align: justify">Al implementar Facebook Ads, tu marca o empresa podrá llegar a las personas interesadas en tu producto o servicio. Es una estrategia de marketing que se encuentra en tendencia por ser de gran utilidad, y además, puedes dar a conocer tu negocio sin problemas.</p>
<p style="text-align: justify">Recuerda siempre que al estar anunciando tus productos o servicios puedes llegar a un público objetivo, esencial para lograr un embudo de ventas efectivo y aumentar las ganancias para tu compañía.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
