<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Facebook &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/tag/facebook/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 23:28:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Facebook &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Los recursos top 1 para marketing digital</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Youtube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=322</guid>

					<description><![CDATA[El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno. Una buena estrategia de marketing digital es ... <a title="Los recursos top 1 para marketing digital" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html" aria-label="More on Los recursos top 1 para marketing digital">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing digital es la base de cualquier negocio de éxito. Es importante empezar con un plan a la hora de lanzar una presencia online y aprender de otros que han implementado con éxito sus estrategias de marketing digital (puedes leer más en nuestros artículos de<a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html"> marketing digital</a>).</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, el mundo online nos ofrece infinidad de posibilidades para promocionar nuestra marca, producto o servicio. Sin embargo, es un espacio que evoluciona a un ritmo muy rápido y es necesario saber estar al día para aprovechar las posibilidades que ofrece el entorno digital.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente. Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Es por esta razón que hemos creado un listado de recursos top que son tendencia para potenciar las estrategias de marketing digital que usas para tu negocio.</p>
</blockquote>
<h1><b>El nuevo Marketing digital: Marketing de influencers</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.snsmarketing.es/blog/wp-content/uploads/2018/12/fiebre_influencers.jpg" alt="Marketing DIgital" width="747" height="422" data-noaft="1" /></p>
<p>Durante mucho tiempo, los profesionales del marketing se han centrado en colaborar con famosos para sus campañas. Sin embargo, los consumidores están más interesados en las recomendaciones de personas en cuyas opiniones confían, como gurús del estilo de vida o incluso personas &#8220;normales&#8221; que comparten contenidos sobre sus intereses. Por eso el trabajo de los usuarios de las redes sociales se ha vuelto tan relevante.</p>
<p>Además, cuando se trata de marketing digital, los expertos coinciden en que el contenido es el rey. Y entre todos los servicios que buscan generar contenido de valor para las marcas, hay uno que destaca: el marketing de influencers. Esta estrategia permite, además, alcanzar otro objetivo importante: ganar visibilidad en las plataformas de medios sociales y en los motores de búsqueda.</p>
<p>Y entre todos los servicios de marketing digital que buscan generar contenido de valor para las marcas, los expertos y las empresas coinciden en que el marketing de influencers es la tendencia que no puedes pasar por alto.</p>
<p>Los influencers son cada vez más relevantes. Esto se debe a la disminución de los presupuestos publicitarios que ofrecen las empresas y su reducción en las campañas publicitarias, especialmente en google y facebook.</p>
<p>Está claro que la mejor estrategia para hacer crecer tu marca en este entorno es el marketing de influencers. Son muchas las razones por las que deberías utilizarlo hoy en día. Por ejemplo:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La rentabilidad del marketing de influencers lo hace imprescindible para cualquier empresa que planee lanzar un producto o servicio en 2022. Los clientes quieren ver a quién compran, y las redes sociales ofrecen una plataforma para que los consumidores vean exactamente a quién compran. Además, si los consumidores sienten que conocen a la persona que está detrás de la marca, es más probable que también les compren.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />El marketing de influencers también ayuda a crear confianza entre las marcas y sus clientes, ya que permite a los consumidores acceder a personas reales que han utilizado los productos antes y pueden dar opiniones sinceras sobre ellos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Además, el marketing de influencers permite a las marcas crear relaciones más personales con sus clientes. Como estos &#8220;influencers&#8221; son socialmente cercanos a sus seguidores, son capaces de establecer un vínculo directo con ellos. A través de esta conexión, los productos o servicios se promocionan de forma natural y orgánica.</p>
<p>Según las últimas proyecciones de <a href="https://www.emarketer.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">eMarketer</a>, Instagram, YouTube y TikTok serán las principales plataformas que utilizarán los profesionales del marketing en Estados Unidos para sus campañas de marketing de influencers. La tendencia se explica en correlación con otros elementos como el crecimiento del consumo de vídeo vertical en las redes sociales.</p>
<p>EMarketer realizó una encuesta entre profesionales del marketing y expertos en el ecosistema del marketing de influencers y demostró que estas tres plataformas juntas tienen el 97% del gasto total previsto para las actividades de marketing de influencers en 2021.</p>
<p>La influencia de TikTok en el mercado es tan poderosa que, según las previsiones de eMarketer, se estima que representará más de la mitad de todo el gasto en marketing de influencers.</p>
<p>El estudio también destaca la importancia de entender cómo se consumen los contenidos en las redes sociales hoy en día y cómo los formatos de vídeo verticales son los preferidos por los usuarios. En este sentido, los vídeos creados por influencers deben adaptarse a los formatos de vídeo verticales, ya que permiten a las marcas llegar a sus mercados objetivo de forma rápida y eficaz.</p>
<p>La segmentación de forma directa viene a ser fundamental entonces, pues el uso de las plataformas difiere entre América, Europa y Asia. Por ejemplo, mientras que TikTok es la plataforma con mayor crecimiento en Estados Unidos, en Europa ni siquiera está entre las diez primeras. En Europa, la plataforma con más crecimiento es supuestamente YouTube, mientras que en Asia es Instagram, lo que coincide con lo que vemos también en América Latina.</p>
<p>Además de esta diferencia entre continentes, también hay diferencias según consideremos marcas grandes o pequeñas. Mientras que en el caso de las grandes empresas son más las que desarrollan campañas de marketing de influencers en Facebook y Twitter, en el caso de las pequeñas, Instagram y YouTube son las plataformas en las que centran sus esfuerzos.</p>
<p>Esto último tiene mucho sentido dado que estas dos plataformas se han centrado en los contenidos de vídeo en los últimos tiempos y han añadido herramientas como Reels y Stories que facilitan este tipo de creación de contenidos por parte de marcas e influencers.</p>
<h1><b>Automatización del Marketing Digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Marketing Automation" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></p>
<p>Esta tendencia va de la mano de otra que ha tenido un fuerte impacto en las empresas: la personalización. Ambas no son mutuamente excluyentes. La automatización del marketing nos permite analizar hechos relacionados con el comportamiento de los consumidores -en tiempo real-, de manera que podemos ofrecer un trato personalizado a través de diferentes canales (campañas de e-mail marketing, redes sociales…).</p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<p>Es la publicidad de la era moderna. Las soluciones de automatización del marketing son avanzadas, asequibles y fáciles de usar. Con la herramienta adecuada, puede hacer crecer su negocio a un ritmo sin precedentes con el mínimo esfuerzo y coste.</p>
<blockquote>
<h3 style="text-align: center">La automatización del marketing podría ser la clave para llevar su negocio al siguiente nivel.</h3>
</blockquote>
<p>Con la automatización del marketing, puede automatizar sus procesos de marketing y ventas, incluidos el correo electrónico y las redes sociales, para impulsar sus clientes potenciales y aumentar las ventas. La automatización del marketing también le ayuda a realizar un seguimiento de la información de sus clientes, lo que le permite personalizar fácilmente los anuncios, los correos electrónicos, los productos y mucho más.</p>
<h1><b>Recolección de datos, recolección de clientes</b></h1>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<h2 style="text-align: center">Los datos son moneda de cambio.</h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketeroslatam.com/wp-content/uploads/2016/10/recoleccion-de-datos-portada-2-1.jpg" alt="Datos" width="1200" height="800" data-noaft="1" /></p></blockquote>
<p>En un mundo cada vez más digital, es más valioso que nunca saber cómo gestionar sus datos, y los datos de sus clientes. Puede ayudarte a evaluar mejor el impacto de tus acciones, predecir tendencias e identificar dónde invertir tus recursos para generar mejores resultados.</p>
<p>En un futuro próximo, el uso de los datos tendrá un valor incalculable. Los recientes cambios en las políticas de cookies, junto con las cuestiones de privacidad y ética en la gestión de datos, ya han provocado un rápido aumento de la cantidad de ingresos que reciben las empresas por el análisis de sus propios datos.</p>
<p>Como resultado, también hemos visto un notable aumento en el desarrollo de herramientas para el análisis de datos (big data).</p>
<p style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Esto no es una coincidencia: Los datos son valiosos.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Cuanto más sepa una empresa sobre sus clientes, mejor podrá comprender sus necesidades y actuar en función de ese conocimiento. Por ello, las herramientas de análisis de datos son indispensables para cualquier empresa que quiera aumentar su base de clientes.</p>
<p>Sus clientes son su activo más valioso. Cuanto más sepa de ellos, mejor podrá atenderlos. Por eso es esencial invertir en herramientas que le ayuden a analizar sus datos. Como resultado, estas herramientas se convertirán en recursos inestimables para usted en el futuro.</p>
<p>Al analizar estos datos, se pueden predecir las tendencias, ver a qué responden realmente los clientes y asegurarse de que se están utilizando los recursos de forma inteligente. Incluso puede asegurarse de que está contratando a las personas adecuadas para dirigir su negocio. Está claro que, independientemente del tipo de empresa que dirija, saber cómo analizar sus propios datos es crucial para asegurarse de que va en la dirección correcta, y para tomar decisiones inteligentes sobre dónde invertir sus recursos.</p>
<p>La forma de hacer negocios está cambiando, y las empresas más exitosas son las que son capaces de adaptarse al nuevo statu quo. Si no está aprovechando sus datos, está dejando dinero sobre la mesa.</p>
<h1><b>Las nuevas tendencias y su rastro al nuevo marketing digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.esic.edu/sites/default/files/rethink/AdobeStock_166966052_Preview.jpeg" alt=" inteligencia artificial" width="1000" height="667" data-noaft="1" /></p>
<p>El marketing digital está experimentando un cambio radical. No es que las técnicas de siempre ya no funcionen, es que no son suficientes por sí solas. Hoy en día, hay que pensar en la hipersegmentación y en cómo construir un diseño de experiencia de comercio híbrido que pueda adaptarse a las nuevas tendencias del marketing digital.</p>
<p>Las tendencias incluyen todo, desde el uso de 5G para el comercio electrónico hasta la inteligencia artificial y sus implementaciones en el servicio al cliente, el comercio móvil y los modelos de negocio omnichannel. Si quieres estar a la vanguardia, debes estar preparado para este cambio.</p>
<p>El comercio conversacional es una nueva tendencia en el marketing digital. Se trata de utilizar chatbots, bots de voz y otras tecnologías para atraer a los clientes en tiempo real y de forma más personal que nunca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La hipersegmentación es otra tendencia a la que los profesionales del marketing deben prestar atención: la capacidad de segmentar a los clientes en función de los criterios más granulares posibles, como las preferencias de los individuos por determinados colores o sabores.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>El diseño de la experiencia de comercio híbrido es también un área en la que las marcas deben centrar sus esfuerzos: crear una experiencia de compra sin fisuras en todas las plataformas, como los dispositivos móviles y los ordenadores de sobremesa.</p>
<p>La tecnología 5G hará que el comercio móvil sea mucho más rápido y fácil para los consumidores. Esto significa que las marcas tendrán que prestar mucha atención a esta tecnología emergente si quieren seguir el ritmo de la competencia.</p>
<p>Y, por último, la inteligencia artificial (IA) puede utilizarse de muchas maneras diferentes para mejorar el servicio al cliente y automatizar tareas que antes eran realizadas manualmente por humanos, pero todavía hay espacio para la interacción humana en ciertos puntos a lo largo del viaje del comprador. Esto significa que las empresas necesitan expertos en IA que sepan cómo aprovechar mejor estas herramientas en función de las necesidades u objetivos específicos de cada empresa.</p>
<p>Los clientes son cada vez más sofisticados y esperan una experiencia más personalizada de las marcas. Por ello, los responsables de marketing deben mejorar la orientación de su público y transmitir el mensaje adecuado en el momento oportuno a través del canal adecuado.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>A medida que los consumidores se han ido acostumbrando al potencial de la tecnología, esperan cada vez más de sus experiencias digitales. El marketing digital evoluciona constantemente para satisfacer estas nuevas expectativas. Para seguir siendo relevantes, los profesionales del marketing deben mantenerse al día con las tendencias emergentes que pueden afectar a sus estrategias y campañas.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Segmentar Facebook Ads desde 0</title>
		<link>/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=320</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona? Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no ... <a title="Segmentar Facebook Ads desde 0" class="read-more" href="/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html" aria-label="More on Segmentar Facebook Ads desde 0">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.jamlo.mx/media/k2/items/cache/90701d02ae3da0e5a21abbd900c25748_XL.jpg" alt="Segmentación Facebook Ads" width="710" height="372" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona?</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La respuesta es obvia, ¿no? No desperdiciarías el dinero en un cartel que nadie va a leer<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no segmentamos correctamente estaremos desperdiciando nuestro dinero y esfuerzo.</p>
<p>Sabemos lo mucho que has trabajado para crear las imágenes y los vídeos de tus anuncios. Sabemos lo persuasivo que es su texto, y sabemos cuánto tiempo ha dedicado a asegurarse de que cada detalle de su anuncio, desde los colores hasta los elementos, los botones y las llamadas a la acción, sea perfecto.</p>
<p>Pero incluso si todo ese trabajo se ha invertido en su campaña, no tendrá un buen rendimiento si no ha pensado lo suficiente en la segmentación.</p>
<blockquote><p>Segmentar correctamente es uno de los factores más importantes a la hora de crear una campaña de <a href="https://www.facebook.com/business/tools/ads-manager" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook Ads</a>, ya que sólo vamos a llegar hasta donde nos lleve nuestra audiencia; por muy bonito que sea nuestro arte, se va a quedar en nada si no llegamos con él a las personas adecuadas.</p></blockquote>
<p>La segmentación se refiere a la selección de una audiencia o audiencias con las que se mostrará su anuncio. Porque, si no estás segmentando bien, probablemente estés desperdiciando dinero en tus anuncios.</p>
<p>Cuando creamos anuncios, debemos tener en cuenta quién es nuestro público: su edad, país de residencia, intereses, comportamiento y toda esa información que nos ayuda a definir lo que quieren o necesitan. De este modo, podemos hacerles llegar el mensaje en el momento adecuado.</p>
<p>Así que nos preguntamos cosas como ¿Cuáles son los problemas de mis clientes? ¿Qué quieren? ¿Por qué deberían comprar mi producto? Y tratamos de averiguar todo lo posible sobre ellos para que, al crear un anuncio, éste toque la fibra sensible adecuada.</p>
<p>Por supuesto, hay que tener un plan para los anuncios, pero antes de hacer cualquier otra cosa hay que asegurarse de dirigirse a las personas adecuadas.</p>
<p>Una buena segmentación puede entonces ayudarnos con los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas. Siempre podemos encontrar un motivo para hacer publicidad, ya sea para aumentar la notoriedad de la marca, lanzar un producto, ganar visibilidad de la marca, generar más tráfico a nuestra web o incluso vender más entradas para un concierto.</p>
<h2><b>¿Qué significa una buena segmentación?</b></h2>
<p>La segmentación es una parte crucial de cualquier campaña de marketing. No se puede elegir un público al azar y esperar obtener resultados. Si quiere llegar a su público objetivo, tiene que segmentar adecuadamente.</p>
<p>¿Por qué? Hay muchas razones por las que una segmentación adecuada es importante en el marketing, pero aquí están las tres principales:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un presupuesto bien segmentado: no importa cuánto inviertas en anuncios, mucho o poco, en un negocio es fundamental recuperar lo invertido, ya sea a corto o largo plazo, y esto se puede conseguir llegando a nuestros clientes ideales. Si no llegamos a nuestro público objetivo, esta inversión será en vano y nunca veremos el retorno, lo cual se traduce en pérdidas para el capital o ganancias del negocio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Conectar con tu público: cuando llegamos a las personas adecuadas, éstas experimentan una sensación de empatía y que a ellos les sucede lo mismo, lo cual produce una sensación de cercanía. Hacerles sentir esto te llevará a conectar automáticamente con ellos y, aunque no compren inmediatamente, habrás ganado un cliente potencial.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Consecución de varios objetivos: una buena segmentación puede ayudar luego a los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas, desde conocer hacia dónde debemos dirigirnos, como a reformular las campañas en general.</p>
<p>Es una estrategia que le permite utilizar su presupuesto de marketing de forma más eficiente y aumentar sus ventas. ¿Cómo? Dividiendo a su público en grupos más pequeños según características específicas y comercializándolos de acuerdo con esos rasgos.</p>
<p>La segmentación del público objetivo, especialmente con plataformas como Facebook Ads, le ayuda a enfocar sus esfuerzos de marketing de manera más eficiente. Le permite crear contenidos personalizados para cada uno de los miembros de su audiencia y generar resultados que impacten positivamente en el negocio.</p>
<h2><b>¿Es complicado empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads?</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La respuesta es no.</h1>
</blockquote>
<p>Hay muchas páginas que pueden hacernos ver este proceso como muy complicado, extenso y engorroso, pero la verdad es que todo es cuestión de práctica.</p>
<p>A continuación te mostramos los pasos que debes seguir para segmentar tus campañas de Facebook Ads:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Primer paso: elegir un objetivo</p>
<p>Lo cierto es que son muchos los objetivos que puedes establecer en tus campañas publicitarias. De hecho, incluso al utilizar esta opción, Facebook nos ofrece varias opciones según nuestros objetivos.</p>
<p>Tendrás que elegir uno de ellos y establecerlo claramente en tu campaña para poder empezar a segmentarla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Segundo paso: elegir los tipos de audiencia:</p>
<p>Es importante saber que existen tres tipos de público dentro de tu campaña de Facebook Ads. El primer tipo se llama &#8220;Audiencias guardadas&#8221; y engloba a todas aquellas personas que ya han interactuado con nuestra marca a través de nuestra web, app u otras redes sociales. Y el segundo tipo de público que encontramos se llama &#8220;Lookalike Audience&#8221;, que tiene en cuenta a todas aquellas personas que comparten ciertas características o actitudes con las del tipo de público anterior. Y por último tenemos un tercer tipo de público llamado &#8220;Custom Audience”.</p>
<h2><b>Construcción de mi audiencia en Facebook Ads</b></h2>
<p>Antes de empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads, es importante obtener los datos principales sobre los usuarios a los que quieres llegar con tus anuncios. Crear un público personalizado puede ayudarte a construir tu perfil de cliente ideal, definir edades, géneros, ubicaciones, intereses y comportamientos de las personas que quieren ver tus anuncios.</p>
<h2><b>Crear audiencias personalizadas</b></h2>
<p>Esto se convertirá en uno de los activos más importantes para tus campañas de Facebook Ads. Debes generar una lista de públicos personalizados basada en los siguientes parámetros:</p>
<p>-Información de perfil (edad y género).</p>
<p>-Localización (ciudad o país)</p>
<p>-Intereses (preferencias y actividades)</p>
<p>-Información de contacto (dirección de correo electrónico o número de teléfono)</p>
<p>-Comportamientos (compras realizadas en línea o fuera de línea)</p>
<h2><b>Crear audiencias similares</b></h2>
<p>Una buena forma de ampliar tu alcance potencial en Facebook Ads es crear públicos similares. Un público similar funciona como un espejo de un público personalizado existente, lo que significa que comparte las mismas características y el mismo perfil que el público original. Por ejemplo, si has creado un público personalizado que incluye sólo mujeres de entre 40 y 50 años que viven en San Francisco y están interesadas en el yoga, Facebook creará un público similar.</p>
<h2><b>Los tipos de segmentación en Facebook Ads</b></h2>
<p>1. Ubicación: Es posible dirigirse a personas de una ciudad, estado, país o incluso por código postal.</p>
<p>2. Edad: Puedes elegir el rango de edad del público objetivo al que quieres llegar.</p>
<p>3. Género: Puedes seleccionar si quieres que tus anuncios se muestren sólo a hombres, a mujeres o a ambos.</p>
<p>4. Intereses y comportamientos: Esta es una de las funciones más potentes de la publicidad en Facebook porque te permite encontrar a personas interesadas en temas específicos por sus intereses y comportamientos, incluidos los hábitos de compra, el uso de dispositivos y otras características.</p>
<p>5. Conexiones en Facebook: Con este tipo de segmentación, puedes mostrar tus anuncios sólo a las personas que están conectadas a tu página o aplicación. Por ejemplo, si tienes una joyería y quieres que te visiten más fans de la Ciudad de México, puedes crear un anuncio que se dirija sólo a las personas que viven en la Ciudad de México y que están conectadas con tu página o app.</p>
<p>6. Idioma: Puedes elegir en qué idiomas quieres que se muestren tus anuncios configurando de forma específica en el manager de Facebook Ads. Por ejemplo, si tu audiencia es principalmente de habla hispana, entonces puedes elegir el idioma español para que tus anuncios aparezcan sólo a las personas que hablan español para que no haya problemas de comunicación entre ambas partes en el cruce de información.</p>
<h2><b>Segmentación personalizada y segmentación detallada</b></h2>
<p>En el caso concreto de Facebook, entre las mejores opciones para segmentar a tu audiencia están:</p>
<p><b>La segmentación personalizada</b></p>
<p>Esta segmentación se crea en base a personas que ya conoces, que han tenido alguna interacción con tu perfil o también puede incluir audiencias similares a las personas que ya han interactuado de una u otra manera contigo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentación Facebook Ads" width="652" height="532" data-noaft="1" /></p>
<p><b>La segmentación detallada</b></p>
<p>Esta segmentación es como un rompecabezas, donde puedes mover y ajustar los datos que requieras para obtener el resultado que mejor se adapte a las necesidades de tu campaña. Elige los datos que correspondan, los intereses necesarios y cada uno de los detalles que necesites añadir para obtener mejores resultados en tus campañas y anuncios.</p>
<h2>Por último…</h2>
<p>La mayoría de las personas que utilizan las redes sociales no buscan comprar algo inmediatamente. Pero eso no significa que no se les pueda persuadir para que comprueben lo que usted ofrece.</p>
<p>Los anuncios en las redes sociales (Facebook Ads) son excelentes para dar a conocer su negocio. La clave está en asegurarse de llegar al público adecuado. Ahí es donde entra en juego la segmentación.</p>
<p>Antes de publicar su anuncio, considere qué tipo de resultados quiere ver y de quién los quiere. ¿Intenta conseguir nuevos clientes? ¿Obtener opiniones de los existentes? ¿Llegar a determinados responsables de la toma de decisiones en empresas de un sector concreto? Una vez que haya identificado sus objetivos, busque a su público y lleve su negocio a las nubes.</p>
<p>Dirigir tus anuncios a un público específico en las redes sociales te da una ventaja sobre otras empresas que se limitan a publicar anuncios y esperar lo mejor. Al orientar sus anuncios, sólo los verán las personas que van a estar interesadas en su negocio. Esto significa que se desperdicia menos dinero en la publicación de anuncios y que hay más oportunidades para que los clientes potenciales vean su negocio.</p>
<p>La segmentación es la única herramienta que puede utilizar para asegurarse de que llega a las personas con más probabilidades de estar interesadas en su negocio.</p>
<p>Si su objetivo es demasiado amplio, su anuncio llegará a muchas personas pero no convertirá a muchas de ellas en clientes.</p>
<p>Si te diriges a un público demasiado reducido, tu anuncio se perderá entre la multitud y no llegará a suficientes personas para ayudarte a hacer crecer tu negocio.</p>
<p>Por ello es tan importante comenzar a ejecutar planes y aprender las formas correctas de llevar a cabo estrategias que permitan el posicionamiento de su negocio y el contenido que quiere proyectar para vender su marca y posicionarla en el medio.</p>
<p>Puedes continuar leyendo contenido sobre<span class="Apple-converted-space"> <a href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html">5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</a></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La dinámica de Facebook Ads 100% conversión</title>
		<link>/facebook-ads/la-dinamica-de-facebook-ads-100-conversion.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 10:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=299</guid>

					<description><![CDATA[&#160; ¿Te has preguntado alguna vez cómo algunos anuncios de Facebook son más efectivos que otros? El secreto está en las características. Al crear un anuncio de Facebook, se te pedirá que selecciones un objetivo de campaña. Esta elección afectará a las opciones de su entrega, incluyendo la optimización y la entrega. Por ejemplo, si ... <a title="La dinámica de Facebook Ads 100% conversión" class="read-more" href="/facebook-ads/la-dinamica-de-facebook-ads-100-conversion.html" aria-label="More on La dinámica de Facebook Ads 100% conversión">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://cdn.5dias.com.py/uploads/f2.png" alt="Experiencias Dinámicas" width="626" height="364" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>¿Te has preguntado alguna vez cómo algunos anuncios de Facebook son más efectivos que otros? El secreto está en las características.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Las experiencias dinámicas se están convirtiendo cada vez más en la mejor manera de alcanzar sus objetivos de marketing. Si aprovecha esta función, podrá crear varias versiones de un anuncio dirigidas a distintos públicos. De este modo, podrá optimizar el contenido para cada grupo y aumentar así sus posibilidades de éxito.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Al crear un anuncio de Facebook, se te pedirá que selecciones un objetivo de campaña. Esta elección afectará a las opciones de su entrega, incluyendo la optimización y la entrega. Por ejemplo, si eliges Tráfico como objetivo, tendrás la opción de optimizar para los usuarios que probablemente hagan clic en un enlace o instalen una aplicación. Si elige Conversiones, tendrá la opción de optimizar para los usuarios que probablemente conviertan en su sitio web o compren su producto.</p>
<p>Además, las <a href="https://www.facebook.com/business/help/450789729226722" rel="nofollow noopener" target="_blank">experiencias dinámicas</a> le permiten crear anuncios perfectamente adaptados a los gustos e intereses de su público para que pueda mejorar su tasa de clics (CTR) y su compromiso. Estos anuncios también proporcionan consistencia de marca en todos los canales, lo que ayuda a reforzar la identidad de su marca.</p>
<h2><b>¿Qué es una experiencia dinámica?</b></h2>
<p>Se trata de un formato de anuncio que se mezcla automáticamente con los diferentes contenidos que se le añaden. Es ideal para potenciar las conversiones, ya que te permite crear muchos anuncios diferentes que la gente verá en rotación. A medida que el anuncio se ejecuta, el algoritmo de Facebook mostrará a las personas la versión del anuncio que tiene más probabilidades de hacer que completen su objetivo.</p>
<p>Por ejemplo, digamos que estás promocionando una línea de ropa. Puedes crear un anuncio con fotos de varios conjuntos y dejar que Facebook muestre a los usuarios la imagen con la que es más probable que participen.</p>
<blockquote><p>Esta función sólo está disponible en las noticias de Facebook e Instagram.</p></blockquote>
<h2><b>La creatividad Dinámica</b></h2>
<p>Una de las funciones más útiles disponibles al utilizar Tráfico o Conversión es la de Experiencias Dinámicas, que se activa al seleccionar la opción &#8220;Creatividad Dinámica&#8221; en el proceso de creación de anuncios.</p>
<p>Las Experiencias Dinámicas le permiten crear múltiples anuncios con diferentes componentes -como imágenes o texto- y luego probar automáticamente qué combinaciones funcionan mejor. Puede utilizar hasta 30 imágenes diferentes, 20 anuncios de vídeo, cinco titulares y cinco enlaces en cualquier combinación o todos a la vez.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketinhouse.es/wp-content/uploads/2021/12/image-2.png.webp" alt="Anuncios dinámicos" width="425" height="390" data-noaft="1" /></p>
<p>El formato de anuncio Experiencia Dinámica se activa en el proceso de creación del anuncio. Usted elige uno de estos tres objetivos:</p>
<p>-Tráfico: Aumentar el tráfico a tu sitio web, aplicación o conversación de Messenger.</p>
<p>-Ventas: Promover productos en su tienda online y luego impulsar las ventas.</p>
<p>-Contactos: Genera leads pidiendo a la gente que rellene un formulario antes de ver el contenido de tu web o app.</p>
<p>Las experiencias dinámicas se activan en el proceso de creación de anuncios. Esto puede ser un poco intimidante, ya que significa que va a tener que aprender a utilizar la herramienta de creación de anuncios (en este artículo le guiamos en todo el proceso <a href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html">Facebook Ads… La Megaguía No. 1</a>).</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://irp-cdn.multiscreensite.com/55d07fd3/contenido-dinamico-fb-2_2.jpg" alt="Contenido dinámico en Facebook Ads" width="387" height="569" data-noaft="1" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>¿Cómo funcionan las experiencias dinámicas?</b></h2>
<p>Funciona de la siguiente manera: Facebook creará automáticamente múltiples variaciones de tu anuncio y mostrará las versiones a las que es más probable que la gente responda.</p>
<p>Con las experiencias dinámicas, podrás realizar una serie de mejoras en tus medios, así como en la composición a nivel de anuncio de tus anuncios. Por ejemplo, puede mejorar las imágenes de origen ajustando sus niveles de brillo y contraste, aplicando filtros artísticos, cambiando su relación de aspecto o añadiendo plantillas.</p>
<p>A nivel de anuncio, algunas de las mejoras posibles son añadir etiquetas de su página, mostrar comentarios relevantes debajo de su anuncio o intercambiar combinaciones de texto.</p>
<p>Muchas de estas mejoras se parecen a la optimización de la creatividad para cada individuo, otra función que sólo está disponible cuando se habilita la creatividad dinámica. Sin embargo, puedes utilizar las creatividades dinámicas sin necesidad de habilitar la optimización de las creatividades para cada individuo.</p>
<p>Un anuncio dinámico es una excelente manera de generar tráfico de alta calidad a su sitio web, sitio móvil o aplicaciones. La experiencia del anuncio puede personalizarse para cada persona que lo vea, de modo que es más probable que llame su atención.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto también le permite mostrar a las personas anuncios que son mas relevantes para ellos, lo que puede ayudar a aumentar su tasa de conversión y reducir su coste por adquisición.</p>
<h2><b>¿Cómo puedo crear mi anuncio de experiencias dinámicas?</b></h2>
<p>Para crear un anuncio con experiencias dinámicas, primero debemos ir al Administrador de anuncios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Haz clic en + Crear en la parte superior izquierda de la pantalla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Elige uno de los dos objetivos que admiten las experiencias dinámicas: Tráfico o Conversiones. Ambos se encuentran en el apartado &#8220;Conversiones&#8221;. Haga clic en Continuar.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Añada los detalles de la campaña junto con la información sobre la prueba A/B y la optimización del presupuesto de la campaña (si es necesario), y luego haga clic en Siguiente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> En la sección de contenido dinámico, asegúrese de que el control deslizante esté desactivado. Esto se debe a que las experiencias dinámicas requieren que comience con un solo anuncio y sólo entonces cree variaciones del mismo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Elija un presupuesto, un horario y un público para su anuncio y haga clic en Siguiente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Seleccione sus ubicaciones para el anuncio, teniendo en cuenta que si elige Ubicaciones automáticas optimizará sus resultados. Sin embargo, si eliges Colocaciones manuales, asegúrate de incluir la sección de noticias de Facebook para poder utilizar experiencias dinámicas.</p>
<h2><b>En conclusión</b></h2>
<p>Los anuncios dinámicos son una forma eficaz de convertir. Con los anuncios dinámicos, puede dirigirse a las personas que han visitado su sitio web y ofrecerles ofertas personalizadas. También puedes crear una serie de anuncios que roten por varias plataformas, llegando a un público más amplio que nunca.</p>
<p>En pocas palabras has creado este anuncio para mostrar automáticamente a diferentes personas diferentes fotos, títulos y enlaces con el objetivo de impulsar tus conversiones.</p>
<p>La publicidad es una herramienta poderosa para cualquier negocio. Utilizarla eficazmente puede ayudarle a conseguir más clientes y ventas.<span class="Apple-converted-space">  </span>También es muy útil cuando quieres crear muchos anuncios diferentes, lo que te permitirá ahorrar tiempo y dinero.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</title>
		<link>/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 15:07:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=291</guid>

					<description><![CDATA[La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión. Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si ... <a title="5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia" class="read-more" href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html" aria-label="More on 5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión.</p>
<p>Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si quieres saber más sobre cómo funciona, sigue leyendo; en esta entrada del blog te explicaremos paso a paso cómo rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook e Instagram.</p>
<p>Rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook Ads e Instagram Ads ya no es un sueño. Desde el lanzamiento de las políticas de transparencia de los anuncios de Facebook e Instagram, las empresas están obligadas a hacer públicos sus anuncios.</p>
<h3>¿Por qué debería rastrear los anuncios que mis competidores publican en Facebook e Instagram?</h3>
<p>Todo el mundo sabe que cuanto más conoces a tus competidores, más éxito tienes.</p>
<p>Dependiendo del número de anuncios que tengan en funcionamiento, esto podría suponer un montón de desplazamiento, pero merece la pena. Podrás ver:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sus imágenes y vídeos publicitarios</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Su texto</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El público al que se dirigen</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Los enlaces a los que envían a la gente (y a dónde conducen)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.masquenegocio.com/wp-content/uploads/2018/10/anuncios-baja-calidad.jpg" alt="Anuncios" width="631" height="380" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con toda esa información, puede estar tentado a copiar su estrategia publicitaria al pie de la letra, pero no lo haga. Eso no va a funcionar para ti, porque no es tu marca, y probablemente no va a resonar con tu público objetivo, pero si puedes tener en cuenta a donde dirigirte y que cosas repetir o no repetir para mejorar tus estrategias de publicidad.</p>
<h2><b>PRIMER PASO: VALORAR LO QUE HACE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Seguro que sabe lo valioso que es prestar atención a su competencia.</p>
<p>Tienes que saber cómo operan, cuáles son sus mayores puntos fuertes y débiles, de dónde vienen sus clientes y mucho más. Pero hay algo que muchos empresarios pasan por alto cuando se trata de vigilar a la competencia: la publicidad en las redes sociales.</p>
<p><strong>El primer paso es simplemente darse cuenta de que sus competidores se anuncian en las redes sociales.</strong></p>
<p>Pero si crees que es obvio, te sorprenderá saber que el 80% de los empresarios no saben si sus competidores se anuncian en Facebook o no. Así que investigue un poco y vea lo que puede encontrar.</p>
<p>Una vez que te hayas dado cuenta de que tus competidores se anuncian, el siguiente paso es observar CÓMO se anuncian. Deberás fijarte en lo que promocionan, a quién se dirigen los anuncios y qué tipo de texto publicitario utilizan.</p>
<p>Y, por último, preste atención a lo que ocurre DESPUÉS de que alguien haga clic en un anuncio (e idealmente póngase en contacto con un cliente que haya interactuado con uno de los anuncios de su competidor).<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>¿Qué ven? ¿Hay una secuencia de retargeting? ¿Cómo les resulta la experiencia?</p>
<h2><b>SEGUNDO PASO: ENCONTRAR LAS HERRAMIENTAS CORRECTAS</b></h2>
<p>¡Olvida todo lo que sabías sobre los anuncios en las redes sociales!</p>
<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/turbo-ad-finder-20/apacadmkljmohmjgefhficgiijnnmelk" rel="nofollow noopener" target="_blank">Turbo Ad Finder</a> es una extensión GRATUITA de Google Chrome que, una vez activada, hará que todas las publicaciones que aparezcan sean anuncios, desapareciendo las publicaciones orgánicas.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.misingresospasivos.com/wp-content/uploads/2018/05/turbo-ad-finder.png" alt="Turbo Ad Finder" width="700" height="445" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con Turbo Ad Finder podrás:</p>
<p>-Buscar anuncios en Facebook e Instagram en tiempo real.</p>
<p>-Ahorrar tiempo y dinero viendo sólo los anuncios que te interesan.</p>
<p>-Utilizar Turbo Ad Finder para inspirarte en campañas publicitarias lanzadas por empresas similares a la tuya.</p>
<p>Turbo Ad Finder te ayuda a encontrar anuncios en las redes sociales más rápido que nunca. Sólo tienes que instalar la extensión y todo el contenido orgánico se filtrará, dejando sólo los anuncios en tu feed.</p>
<p>Esta extensión es revolucionaria: no sólo facilita la aprobación de los anuncios de Google, sino que también hace que el contenido patrocinado sea mucho más fácil de identificar. Nunca más serás engañado pensando que el post de Instagram de alguien es una foto intacta de su batido matutino. Ahora, con Turbo Ad Finder, sabrás de inmediato que han tenido un poco de ayuda de un patrocinador.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://einsteinmarketer.ams3.digitaloceanspaces.com/em/uploads/2018/11/Screen-Shot-2018-11-06-at-16.37.42.png" alt="Turbo Ad Finder" width="428" height="187" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es una herramienta indispensable para cualquier investigador que quiera examinar los anuncios de una empresa para entender su estrategia y obtener más conocimientos sobre el sector.</p>
<h2><b>TERCER PASO: CONOCER LAS ESTRATEGIAS DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>¿Tienes tiempo para hacer todo el análisis de los anuncios de tus competidores en Facebook?</p>
<p>No, ¿verdad?</p>
<p>Entonces debemos encontrar herramientas que nos ayuden a realizar el trabajo duro.</p>
<p>Imagina por un momento poder ver todos los anuncios de tus competidores, los que están actualmente activos y los que no, el número de shares y likes, las versiones del anuncio, etc.Pero para tener una estrategia publicitaria exitosa, es necesario conocer a la competencia y el mercado en el que nos movemos. Por eso es tan importante conocer la herramienta <a href="https://poweradspy.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Power AdSpy</a>.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2018/07/image1-1.png" alt="PowerAdSpy" width="619" height="392" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Nos encontramos ante un mundo online en el que hay literalmente millones de anuncios en redes sociales como Facebook.</p>
<p>Esto significa que los tuyos estarán luchando por la atención de tus potenciales clientes y con muy poco margen de error porque si lo pierdes, probablemente no lo vuelvas a conseguir.</p>
<p>Power AdSpy es una herramienta que nos permite recopilar información y espiar los anuncios de nuestra competencia, los anuncios con mejor rendimiento en Facebook, Instagram y YouTube. Y es completamente gratuita.</p>
<p>La herramienta te proporciona toda la información sobre los anuncios que ves. Por ejemplo cuántos anuncios están activos, las versiones, el número de shares y likes.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.bloggersideas.com/wp-content/uploads/2018/05/Best-PowerAdSpy-Review-Discount-Promo-Coupons.png" alt="PowerAdSpy " width="651" height="354" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es fácil de usar y, una vez que la hayas configurado, puedes buscar en una enorme base de datos de anuncios en múltiples plataformas.</p>
<p>Con este complemento identificar a los posibles influenciadores y los tipos de anuncios que están publicando. Permite incluso filtrar los resultados por formato de anuncio, de modo que si quieres ver sólo anuncios en vídeo o sólo anuncios en carrusel, también puedes hacerlo.</p>
<p>También es ideal para averiguar qué anuncios son más eficaces en su mercado objetivo. Puedes averiguar qué tipo de contenido funciona mejor para ellos, así como a qué tipo de lenguaje e imágenes responden mejor.</p>
<h2><b>CUARTO PASO: MONITOREAR A LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>La herramienta perfecta para espiar a tus competidores: <a href="https://www.facebook.com/ads/library/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><strong>Facebook Ads Library</strong></a></p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2021/07/benefits-of-facebook-ad-library-1024x576.png" alt="Facebook Ad Library" width="1024" height="576" data-noaft="1" /></a></p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook es una herramienta que te da acceso a todos los anuncios utilizados por una fanpage. Es perfecta para cuando quieras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ver lo que hacen tus competidores</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Inspirarte en nuevas campañas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Buscar información sobre la audiencia de una marca</p>
<p>El funcionamiento es el siguiente:</p>
<p>Introduces su nombre y haces clic en buscar. La plataforma te dará información sobre su fanpage, como su fecha de creación y la ubicación geográfica de los administradores.</p>
<p>También obtendrás una lista de todos los anuncios activos con información como su fecha de inicio, contenido y página de destino.</p>
<p>Esta herramienta es genial porque te da acceso a todas las diferentes versiones de un mismo anuncio. De este modo, puedes ver cuáles han tenido mejor rendimiento y probarlas tú mismo.</p>
<p>También es perfecta si quieres inspirarte para nuevas campañas o ideas sobre cómo llegar a los clientes de forma más innovadora que antes.</p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook te da acceso a todos los anuncios utilizados por una página de fans. Con ella, puedes ver cuáles son los anuncios de tu competencia que generan más clics y participación, y luego utilizar esos resultados para mejorar tu propia estrategia de marketing.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.affde.com/uploads/article/23028/Y7hoWuSQ5EVKGCq8.jpg" alt="Facebook ad library" width="633" height="356" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es especialmente útil porque te permite ver las historias de Instagram de tus competidores, así como sus anuncios de Facebook. Podrás averiguar qué tipo de contenido publican, ver la frecuencia con la que publican y saber durante cuánto tiempo lo hacen. Estos detalles pueden ayudarte a entender qué tipo de contenido funciona mejor en las historias de Instagram (y, por tanto, en otras plataformas), para que puedas elaborar tus propias historias que sean igualmente atractivas.</p>
<h2><b>QUINTO PASO: REVISAR LOS PUNTOS DE SEGMENTACION DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Los anuncios de Facebook tienen un cierto arte. No se trata sólo de cómo escribes el contenido, sino de a quién te diriges. Y a veces, puede ser difícil averiguar lo que hacen tus competidores para conseguir esas conversiones.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentar a tu público en Facebook Ads" width="725" height="592" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Revisar la segmentación de mercado de su competencia puede ser una buena manera de analizar sus estrategias y conocer mejor en qué aspectos están teniendo éxito.</p>
<p>La segmentación del mercado es el proceso de dividir a los clientes potenciales en grupos basados en características comunes. Es una forma de identificar quién es su público y qué quiere para poder crear el producto o servicio adecuado para ellos.</p>
<p>Observar los segmentos de tus competidores puede darte una idea de cómo identifican su mercado y, por tanto, cómo adaptan sus mensajes para satisfacer las necesidades de sus clientes.</p>
<p>En esta sección le facilitamos la tarea de averiguar exactamente que objetivos están utilizando sus competidores para que pueda convertir sus propios anuncios en algo bueno. Cuando vea el anuncio de un competidor, sólo tiene que hacer clic en los tres puntos de la parte superior derecha y podrá ver qué objetivos están utilizando sus competidores en sus campañas.</p>
<p>Ahora podrá mantenerse al día con la competencia y mejorar sus propios anuncios con facilidad.</p>
<p>Solo debes realizar estos 3 sencillos pasos:</p>
<p>1. Cuando veas un anuncio, haz clic en los tres puntos de la esquina superior derecha de la pantalla.</p>
<p>2. Selecciona &#8220;¿Por qué veo este anuncio?&#8221; en el menú desplegable.</p>
<p>3. Verás una lista de la orientación que se está utilizando para esa campaña específica.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b><strong>El éxito de su empresa depende de muchos factores, entre ellos lo que hacen sus competidores. Entender sus estrategias es una información importante a la hora de tomar decisiones sobre cómo dirigir tu negocio.</strong><b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El análisis de la competencia es uno de los pasos más importantes en el desarrollo de una estrategia de marketing. Sin el, ¡estás volando a ciegas!</p>
<p>Las empresas con más éxito están en sintonía con su competencia. Se esfuerzan constantemente por desarrollar una estrategia de marketing que las sitúe por encima del resto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google ads El Titán de las redes</title>
		<link>/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 21:26:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Google Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=210</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es Google Ads? Si has encontrado este post, es porque probablemente te estés preguntando qué es, ¿verdad? Es decir, se habla mucho de los anuncios de Google y de lo importantes que son para aumentar el tráfico de tu sitio web, pero ¿qué son los anuncios de Google? ¿Es una nueva consola? ¿Una red ... <a title="Google ads El Titán de las redes" class="read-more" href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html" aria-label="More on Google ads El Titán de las redes">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2></h2>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-213 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-300x169.jpg" alt="Google Ads" width="472" height="266" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS.jpg 1920w" sizes="(max-width: 472px) 100vw, 472px" /></p>
<h2><strong>¿Qué es Google Ads?</strong></h2>
<p>Si has encontrado este post, es porque probablemente te estés preguntando qué es, ¿verdad?</p>
<p>Es decir, se habla mucho de los anuncios de Google y de lo importantes que son para aumentar el tráfico de tu sitio web, pero ¿qué son los anuncios de Google? ¿Es una nueva consola? ¿Una red social? ¿O quizás un robot que te ayuda con tus campañas de PPC? Espera, déjame decirte.</p>
<h5>Al principio existía AdWords&#8230;</h5>
<p>Si retrocedemos en el tiempo para ver los orígenes de<a href="https://ads.google.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Google Ads</a> (entonces llamado AdWords) encontraremos que se lanzó en octubre de 2000. Sí. Han pasado 20 años desde el nacimiento de este servicio que ayuda a las empresas a promocionar sus productos o servicios a través de la publicidad patrocinada en las páginas de resultados del buscador de Google.</p>
<p>Google Ads es una plataforma publicitaria que le permite mostrar anuncios en la página de resultados del motor de búsqueda de Google (SERP) cuando alguien busca palabras clave específicas relacionadas con su marca o productos.</p>
<h2>¿Lo mejor de utilizar Google Ads?</h2>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center;font-size: 16px">Usted sólo paga cuando un usuario hace clic en uno de sus anuncios.</div></div></em></h4>
<p>Los anuncios de Google son una forma estupenda para que las pequeñas empresas con presupuestos limitados aumenten su alcance sin gastar demasiado dinero por adelantado, y tenemos toda la información que necesita aquí, porque sabemos que puede ser abrumador a primera vista.</p>
<p>Son un sistema basado en subastas en el que las empresas pujan por palabras clave relacionadas con su negocio, palabras clave que los usuarios pueden utilizar si buscan algo relacionado con lo que la empresa vende (como &#8220;brillo de labios&#8221; o &#8220;depilación del bikini&#8221;). El mejor postor consigue que su anuncio se muestre en primer lugar cuando alguien busca esos términos, y paga a Google en función del número de personas que hagan clic en él.</p>
<p>Pero…</p>
<h2><strong>¿Para qué sirve Google Ads?</strong></h2>
<p>La plataforma ofrece una variedad de opciones, incluyendo la posibilidad de colocar su anuncio en los resultados de búsqueda o seleccionar un conjunto de sitios web de visualización para promocionar su negocio.</p>
<p>Los anuncios de Google pueden ayudar a cualquier empresa o individuo a aprovechar toda la red de Google para promocionar sus productos y servicios a través de anuncios en Internet.</p>
<p>Google Ads pone a tu disposición una serie de recursos muy interesantes, como:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de posicionamiento en buscadores: Los usuarios pueden buscarte en Google y encontrar tu anuncio. ¿Relevante? Tal vez. ¿Eficaz? Seguro.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de display: Puedes publicar tus anuncios en formato display para que se muestren en los sitios web con los que tenemos acuerdos, aumentando así la presencia de tu marca en toda la red.</p>
<h2><strong>¿En dónde aparecen los anuncios de Google Ads?</strong></h2>
<p>Si buscas algo en Google, verás tres tipos de anuncios diferentes. Pueden aparecer en diferentes partes de la pantalla. Puedes verlos en el lado derecho o en el centro de los resultados. Además, aparecen tanto en móvil como en escritorio.</p>
<p>La colocación de los anuncios de Google depende del tipo de consulta.</p>
<p>En el móvil, si la búsqueda es informativa, es decir, si el usuario busca un artículo o un sitio web para resolver un problema, es probable que el anuncio aparezca en el centro de los resultados.</p>
<p>En cambio, si la consulta es transaccional, es decir, si el usuario quiere comprar algo, es más probable que el anuncio aparezca en el lado derecho.</p>
<p>En los ordenadores de sobremesa, los anuncios aparecen siempre en la parte superior de los resultados y en el lado derecho.</p>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-212 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1-300x184.webp" alt="" width="372" height="228" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1-300x184.webp 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1.webp 571w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Conocer su funcionamiento es clave</strong></h2>
<p>El algoritmo cambia constantemente y es completamente confidencial. Pero lo que sí sabemos es que Google tiene en cuenta los siguientes factores a la hora de determinar si muestra o no su anuncio:</p>
<ul>
<li>Calidad: ¿Qué relevancia tiene el anuncio y la página de destino para el usuario? ¿Tiene información útil?</li>
<li>Relevancia del anuncio: ¿Las palabras clave que has elegido están relacionadas con el anuncio que has escrito?</li>
<li>CTR esperado: ¿Qué probabilidad hay de que los usuarios hagan clic en este anuncio en lugar de en otros?</li>
<li>Experiencia en la página de destino: ¿Es la página de destino de buena calidad, se carga rápidamente y proporciona una buena experiencia al usuario?</li>
<li>Historial de la cuenta: ¿Cuál ha sido el rendimiento de su cuenta en el pasado? ¿Ha publicado anuncios que han recibido repetidamente puntuaciones de calidad bajas o que han dado lugar a altos índices de rebote?</li>
</ul>
<h2><strong>Tipos de campañas en Google Ads</strong></h2>
<p>En los anuncios de Google, puede elegir entre las campañas de la Red de Búsqueda y la Red de Display. Se trata de dos redes diferentes, cada una con sus propias opciones de colocación. Veamos la diferencia entre estas ubicaciones y cómo seleccionarlas en sus anuncios.</p>
<p>Las campañas de la Red de Búsqueda son las que aparecen en las páginas de resultados de búsqueda de Google. Si elige esta red, su anuncio puede aparecer junto a los resultados de búsqueda orgánicos o encima de ellos (en el escritorio). Estos anuncios sólo aparecen en las páginas de resultados de búsqueda, por lo que no existe una opción para seleccionar la ubicación de estos anuncios.</p>
<p>Las campañas de la red de display son aquellas que aparecen en otros sitios web asociados a Google para mostrar anuncios. Como parte de una campaña de display, puede optar por dirigirse a:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Sitios web específicos</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Aplicaciones móviles específicas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Palabras clave</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Audiencias</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Temas</p>
<h2><strong>Llegar a los usuarios con Google Ads</strong></h2>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Palabras Claves</h3>
<p>Una de las herramientas más utilizadas para que sus anuncios satisfagan las búsquedas de los usuarios es el Planificador de palabras clave.</p>
<p>El planificador de palabras clave le ayuda a encontrar las palabras clave y una estimación de tráfico para ellas.</p>
<p>Haz una lista de todas las palabras que tienen que ver con tu producto o servicio.</p>
<p>También puede utilizar esta herramienta para saber cuánto costará que sus anuncios aparezcan en los primeros lugares de los resultados de búsqueda.</p>
<p>Es importante que elijas las palabras clave adecuadas, para que puedas conseguir tráfico, ventas y conversiones.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>¿Qué es el índice de calidad?</strong></h3>
<p>El índice de calidad es una métrica que evalúa la calidad de los anuncios en Google Ads. Este índice ayuda a los anunciantes a comprender el éxito de sus campañas en función de tres factores:</p>
<p>-La relevancia de su anuncio para la búsqueda del cliente.</p>
<p>-La relevancia de su página de destino</p>
<p>-La experiencia del usuario en la página de destino</p>
<p>Estos factores determinan si su anuncio aparecerá o no entre los primeros resultados y cuánto pagará por él.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Añade extensiones a tus anuncios</strong></h3>
<p>La función principal de éstas es añadir información extra que facilite la interacción de los usuarios con el anuncio.</p>
<p>Las extensiones pueden mejorar el Quality Score y aumentar el porcentaje de clics. Además, hacen que tus anuncios ocupen más espacio, por lo que atraerá más la atención de los internautas.</p>
<p>Las extensiones son un tipo de anuncio de texto que permite incluir información extra sobre el producto o servicio. La función principal es ofrecer más detalles sobre lo que promueve el anuncio, haciéndolos más atractivos para el usuario.</p>
<p>Además, existen diferentes extensiones que puedes utilizar en tus anuncios dependiendo de lo que se esté promocionando:</p>
<ul>
<li>Extensión de ubicación: muestra dónde se encuentra tu negocio. Incluye un mapa interactivo y la dirección.</li>
<li>Extensión de llamada: permite a los usuarios realizar una llamada directamente haciendo clic en el número de teléfono móvil que aparece en el anuncio.</li>
<li>Extensión Sitelink: permite a los usuarios hacer clic en otros enlaces específicos (distintos del principal) dentro de su sitio web.</li>
<li>Extensión Callout: permite añadir información adicional sobre los beneficios de su producto o servicio, para que destaquen sobre el resto.</li>
</ul>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Siga y optimice sus campañas</strong></h3>
<p>Siempre debes hacer un seguimiento del rendimiento de tus anuncios anteriores. Es importante interpretar los resultados y saber cómo están funcionando tus campañas. De este modo, también puedes centrar tu tiempo en optimizar aquellas que están teniendo un mal rendimiento.</p>
<p>Adoptar una estrategia de SEO local. El SEO local es una de las formas más efectivas para que los negocios sean encontrados en línea y ganen más clientes. Si quieres que te encuentre más gente de tu zona, invierte en SEO local a través de herramientas como Google My Business, que ha demostrado aumentar la visibilidad de las empresas en un 100%.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>¿Está sacando el máximo partido a sus campañas de anuncios de Google?</strong></h3>
<p>Tenemos algunos consejos para asegurarnos de que sus anuncios satisfacen las búsquedas de los usuarios y consiguen que Google los coloque entre los primeros resultados.</p>
<p>Realiza un seguimiento de forma regular y elabora informes para tener toda la información de un vistazo. De este modo, podrá ver qué campañas le han funcionado mejor en un momento dado y cuáles podrían mejorar su rendimiento.</p>
<p>Utiliza esos informes para determinar si tus campañas están cumpliendo tus objetivos de rendimiento o si necesitan algunos ajustes para ser más eficaces.</p>
<p>Trabaje para optimizar cada campaña individualmente, de modo que pueda obtener el máximo rendimiento de su dinero poniendo su presupuesto donde hace más bien.</p>
<h2><strong>Smart Bidding en Google Ads</strong></h2>
<p>Smart Bidding es una función de Google para generar estrategias de puja automáticas en sus anuncios.</p>
<p>A través de esta herramienta, tus campañas de Google Ads evolucionan para mejorar el valor de conversión en una subasta.</p>
<p>Las ventajas de utilizar Smart Bidding son</p>
<p>&#8211; Un aumento de las conversiones y de los valores de conversión.</p>
<p>&#8211; Flexibilidad para establecer las pujas en función de los objetivos de cada campaña.</p>
<p>&#8211; Control preciso de los costes y del retorno de la inversión (ROI).</p>
<p>&#8211; Resultados optimizados para diferentes dispositivos, ubicaciones, horarios e idiomas.</p>
<p>&#8211; Gestión más sencilla de las estrategias de puja al poder aplicarse a varias campañas a la vez.</p>
<h2><strong>Recomendaciones Aplicadas Automáticamente</strong></h2>
<p>Si utilizas Google Ads para promocionar tu negocio, vas a querer asegurarte de optimizar tus campañas al máximo para obtener los mejores resultados. Por eso nos complace anunciar el lanzamiento de las Recomendaciones Aplicadas Automáticamente.</p>
<p>Con esta herramienta puedes encontrar fácilmente recomendaciones para mejorar tus campañas, sin tener que dedicar tiempo al análisis. Además, puedes elegir qué recomendaciones quieres aplicar y cuáles no. Pero recomendamos aplicar todas las recomendaciones para obtener un rendimiento óptimo.</p>
<p>Esta funcionalidad está enfocada a ayudar a los administradores a mejorar el rendimiento y la optimización de sus campañas en un corto período de tiempo.</p>
<p>Al aplicar esta funcionalidad en sus campañas de Google Ads, usted aumenta la productividad y mejora la optimización de las campañas. Todo esto de forma gratuita y sin costo adicional, no hay ningún coste extra para que usted lo utilice.</p>
<p>Google Ads es una herramienta increíble para los anunciantes. Con sus diversas características, ofrece una gran flexibilidad y posibilidades para lograr los objetivos propuestos por cada anunciante.</p>
<p>Pero por mucha experiencia que se tenga con Google Ads, es muy común cometer errores al configurar una campaña u olvidar modificar ciertos detalles que son de gran importancia, por eso hemos creado esta guía rápida para entender su funcionamiento e importancia en el mundo del marketing digital.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?</title>
		<link>/facebook-ads/el-facebook-pixel-que-es-y-como-funciona.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 05:08:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[Piex de Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Pixel]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=34</guid>

					<description><![CDATA[Cuando vas a hacer campañas de publicidad con Facebook Ads debes estar familiarizado con Facebook Píxel, una forma de medir las conversiones ideada por esta red social. Como ya sabes, todo aquello que no mides no lo puedes mejorar así que no hace falta que incidamos en la importancia que tiene el píxel de Facebook ... <a title="El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?" class="read-more" href="/facebook-ads/el-facebook-pixel-que-es-y-como-funciona.html" aria-label="More on El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando vas a hacer campañas de publicidad con Facebook Ads debes estar familiarizado con <strong>Facebook Píxel, una forma de medir las conversiones ideada por esta red social</strong>.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un píxel es un código JavaScrip que mide el comportamiento del usuario en una web</div></div>
<p>Como ya sabes, todo aquello que no mides no lo puedes mejorar así que no hace falta que incidamos en la importancia que tiene el píxel de Facebook si lanzas campañas de marketing de pago a través de Facebook.</p>
<p>La primera vez que te enfrentas a él es normal sentir cierta confusión ya que hay que aprender algunos conceptos para aprender a manejarlo.<br />
Sin embargo, es más fácil de lo que parece y te lo queremos demostrar con esta guía.</p>
<h2>¿Qué es el Facebook Pixel?</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El píxel de Facebook es un código que colocas en la página web en la que quieras medir conversiones</div></div>
<p>Te ofrece datos como los siguientes:</p>
<ul>
<li>Cuántos usuarios han entrado en la web</li>
<li>Cuántos usuarios han comprado</li>
<li>Cuántos usuarios han añadido un producto al carrito</li>
<li>Cuántos usuarios han rellenado un formulario de suscripción</li>
</ul>
<p>De esta forma puedes realizar un seguimiento de las conversiones de los anuncios de Facebook, optimizar tus anuncios, crear audiencias específicas y volver a dirigirte a las personas que ya han visitado tu sitio.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Este código funciona colocando y activando cookies que siguen a las personas mientras interactúan con tu sitio web y tus anuncios de Facebook.</div></div>
<p>Solo puedes tener un píxel por cada cuenta publicitaria que será el que mida todas las campañas que realices desde dicha cuenta. Por eso, según los casos, es recomendable crear una cuenta nueva para poder trabajar mejor las campañas independientes.</p>
<p>Más adelante volveremos sobre esto.</p>
<h2>¿Por qué necesitas configurar el Facebook Pixel?</h2>
<p>El pixel de Facebook proporciona información importante que puedes utilizar para crear una mejor publicidad en Facebook y orientarlos de forma más eficaz.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">La información de segmentación te ayuda a garantizar que tus anuncios sean vistos por las personas que tienen más probabilidades de realizar las acciones más importantes para ti en tu sitio web.</div></div>
<p>Esto te ayuda a<strong> mejorar la tasa de conversión de tus anuncios de Facebook</strong> y a obtener un mejor retorno de la inversión.</p>
<p>Si aún no utilizas Facebook Ads, deberías instalar el píxel de Facebook de inmediato. De este modo, el código empezará a recolectar información y no tendrás que empezar de cero cuando decidas crear tu primer anuncio en Facebook.</p>
<p>Hay muchas formas en las que el &#8220;píxel puede ayudarte a mejorar tus resultados de marketing en Facebook&#8221;. He aquí algunas de ellas:</p>
<h3>Permite hacer un seguimiento de conversiones</h3>
<p>El píxel de Facebook te permite <strong>controlar cómo interactúan las personas con tu sitio web</strong> después de ver tu anuncio de Facebook.<br />
Incluso puedes hacer un seguimiento de los clientes a través de los diferentes dispositivos que utilizan.</p>
<p>Por ejemplo, esto te permite averiguar si las personas tienden a ver tus anuncios en dispositivos móviles pero cambian a un ordenador antes de realizar una compra, o tal vez este proceso ocurre a la inversa.</p>
<h3>Para promocionar a un público personalizado.</h3>
<p>Los anuncios dinámicos, combinados con el seguimiento de píxeles, te permiten <strong>mostrar sus anuncios a personas que ya han visitado tu sitio web</strong>.</p>
<p>Aquí el píxel puede ser muy detallista, por ejemplo, mostrando a las personas un anuncio del producto exacto que dejaron en su cesta de la compra o que añadieron a una lista de deseos en su sitio web.</p>
<h3>Es posible crear audiencias similares.</h3>
<p>Los datos de seguimiento recogidos por Facebook pueden utilizarse para <strong>crear una audiencia de personas que comparten los mismos intereses y aficiones</strong> que el público que ya interactúa con tu sitio web.</p>
<p>Esto te permitirá utilizar el píxel para crear un público que aumente tu base de clientes potenciales.</p>
<h3>Optimizar Facebook Ads para conversiones</h3>
<p>La información de seguimiento de Facebook puede utilizarse para <strong>mejorar tus anuncios de Facebook</strong>.</p>
<p>Si no tienes el píxel instalado solo podrás medir y mejorar los clicks en los enlaces pero una vez que lo tienes, ya puedes conocer las conversiones que están directamente relacionadas con los objetivos de negocio que te hayas fijado: ventas, registros, descargas…</p>
<h3>Optimizar Facebook Ads para obtener más valor</h3>
<p>Puedes utilizar los datos que recopila Facebook sobre <strong>quiénes compran en tu sitio y cuánto gastan</strong> para mejorar la audiencia a la que diriges tus campañas de anuncios.</p>
<p>Las personas con más probabilidades de realizar compras de mayor valor verán tus anuncios por lo que puedes lograr conversiones personalizadas.</p>
<h3>Accede a más herramientas y métricas de Facebook Ads</h3>
<p>¿Estás interesado en utilizar <strong>campañas de conversión web y audiencias personalizadas</strong> para tu sitio web o anuncios dinámicos?</p>
<p>Solo puedes utilizar estas herramientas después de haber instalado el píxel de Facebook. El coste por cliente potencial o el coste por conversión son algunas de las métricas que necesitas para el seguimiento del píxel.</p>
<h2>¿Cómo puedes configurar el píxel de Facebook?</h2>
<h3>Paso 1: Crea tu píxel</h3>
<p>Para crear tu píxel debes ir al administrador de eventos de Facebook y haz click en el círculo verde con el símbolo + que verás a la izquierda. En el desplegable haz click en <em>Conectar orígenes de datos</em>:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-81" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook.png" alt="instalar pixel de facebook" width="800" height="376" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook.png 1897w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-300x141.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-1024x481.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-768x361.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-1536x721.png 1536w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Selecciona <em>Web</em> y haz click en <em>Conectar</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-82" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web.png" alt="conectar web" width="800" height="388" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web.png 1164w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-300x145.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-1024x496.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-768x372.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Elige un nombre para tu pixel para poder localizarlo con más facilidad y haz click en <em>Crear píxel</em>.</p>
<p>Te recomendamos que elijas <strong>un nombre representativo de tu empresa o negocio</strong> y que no se asocie con una campaña concreta. Como te decíamos al principio, solo hay un píxel por cuenta y no por campaña.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-83" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel.png" alt="crear pixel" width="800" height="368" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel.png 1028w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-300x138.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-1024x471.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-768x353.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Introduce la URL completa de tu web. Si todo está bien, te aparecerá un recuadro verde alrededor.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-84" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web.png" alt="añadir web" width="800" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web.png 1027w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-300x112.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-1024x384.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-768x288.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>A continuación tendrás que elegir cómo conectar tu web. Nuestro consejo es que utilices la <strong>API</strong> (la opción recomendada por defecto) para recoger el máximo de datos posibles. Haz click en <em>Siguiente</em> y ya tienes creado tu píxel de Facebook.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-85" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web.png" alt="como conectar web" width="800" height="540" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web-300x202.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web-768x518.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<h3>Paso 2: Cómo instalar el píxel de Facebook en tu web</h3>
<p>Si quieres que el píxel recopile la información que quieres acerca del tráfico de tu web tienes que instalarlo en la web. Para ello tienes dos opciones:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-86" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web.png" alt="instalar pixel en la web" width="800" height="522" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web.png 985w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web-300x196.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web-768x501.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Pulsa <em>Instalar código manualmente</em> y haz click en el botón verde para copiar el código que te aparece.</p>
<p>Después, tendrás que copiarlo entre las etiquetas head. Si se trata de la web de un cliente y no tienes acceso, puedes proporcionarle el código y enviarle las instrucciones para que lo haga él o la persona encargada de la web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-87" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel.png" alt="copiar codigo pixel" width="800" height="312" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel.png 1103w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-300x117.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-1024x399.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-768x299.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una forma sencilla y rápida de instalar el código en una web de WordPress es instalar algún plugin que te permita colocarlo en la cabecera sin temor a cometer un error.</p>
<p>Una vez que lo hayas hecho, haz click en <em>Continuar</em> en el botón azul de la esquina inferior derecha.</p>
<p>Ahora tendrás la opción de activar las coincidencias automáticas que sirven para tratar de <strong>buscar estas coincidencias entre los usuarios de Facebook y los visitantes de la web</strong>. De esta forma podrás optimizar tus campañas de Facebook Ads.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-88" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas.png" alt="pixel coincidencias automaticas" width="800" height="531" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas.png 1005w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas-300x199.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas-768x510.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una vez que lo hayas configurado, pulsa de nuevo <em>Continuar</em> para añadir tu primer evento. Sin los eventos, no podrás empezar a trackear las visitas a tu web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-104" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel.png" alt="añadir evento pixel" width="800" height="472" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel.png 1155w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-300x177.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-1024x605.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-768x453.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Haz Click en <em>Abrir herramienta de configuración de eventos</em>, introduce la URL de tu sitio web en el que has introducido el código del píxel y pulsa en <em>Abrir sitio web</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-90" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento.png" alt="configurar evento" width="738" height="392" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento.png 738w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento-300x159.png 300w" sizes="(max-width: 738px) 100vw, 738px" /></p>
<p>Ahora se abrirá la página web y una secuencia de pequeñas ventanas con una introducción a la herramienta interactiva de configuración de eventos.</p>
<p>Si marcas la casilla de la esquina inferior izquierda no volverá a aparecer en los futuros eventos de conversión que crees.</p>
<p>Haz Click en el botón <em>Siguiente</em> dos veces y luego en <em>Empezar</em>.</p>
<p>Te aparece una pequeña ventana en la que te da a elegir entre dos eventos: hacer el seguimiento de un botón o de una URL concreta.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-91 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento.png" alt="elegir tipo de evento" width="709" height="364" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento.png 709w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento-300x154.png 300w" sizes="(max-width: 709px) 100vw, 709px" /></p>
<p>Como ejemplo, vamos a elegir hacer seguimiento de un botón, es decir, vamos a comprobar cuántos usuarios hacen click en el botón que elijamos.</p>
<p>De nuevo tienes que hacer click en el botón que te interese controlar (recuerda que una URL del menú también se considera botón).</p>
<p>Ahora te aparecerá un desplegable en el que tendrás que señalar en qué consiste ese evento de conversión de Facebook en concreto: una suscripción, un registro, una compra…</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-92" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento.png" alt="tipos de evento" width="800" height="343" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento.png 3500w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-300x129.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-1024x439.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-768x329.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-1536x658.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-2048x878.png 2048w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>En el ejemplo hemos elegido un evento de Contacto y una vez que se confirma, aparece como en la imagen: el icono verde en la ventanita y en la web.</p>
<p>Ahí aparecen también las opciones para eliminar o editar el evento y para añadir alguno más en la misma web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-93 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto.png" alt="ejemplo evento contacto" width="694" height="338" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto.png 694w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto-300x146.png 300w" sizes="(max-width: 694px) 100vw, 694px" /></p>
<p>Según el tipo de eventos que escojas te aparecerán unas u otras opciones de configuración.</p>
<p>Por ejemplo, si eliges hacer un seguimiento de un botón de compra, aparecerá esta ventana:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-94" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra.png" alt="evento compra" width="407" height="666" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra.png 407w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra-183x300.png 183w" sizes="(max-width: 407px) 100vw, 407px" /></p>
<p>Ahora vamos a ver cómo se configura el seguimiento de una URL concreta.</p>
<p>Para ello, haz click en <em>Realizar el seguimiento de una URL</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-95 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url.png" alt="evento url" width="627" height="338" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url.png 627w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 627px) 100vw, 627px" /></p>
<p>Ahora debes escoger si quieres hacer el seguimiento de la URL completa o de un fragmento de la misma (recuerda que debes añadir el píxel en cada URL en la que quieras instalar eventos, no solo en la home)</p>
<p>Después, elige el evento en el desplegable al igual que antes.</p>
<p>Cuando hayas acabado de configurar todos los eventos, vuelve al administrador de eventos de Facebook y haz click en <em>Desconectar</em> para salir de la web.</p>
<p>¡Listo! Ahora en el panel de información general verás el registro de usuarios que acceden a la web hora por hora y los resultados del seguimiento de eventos.</p>
<h3>Paso 3: Cómo probar los eventos del píxel de Facebook</h3>
<p>Facebook te ofrece una forma de <strong>comprobar que el píxel está registrando correctamente los eventos que acabas de configurar</strong> en el caso de que, pasado un tiempo, veas que no se registra ninguno.</p>
<p>Dentro del administrador de eventos selecciona en la columna de la izquierda el píxel que quieres comprobar y ve a la pestaña <em>Probar eventos</em>.</p>
<p>Selecciona <em>Probar eventos del navegador</em>, pon la URL de la web y haz click en <em>Abrir sitio web</em>.</p>
<p>Cuando se abra la web en una nueva pestaña navega un rato por ella e interactúa con los eventos que hayas configurado.</p>
<p>Por ejemplo, si has configurado el evento Añadir producto al carrito haz exactamente eso, añade un producto al carrito.</p>
<p>Ahora vuelve a la pestaña Probar eventos y aparecerá tu actividad en unos 30 segundos.</p>
<h3>Paso 4: Comprueba que tu Facebook Pixel esté funcionando</h3>
<p>Aunque lleves a cabo la prueba anterior, no está de más que compruebes de otro modo que el píxel de Facebook está correctamente instalado en la web de tu elección.</p>
<p>Para ello puedes utilizar la extensión de Google Chrome<strong> Facebook Pixel Helper</strong>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-96" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper.png" alt="facebook pixel helper" width="800" height="161" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper.png 1284w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-300x60.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-1024x206.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-768x154.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Su uso es muy sencillo. Una vez que la hayas instalado aparecerá el símbolo “&lt;/&gt;” en tu línea de extensiones.</p>
<p>Cada vez que navegues en una página que tenga instalado el píxel de Facebook este icono de pondrá de color azul y te indicará en un número de color verde cuántos eventos está monitorizando.</p>
<p>En el ejemplo de la imagen, vemos que Facebook Pixel Helper ya ha identificado los dos eventos que previamente hemos configurado en nuestra web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-97" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/extension-pixel.png" alt="extension pixel" width="209" height="47" /></p>
<p>Si haces click en la extensión podrás saber <strong>cuántos píxeles hay instalados en la web y el número de identificación de cada uno de ellos</strong> por si necesitas hacer comprobaciones en el Administrador de eventos de Facebook.</p>
<p>Además, también te informará de errores o problemas que estén afectando al seguimiento de los eventos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-98" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel.png" alt="info facebook pixel" width="497" height="404" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel.png 497w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel-300x244.png 300w" sizes="(max-width: 497px) 100vw, 497px" /></p>
<h2>Instalar el píxel de Facebook con un plugin</h2>
<p>Aunque ya has visto que es muy sencillo instalar el píxel de Facebook, si la página web en la que lo quieres poner está creada en WordPress tienes una opción aún más sencilla: usar un plugin.</p>
<p>Si miras en el repositorio de WordPress encontrarás muchos pero nosotros te vamos a recomendar <strong>Pixel Your Site</strong> ya que tiene la ventaja de que añadirá el código en todas las páginas.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-99" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site.png" alt="pixel your site" width="1191" height="159" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site.png 1191w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-300x40.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-1024x137.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-768x103.png 768w" sizes="(max-width: 1191px) 100vw, 1191px" /></p>
<p>Una vez instalado verás que este plugin te servirá también para <strong>gestionar otros píxeles como el de Google Analytics, Pinterest o TikTok</strong> pero aquí nos interesa el de Facebook.</p>
<p>Una vez que hagas click verás que debes rellenar algunos apartados para configurar el píxel en la pestaña General:</p>
<ul>
<li>Habilitar la Api de conversión</li>
<li>Introducir el código de Facebook a través del número del píxel</li>
<li>Verificar el dominio a través de una meta-tag</li>
</ul>
<p>Además, en la pestaña <em>Events</em> podrás crear eventos para que el plugin pueda empezar a trackearlos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-100" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site.png" alt="eventos pixel your site" width="800" height="464" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site.png 1057w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-300x174.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-1024x594.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-768x445.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Aunque este tipo de plugins facilitan mucho este tipo de configuraciones nosotros<strong> te recomendamos que utilices las opciones nativas de Facebook</strong> para evitar cualquier posible problema de comunicación entre Facebook y el plugin.</p>
<h2>Cómo hacer remarketing usando el píxel de Facebook</h2>
<p>Uno de los beneficios fundamentales del píxel de Facebook es que te permite hacer remarketing.</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">¿Qué es el remarketing</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">El remarketing consiste en mostrar anuncios a usuarios que ya han puesto interés en tus productos o servicios.</div></div>
<p>Te ponemos un ejemplo: si sabemos que el usuario Juan ha visitado nuestra entrada de blog sobre cómo peinar a tu perro, en una futura campaña de Facebook Ads le enseñaremos el anuncio de nuestra peluquería canina.</p>
<p>Para aprender a hacerlo, sigue estos pasos:</p>
<ul>
<li>Ve al panel del Administrador de eventos y en la esquina superior derecha haz click en el botón verde que dice <em>Crear</em>.</li>
<li>Selecciona <em>Crear audiencia personalizada</em>.</li>
<li>Selecciona qué píxel quieres utilizar</li>
<li>Selecciona <em>Personas que han visitado páginas web específicas</em> en el desplegable <em>Eventos</em>.</li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-101 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada.png" alt="audiencia personalizada" width="741" height="803" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada.png 741w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada-277x300.png 277w" sizes="(max-width: 741px) 100vw, 741px" /></p>
<p>Elige las URLs de las que el píxel obtendrá los visitantes y abajo del todo, ponle un nombre a esta audiencia para facilitar la segmentación en las campañas. Por último, haz click en <em>Crear audiencia</em>.</p>
<p>Ahora, cuando vayas a crear un anuncio, en el apartado de <em>Audiencia</em>, solo tendrás que hacer click en el cuadro de escritura que dice <em>Busca audiencias existentes</em> y seleccionar la que te interese.</p>
<p>En la imagen del ejemplo verás que aparece la audiencia que hemos creado con el nombre Prueba.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-102" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada.png" alt="crear anuncio con audiencia personalizada" width="800" height="590" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada.png 849w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada-300x221.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada-768x566.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una vez que termines de crear tu anuncio y lo pongas en marcha, se mostrará a las personas que hayan visitado ya las URLs que has seleccionado anteriormente.</p>
<p>Cuando hayas trabajado más audiencias podrás lanzar campañas a públicos similares.</p>
<p><strong>Esto hará que la campaña sea mucho más eficaz</strong> ya que estarás mostrándole los anuncios a personas que sabes que se han interesado por un tema directamente relacionado con tu producto o servicio.</p>
<h2>Añade un aviso de uso del píxel en tu sitio web</h2>
<p>Para cumplir con los términos de Facebook (y, en algunos casos, con la ley) <strong>debes asegurarte de que los visitantes de tu sitio web sepan que estás recopilando sus datos</strong>.</p>
<p>Esto significa que debes mostrar un aviso claro de que estás utilizando el Facebook Pixel y que su información podría ser recopilada a través de cookies u otros métodos.</p>
<p>También debes informar a los usuarios cómo pueden negarse a que sus datos sean recopilados.</p>
<p>Para conocer todos los detalles, lee con atención las <a href="https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools" target="_blank" rel="noopener nofollow">Condiciones de las herramientas empresariales de Facebook</a> y busca el tercer apartado: Disposiciones especiales en relación con el uso de determinadas Herramientas para empresas.</p>
<p>También, puedes consultar la <a href="https://developers.facebook.com/docs/privacy" target="_blank" rel="noopener nofollow">Guía para sitios y aplicaciones sobre el consentimiento relacionado con las cookies</a>.</p>
<p>Debes agregar esta información en el apartado legal de tu página web y, si tienes alguna duda, consultar con un abogado especializado.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te invitamos a dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, si puedes compartirlo&#8230;¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos&#8230; ¿Cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</title>
		<link>/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:10:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=17</guid>

					<description><![CDATA[A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto. De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto ... <a title="¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria" class="read-more" href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html" aria-label="More on ¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto.</p>
<p>De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto más te sumerjas en ellos, más posibilidades tienes para mejorar y tomar decisiones.</p>
<p>En este post te vamos a hablar de una de estas métricas, el <strong>ROAS</strong>, una variable que te indicará si la campaña de publicidad que has lanzado ha sido rentable o no, ya sea en redes sociales o en buscadores.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El ROAS (Return On Advertising Spend, Retorno de la Inversión Publicitaria) es el porcentaje de ingresos obtenidos en relación con la inversión realizada.</p>
<p>Además, da respuesta a una pregunta fundamental en marketing: <em>si invierto una cantidad determinada de dinero en este canal, ¿cuánto voy a recuperar por cada euro invertido?</div></div></em></p>
<h2>Para qué sirve el ROAS</h2>
<p>Aunque a lo largo de este post vamos a entrar el detalle en los beneficios que obtendrás al medir el ROAS vamos a dejarte los puntos principales resumidos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Expresa la rentabilidad de una campaña publicitaria</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Ayuda a crear objetivos realistas en cuanto a los beneficios</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Demuestra qué tipo de anuncios tienen más conversión: vídeos, imágenes, copys largos, copys cortos…</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Favorece una mejor distribución de la inversión en publicidad en futuras campañas.</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Permite calcular el retorno aproximado de tu inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Y, en general, te ayuda a <strong>desarrollar estrategias SEM mucho más eficaces en cuanto a los ingresos brutos obtenidos</strong>.</p>
<p>Se pueden distinguir dos tipos de ROAS principales aunque las bases son las mismas.</p>
<h3>El ROAS en Google Ads</h3>
<p>Si haces tus campañas en Google Adwords tienes una opción de <strong>automatización de campañas</strong> en la que solo tienes que marcar cuál es tu ROAS objetivo y la herramienta se encarga de ajustar las pujas.</p>
<p>El requisito es tener un histórico de campañas con conversiones para que Google tenga algo sobre lo que crear tu campaña.</p>
<h3>El ROAS en Facebook Ads</h3>
<p>La opción de la automatización de campañas no existe en Facebook Ads pero <strong>en el panel del administrador de anuncios puedes ver el ROAS de cada campaña que lances</strong>.</p>
<p>Eso sí, tienes que asegurarte de que has configurado correctamente el píxel para medir a la perfección todas las conversiones y el valor de las mismas.</p>
<p>Enseguida te contamos cómo se calcula el ROAS.</p>
<h2>¿Cómo calcular el ROAS?</h2>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula del ROAS</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Para calcular el ROAS solo tienes que hacer el siguiente cálculo:</p>
<p><strong>ROAS = (Ingresos / Inversión) x 100</strong></div></div>
<p>Así, tal como te decíamos más arriba, puedes saber con exactitud cuánto has ganado por cada euro gastado.</p>
<p>Como ves, la fórmula es muy sencilla y requiere que poseas dos datos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Valor total de la conversión, es decir, el total de lo que has ganado en bruto</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Coste total de los anuncios, es decir, lo que has invertido en la campaña.</li>
</ul>
</div>
<p>Una vez que los tienes obtendrás el porcentaje dividiendo los ingresos por la inversión y multiplicando el resultado por 100. <strong>El resultado te dirá cuán rentable ha sido tu estrategia</strong>.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">Un ejemplo sencillo: si has pagado 500€ por una campaña que te ha proporcionado unas ventas totales de 2.300€ obtienes un 4,60€. Es decir, por cada euro gastado has ganado 4,60€, por lo que tu ROAS es de un 460%.</div></div>
<p>También puedes ver este dato en el panel de Google Adwords si habilitas una columna llamada Coste/Conv.</p>
<p>El ROAS se convierte así en un KPI referente a la hora de comparar la rentabilidad entre distintas campañas.</p>
<p>Ten en cuenta siempre que el ROAS no es la única métrica de marketing que puedes consultar para decidir si una campaña publicitaria ha tenido el éxito deseado.</p>
<p>En el siguiente punto te explicamos por qué.</p>
<h3>Cuál es el punto de rentabilidad del ROAS</h3>
<p>Una empresa tiene gastos más allá de la campaña publicitaria: nóminas de los empleados, gastos de oficina, impuestos, alquileres…</p>
<p>Por eso, <strong>el hecho de que el ROAS te muestre una cifra positiva no quiere decir que de verdad hayas tenido ganancias con tu campaña</strong>, ya que en todos esos datos no están contabilizados los gastos.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Para ver de verdad si la campaña ha salido bien tienes que calcular el margen de beneficio del servicio o producto que has estado promocionando.</div></div>
<p>Una vez que conoces este margen de beneficio tienes que aplicar esta fórmula:</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula para saber cuál es la cantidad que tienes que facturar por cada euro de beneficio</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px"><b>1 / margen de beneficio</b></div></div>
<p>El resultado te ayudará a discernir si la campaña ha compensado o no.</p>
<p>Estos matices son los que hacen que el ROAS pueda proporcionar una visión engañosa de tu negocio si no lo pones junto a otras métricas como el ROI.</p>
<p>Puedes estar pensando que tu negocio funciona a las mil maravillas y darte cuenta demasiado tarde de que había detalles que se te habían escapado como es el ROI, que tiene en cuenta la cantidad gastada además de la cantidad ganada en bruto.</p>
<p>Tenlo en cuenta a la hora de discernir si tu comercio electrónico se ve favorecido por las campañas de publicidad o no.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">El ROAS es una métrica más útil en el campo de la publicidad digital mientras que en el ámbito de los negocios las miradas se fijan en el ROI.</div></div>
<p><strong>El ROI mide el retorno de la inversión realizada</strong>, es decir, es el porcentaje de rentabilidad, mide las ganancias que has obtenido una vez restados los gastos.</p>
<p>De esta forma sabes con claridad si tu campaña publicitaria ha sido rentable.</p>
<p>El ROAS, en cambio, mide los ingresos brutos que has conseguido con esa campaña sin tener en cuenta los gastos, como sí hace el ROI.</p>
<p>Por esto es importante que tengas claras las diferencias entre ROAS y ROI.</p>
<h2>¿Cómo puedes optimizar el ROAS?<b> </b></h2>
<p>Cuando conoces el ROAS de tus campañas publicitarias puedes extraer deducciones y conclusiones pero también puedes actuar para mejorar los resultados.</p>
<p>De hecho, es el objetivo que debe tener cada una de las métricas que obtienes cuando trabajas en cualquier aspecto del marketing digital.</p>
<p>Ya sabes: lo que no se mide, no se puede mejorar, y eso se traduce al final en menos ventas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Diferencia las segmentaciones en móvil y escritorio ya que los ratios de conversión y los hábitos del usuario son diferentes en cada uno de estos canales.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz campañas para aquellos servicios o productos que son más rentables.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Afina todavía más tu público objetivo segmentando por zona geográfica, edad, sexo o cualquier factor que creas relevante.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz pruebas con las imágenes y los vídeos hasta que encuentres la fórmula que mejor funciona a la hora de convertir.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Antes de lanzar tu campaña comprueba que todo está bien conectado para que no haya errores y puedas medir los datos después (píxeles, eventos…)</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Cuando calcules la rentabilidad de tu producto o servicio no pierdas de vista el &#8220;Life time value&#8221; del cliente para calcular cuánto dinero obtienes de media por cada cliente.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> No dudes a la hora de excluir audiencias cuando estés segmentando una campaña para optimizar la inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Es importante llevar a cabo un seguimiento y comparar, mes a mes o semana a semana, los distintos indicadores. Lo que es rentable hoy puede no serlo cuando en un tiempo o puede que sí.</p>
<h2>Usa el ROAS para saber si tus campañas son efectivas<b> </b></h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Puedes aplicar esta métrica en campañas SEM en Google y también en Facebook Ads e Instagram Ads.</div></div>
<p>Gracias a esta métrica podrás conocer la efectividad de tus campañas y conocer cuáles son las ventas reales y las ventas máximas potenciales.</p>
<p><strong>Si mantienes el control sobre qué campañas se financian podrás darle sentido a tu presupuesto y hacerlo más eficiente</strong></p>
<p>Una vez que has aprendido a medir e interpretar el ROAS serás capaz de ajustar mucho mejor tu presupuesto ya que sabrás cómo se comporta en base a la inversión que hagas.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te recomendamos dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, que lo compartas&#8230; ¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos: ¿cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
<p>Si deseas un contenido más exclusivo, ingresa a nuestra comunidad privada de Facebook <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <a href="https://www.facebook.com/groups/367620938402687" class="su-button su-button-style-default" style="color:#FFFFFF;background-color:#2D89EF;border-color:#246ec0;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span style="color:#FFFFFF;padding:6px 16px;font-size:13px;line-height:20px;border-color:#6cadf4;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px;text-shadow:none;-moz-text-shadow:none;-webkit-text-shadow:none"><i class="sui sui-facebook" style="font-size:13px;color:#FFFFFF"></i> Trucos Facebook Ads</span></a>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
