<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Facebook Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/facebook-ads/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Apr 2022 19:29:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Facebook Ads &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Segmentar Facebook Ads desde 0</title>
		<link>/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:00:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=320</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona? Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no ... <a title="Segmentar Facebook Ads desde 0" class="read-more" href="/facebook-ads/facebook-ads-desde-0.html" aria-label="More on Segmentar Facebook Ads desde 0">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.jamlo.mx/media/k2/items/cache/90701d02ae3da0e5a21abbd900c25748_XL.jpg" alt="Segmentación Facebook Ads" width="710" height="372" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Supongamos que necesitas vender tu coche, ¿simplemente pones un cartel a la entrada de tu casa con los datos de tu coche, el precio y tu número de teléfono, o intentas averiguar quién podría estar interesado en comprarlo y luego vas directamente a por esa persona?</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>La respuesta es obvia, ¿no? No desperdiciarías el dinero en un cartel que nadie va a leer<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Lo mismo ocurre con Facebook Ads. Si no segmentamos correctamente estaremos desperdiciando nuestro dinero y esfuerzo.</p>
<p>Sabemos lo mucho que has trabajado para crear las imágenes y los vídeos de tus anuncios. Sabemos lo persuasivo que es su texto, y sabemos cuánto tiempo ha dedicado a asegurarse de que cada detalle de su anuncio, desde los colores hasta los elementos, los botones y las llamadas a la acción, sea perfecto.</p>
<p>Pero incluso si todo ese trabajo se ha invertido en su campaña, no tendrá un buen rendimiento si no ha pensado lo suficiente en la segmentación.</p>
<blockquote><p>Segmentar correctamente es uno de los factores más importantes a la hora de crear una campaña de <a href="https://www.facebook.com/business/tools/ads-manager" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook Ads</a>, ya que sólo vamos a llegar hasta donde nos lleve nuestra audiencia; por muy bonito que sea nuestro arte, se va a quedar en nada si no llegamos con él a las personas adecuadas.</p></blockquote>
<p>La segmentación se refiere a la selección de una audiencia o audiencias con las que se mostrará su anuncio. Porque, si no estás segmentando bien, probablemente estés desperdiciando dinero en tus anuncios.</p>
<p>Cuando creamos anuncios, debemos tener en cuenta quién es nuestro público: su edad, país de residencia, intereses, comportamiento y toda esa información que nos ayuda a definir lo que quieren o necesitan. De este modo, podemos hacerles llegar el mensaje en el momento adecuado.</p>
<p>Así que nos preguntamos cosas como ¿Cuáles son los problemas de mis clientes? ¿Qué quieren? ¿Por qué deberían comprar mi producto? Y tratamos de averiguar todo lo posible sobre ellos para que, al crear un anuncio, éste toque la fibra sensible adecuada.</p>
<p>Por supuesto, hay que tener un plan para los anuncios, pero antes de hacer cualquier otra cosa hay que asegurarse de dirigirse a las personas adecuadas.</p>
<p>Una buena segmentación puede entonces ayudarnos con los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas. Siempre podemos encontrar un motivo para hacer publicidad, ya sea para aumentar la notoriedad de la marca, lanzar un producto, ganar visibilidad de la marca, generar más tráfico a nuestra web o incluso vender más entradas para un concierto.</p>
<h2><b>¿Qué significa una buena segmentación?</b></h2>
<p>La segmentación es una parte crucial de cualquier campaña de marketing. No se puede elegir un público al azar y esperar obtener resultados. Si quiere llegar a su público objetivo, tiene que segmentar adecuadamente.</p>
<p>¿Por qué? Hay muchas razones por las que una segmentación adecuada es importante en el marketing, pero aquí están las tres principales:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Un presupuesto bien segmentado: no importa cuánto inviertas en anuncios, mucho o poco, en un negocio es fundamental recuperar lo invertido, ya sea a corto o largo plazo, y esto se puede conseguir llegando a nuestros clientes ideales. Si no llegamos a nuestro público objetivo, esta inversión será en vano y nunca veremos el retorno, lo cual se traduce en pérdidas para el capital o ganancias del negocio.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Conectar con tu público: cuando llegamos a las personas adecuadas, éstas experimentan una sensación de empatía y que a ellos les sucede lo mismo, lo cual produce una sensación de cercanía. Hacerles sentir esto te llevará a conectar automáticamente con ellos y, aunque no compren inmediatamente, habrás ganado un cliente potencial.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2757.png" alt="❗" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Consecución de varios objetivos: una buena segmentación puede ayudar luego a los siguientes objetivos que definamos para nuestras campañas, desde conocer hacia dónde debemos dirigirnos, como a reformular las campañas en general.</p>
<p>Es una estrategia que le permite utilizar su presupuesto de marketing de forma más eficiente y aumentar sus ventas. ¿Cómo? Dividiendo a su público en grupos más pequeños según características específicas y comercializándolos de acuerdo con esos rasgos.</p>
<p>La segmentación del público objetivo, especialmente con plataformas como Facebook Ads, le ayuda a enfocar sus esfuerzos de marketing de manera más eficiente. Le permite crear contenidos personalizados para cada uno de los miembros de su audiencia y generar resultados que impacten positivamente en el negocio.</p>
<h2><b>¿Es complicado empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads?</b></h2>
<blockquote>
<h1 style="text-align: center">La respuesta es no.</h1>
</blockquote>
<p>Hay muchas páginas que pueden hacernos ver este proceso como muy complicado, extenso y engorroso, pero la verdad es que todo es cuestión de práctica.</p>
<p>A continuación te mostramos los pasos que debes seguir para segmentar tus campañas de Facebook Ads:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Primer paso: elegir un objetivo</p>
<p>Lo cierto es que son muchos los objetivos que puedes establecer en tus campañas publicitarias. De hecho, incluso al utilizar esta opción, Facebook nos ofrece varias opciones según nuestros objetivos.</p>
<p>Tendrás que elegir uno de ellos y establecerlo claramente en tu campaña para poder empezar a segmentarla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Segundo paso: elegir los tipos de audiencia:</p>
<p>Es importante saber que existen tres tipos de público dentro de tu campaña de Facebook Ads. El primer tipo se llama &#8220;Audiencias guardadas&#8221; y engloba a todas aquellas personas que ya han interactuado con nuestra marca a través de nuestra web, app u otras redes sociales. Y el segundo tipo de público que encontramos se llama &#8220;Lookalike Audience&#8221;, que tiene en cuenta a todas aquellas personas que comparten ciertas características o actitudes con las del tipo de público anterior. Y por último tenemos un tercer tipo de público llamado &#8220;Custom Audience”.</p>
<h2><b>Construcción de mi audiencia en Facebook Ads</b></h2>
<p>Antes de empezar a segmentar tus campañas de Facebook Ads, es importante obtener los datos principales sobre los usuarios a los que quieres llegar con tus anuncios. Crear un público personalizado puede ayudarte a construir tu perfil de cliente ideal, definir edades, géneros, ubicaciones, intereses y comportamientos de las personas que quieren ver tus anuncios.</p>
<h2><b>Crear audiencias personalizadas</b></h2>
<p>Esto se convertirá en uno de los activos más importantes para tus campañas de Facebook Ads. Debes generar una lista de públicos personalizados basada en los siguientes parámetros:</p>
<p>-Información de perfil (edad y género).</p>
<p>-Localización (ciudad o país)</p>
<p>-Intereses (preferencias y actividades)</p>
<p>-Información de contacto (dirección de correo electrónico o número de teléfono)</p>
<p>-Comportamientos (compras realizadas en línea o fuera de línea)</p>
<h2><b>Crear audiencias similares</b></h2>
<p>Una buena forma de ampliar tu alcance potencial en Facebook Ads es crear públicos similares. Un público similar funciona como un espejo de un público personalizado existente, lo que significa que comparte las mismas características y el mismo perfil que el público original. Por ejemplo, si has creado un público personalizado que incluye sólo mujeres de entre 40 y 50 años que viven en San Francisco y están interesadas en el yoga, Facebook creará un público similar.</p>
<h2><b>Los tipos de segmentación en Facebook Ads</b></h2>
<p>1. Ubicación: Es posible dirigirse a personas de una ciudad, estado, país o incluso por código postal.</p>
<p>2. Edad: Puedes elegir el rango de edad del público objetivo al que quieres llegar.</p>
<p>3. Género: Puedes seleccionar si quieres que tus anuncios se muestren sólo a hombres, a mujeres o a ambos.</p>
<p>4. Intereses y comportamientos: Esta es una de las funciones más potentes de la publicidad en Facebook porque te permite encontrar a personas interesadas en temas específicos por sus intereses y comportamientos, incluidos los hábitos de compra, el uso de dispositivos y otras características.</p>
<p>5. Conexiones en Facebook: Con este tipo de segmentación, puedes mostrar tus anuncios sólo a las personas que están conectadas a tu página o aplicación. Por ejemplo, si tienes una joyería y quieres que te visiten más fans de la Ciudad de México, puedes crear un anuncio que se dirija sólo a las personas que viven en la Ciudad de México y que están conectadas con tu página o app.</p>
<p>6. Idioma: Puedes elegir en qué idiomas quieres que se muestren tus anuncios configurando de forma específica en el manager de Facebook Ads. Por ejemplo, si tu audiencia es principalmente de habla hispana, entonces puedes elegir el idioma español para que tus anuncios aparezcan sólo a las personas que hablan español para que no haya problemas de comunicación entre ambas partes en el cruce de información.</p>
<h2><b>Segmentación personalizada y segmentación detallada</b></h2>
<p>En el caso concreto de Facebook, entre las mejores opciones para segmentar a tu audiencia están:</p>
<p><b>La segmentación personalizada</b></p>
<p>Esta segmentación se crea en base a personas que ya conoces, que han tenido alguna interacción con tu perfil o también puede incluir audiencias similares a las personas que ya han interactuado de una u otra manera contigo.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentación Facebook Ads" width="652" height="532" data-noaft="1" /></p>
<p><b>La segmentación detallada</b></p>
<p>Esta segmentación es como un rompecabezas, donde puedes mover y ajustar los datos que requieras para obtener el resultado que mejor se adapte a las necesidades de tu campaña. Elige los datos que correspondan, los intereses necesarios y cada uno de los detalles que necesites añadir para obtener mejores resultados en tus campañas y anuncios.</p>
<h2>Por último…</h2>
<p>La mayoría de las personas que utilizan las redes sociales no buscan comprar algo inmediatamente. Pero eso no significa que no se les pueda persuadir para que comprueben lo que usted ofrece.</p>
<p>Los anuncios en las redes sociales (Facebook Ads) son excelentes para dar a conocer su negocio. La clave está en asegurarse de llegar al público adecuado. Ahí es donde entra en juego la segmentación.</p>
<p>Antes de publicar su anuncio, considere qué tipo de resultados quiere ver y de quién los quiere. ¿Intenta conseguir nuevos clientes? ¿Obtener opiniones de los existentes? ¿Llegar a determinados responsables de la toma de decisiones en empresas de un sector concreto? Una vez que haya identificado sus objetivos, busque a su público y lleve su negocio a las nubes.</p>
<p>Dirigir tus anuncios a un público específico en las redes sociales te da una ventaja sobre otras empresas que se limitan a publicar anuncios y esperar lo mejor. Al orientar sus anuncios, sólo los verán las personas que van a estar interesadas en su negocio. Esto significa que se desperdicia menos dinero en la publicación de anuncios y que hay más oportunidades para que los clientes potenciales vean su negocio.</p>
<p>La segmentación es la única herramienta que puede utilizar para asegurarse de que llega a las personas con más probabilidades de estar interesadas en su negocio.</p>
<p>Si su objetivo es demasiado amplio, su anuncio llegará a muchas personas pero no convertirá a muchas de ellas en clientes.</p>
<p>Si te diriges a un público demasiado reducido, tu anuncio se perderá entre la multitud y no llegará a suficientes personas para ayudarte a hacer crecer tu negocio.</p>
<p>Por ello es tan importante comenzar a ejecutar planes y aprender las formas correctas de llevar a cabo estrategias que permitan el posicionamiento de su negocio y el contenido que quiere proyectar para vender su marca y posicionarla en el medio.</p>
<p>Puedes continuar leyendo contenido sobre<span class="Apple-converted-space"> <a href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html">5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</a></span></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tendencias de campañas de marketing en el 2022</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/tendencias-de-campanas-de-marketing-en-el-2022.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marketing automation tools]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2022 19:27:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=357</guid>

					<description><![CDATA[Como todos los años, las campañas de marketing digital van innovando o evolucionando conforme la tecnología va avanzando. Con esto, nos deja claro, que es de suma importancia estar al día y preparados para realizar cambios en nuestras estrategias de marketing, porque de lo contrario, nuestra audiencia puede disminuir. Es por esta razón, que es ... <a title="Tendencias de campañas de marketing en el 2022" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/tendencias-de-campanas-de-marketing-en-el-2022.html" aria-label="More on Tendencias de campañas de marketing en el 2022">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify">Como todos los años, las campañas de marketing digital van innovando o evolucionando conforme la tecnología va avanzando. Con esto, nos deja claro, que es de suma importancia estar al día y preparados para realizar cambios en nuestras estrategias de marketing, porque de lo contrario, nuestra audiencia puede disminuir.</p>
<p style="text-align: justify">Es por esta razón, que es necesario mantenerse al tanto con las nuevas tendencias en cuanto a marketing digital nos referimos. De este modo, tanto tú como tu equipo de trabajo podrán aplicar los mejores planes estratégicos al mercado, obteniendo los resultados que tanto esperan.</p>
<p style="text-align: justify">¿Quieres conocerlas? Entonces, ¡Vamos a ello!</p>
<h2 style="text-align: justify">¿Cuáles son las tendencias Top de los últimos meses?</h2>
<p style="text-align: justify"><img loading="lazy" class="wp-image-358 size-medium alignleft" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital-300x270.jpg" alt="" width="300" height="270" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital-300x270.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital-768x691.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/tendencias-de-marketing-digital.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></p>
<p style="text-align: justify">Para ser los primeros meses del año, en 2022 ya se implementan tres tendencias infalibles dentro de las campañas de marketing digital. Estas pueden integrarse a tus planes y estrategias sin afectarlos, sino que por el contrario, pueden ayudarte a despegar tu negocio, empresa o agencia digital mucho más rápido y de forma eficaz.</p>
<p style="text-align: justify">Estas tendencias se han mantenido vigentes en los últimos meses, por ser las que proporcionan tráfico y mayor visibilidad de tu marca frente a la audiencia interesada. Cabe destacar, que en conjunto con estas tendencias, puede ser de útil ayuda el uso de servicios de marketing digital, con el fin de obtener buen contenido de valor para fortalecer tus planes de marketing. Pero esto lo hablaremos más adelante.</p>
<p style="text-align: justify">Sin más preámbulos, estás son las tendencias de campañas de marketing en el 2022.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>1.El contenido y su importancia dentro del marketing digital</h3>
<p style="text-align: justify">Así es, dentro del marketing digital, el contenido es de vital importancia. Incluso, esta tendencia viene desde inicios del año 2020, en donde se tomó más valor al contenido para captar una audiencia, que las características de un producto o servicio en sí.</p>
<p style="text-align: justify">Mientras más contenido de valor tengas dentro de tu estrategia, más exitosa será la campaña de marketing. Pero, quizás te estés preguntando: ¿A qué nos referimos con “Contenido de valor”? Si, puede que se lea un poco extraño, pero la realidad es que así se le llama al contenido que generas para tu marca, producto o servicio.</p>
<p style="text-align: justify">Hace algunos años, para generar una venta era importante ofrecer el producto de forma inicial, explicando sus beneficios, por qué debería una persona comprarlo y qué aportaría a su vida al obtenerlo. Hoy en día, no es así.</p>
<p style="text-align: justify">¿Por qué? Simple, como tu producto o servicio, hay mil más. ¿Cómo puedes diferenciarlo de los demás? Es aquí donde entra el tan mencionado contenido de valor. Este consta de no vender directamente el producto o servicio, sino ofrecer a tu audiencia: consejos, información relevante, tips y otras formas de contenido que indirectamente preparen a tu público a la venta del producto que ofreces.</p>
<p style="text-align: justify">Esto le mostrará a tu audiencia que buscas de forma desinteresada ofrecer ayuda, y poco a poco irás guiándolos a tu embudo de ventas. Es por esta razón que el contenido se enmarca en el puesto número 1 de las tendencias de campañas de marketing digital.</p>
<p style="text-align: justify">Y es por ello, que para la fecha, muchas empresas y agencias digitales optan por buscar profesionales y expertos en la creación de contenido, en donde se establece un buen presupuesto para esta estrategia con el fin de obtener excelentes resultados.</p>
<h3>2.El marketing de influencers ¿Realmente funciona?</h3>
<p style="text-align: justify">La siguiente tendencia puede verse también ligada con el contenido de valor. Ambas trabajan en conjunto para explotar al máximo el potencial y hacer crecer una marca o negocio en particular.<br />
El marketing de influencers sí que funciona.</p>
<p style="text-align: justify">Su crecimiento desde finales del 2018 ha sido totalmente acelerado, al punto de que en pleno 2022, sea una de las tendencias principales en las campañas de marketing digital. Este servicio permite a las marcas aprovechar al máximo todo el potencial que puede ofrecer las redes sociales para hacer publicidad y promocionar sus productos o servicios.</p>
<p style="text-align: justify">En comparación con métricas aportadas por eMarketer, la tendencia del marketing de influencers se ha mantenido desde 2019 con un 55,4% de aceptación, subiendo a 72,5% en el 2022, puesto que los marketers hacen uso de esta estrategia en sus campañas. Incluso, en Estados Unidos ya se proyecta un total de 92,1% de marcas que hacen uso de dicha tendencia.</p>
<p style="text-align: justify">Además, se espera que la industria del marketing para influencers se vea potenciado por el uso de la realidad virtual, El 5G, la realidad aumentada, y muchas otras tecnologías que de seguro podrán permitirnos acercarnos un poco más a estas figuras reconocidas en sus distintas escalas.</p>
<p style="text-align: justify">Y es que, para nadie es un secreto que los influencers hayan ganado protagonismo en el marketing digital, pues las mismas métricas de las campañas lo confirman. Dentro de las redes sociales de una marca patrocinada por influencer, se genera más engagement que realizando publicidad de forma común.</p>
<p style="text-align: justify">Esto se debe a que los influencers ya cuentan con una audiencia que a diario consume su contenido y que se encuentra interesada en seguir sus recomendaciones. Esta es, sin duda alguna, una de las tendencias ideales para lograr justo las interacciones y el engagement dentro de las redes sociales que nuestra marca tanto necesita.</p>
<h4>Plataformas ideales para el marketing de influencers<img loading="lazy" class="alignright wp-image-362 size-medium" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-300x300.jpg" alt="Marketing-de-influencers" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/influencers.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></h4>
<p style="text-align: justify">Para que un influencer pueda lograr su objetivo generando interacciones y mayor interés en su público, necesita sumarse a plataformas del momento, cuyo algoritmo no tarde en reconocerlos y su crecimiento sea el deseado.</p>
<p style="text-align: justify">¿Cuáles son estas plataformas? Pues las de más consumo desde el 2020 han sido:</p>
<ul>
<li>Instagram</li>
<li>TikTok</li>
<li>Facebook</li>
<li>YouTube</li>
<li>Twitter</li>
<li>Snapchat</li>
<li>Twich</li>
</ul>
<p style="text-align: justify">Para eMarketer, las estadísticas arrojan que Instagram es la red social más utilizada con un porcentaje de 72,5% para la fecha, sobre todo por el crecimiento y buena aceptación que ha tenido el video vertical o reel. Facebook sigue con un 55,2% de visibilidad, y TikTok con un 45,7% gracias a sus constantes “Trends” o “Challenges” lo que permite un mayor número de vistas y seguidores.</p>
<p style="text-align: justify">Por su parte, YouTube se mantiene con un 42,5% de audiencia, Twich con 40,5%, Twitter con un 25% y Snapchat con un 17,1%.</p>
<h3>3.Análisis de datos</h3>
<p style="text-align: justify">Ahora bien, tanto el marketing de contenido, como el marketing de influencers necesitan de una tercera tendencia para ser la estrategia perfecta dentro de una campaña publicitaria. Los datos te proporcionarán información de valor, tanto para tus contenidos como para saber cómo segmentar tus audiencias y cuando es el momento exacto para mejorarlas.</p>
<p style="text-align: justify">Aunque la obtención de datos no nada sencilla, puedes hacer uso de herramientas de análisis de datos que te pueden ayudar a organizar con facilidad tu información y sacar fácil provecho de ello con lo que puedas aplicar mejores técnicas de analítica y visualización.</p>
<p style="text-align: justify">Empresas de gran auge como Adobe, Entrepreneur y Deloitte, afirman que el uso de datos es lo que nos ayuda a evaluar de manera más concisa el impacto de cada una de nuestras acciones, pudiendo con ello predecir con exactitud las tendencias o identificar en donde es mejor invertir nuestro tiempo y recursos para mejorar y generar tráfico.</p>
<p style="text-align: justify">Esta es sin duda una tendencia que va en ascenso y que su crecimiento es constante. Para el 2022, el análisis y gestión de datos se ha vuelto tan importante como la planificación de un marketer. Y, es importante aclarar que su nivel de importancia no radica en si se trata de una empresa grande, mediana o pequeña.</p>
<p style="text-align: justify">Puedes ser hasta prestador de servicios de modo freelancer y el análisis de datos propios será crucial para ti. Pero, los datos solo pueden ser de relevancia si son comprendidos e interpretados con sentido.</p>
<p style="text-align: justify">Con la ayuda del análisis de datos, las decisiones que pueden tomarse son mucho más certeras y positivas para las estrategias que tengas dentro de tus campañas de publicidad. Por eso, no dudes en contar con un experto en analítica de datos para que su visualización te permita tomar mejores decisiones dentro de tus campañas de marketing.</p>
<h2>Servicios de marketing digital</h2>
<p style="text-align: justify">Bien, hemos hablado de las mejores tendencias del 2022 para campañas de marketing digital. Sin duda, unificarlas, sería un excelente potenciador para tu marca. Pero, recordemos que aplicar estas tendencias no lo es todo.</p>
<p style="text-align: justify">Aunque el trabajo con los creadores de contenidos, influencers y analistas de datos pueden proporcionar la segmentación correcta de tu audiencia, el uso de servicios de marketing digital podría ayudarte a sacar más provecho de las tendencias.</p>
<p style="text-align: justify">Hoy en día, tienes a tu disposición múltiples herramientas que pueden ayudarte a buscar los mejores influencers según tu marca, tipo de producto o servicio. Otro ejemplo podría ser, el uso de funnels de venta para poder lograr captación de la audiencia interesada en tu marca, recolección de datos, uso de otras formas de contenido, entre otros.</p>
<p style="text-align: justify">Y es de estas herramientas tecnológicas de donde sacamos una tendencia extra en el 2022, que de seguro te ayudará al máximo en tus campañas de marketing. Esta es la automatización del marketing.</p>
<h3>¿Qué es la automatización de marketing digital?</h3>
<p style="text-align: justify">La automatización del marketing digital no es más que la agilización de procesos para optimizar el trabajo y aplicarlo de manera eficaz y continúa. Gracias al avance de la tecnología, es posible ver herramientas que realicen procesos de marketing por nosotros, ahorrando tiempo y dinero al máximo.</p>
<p style="text-align: justify">Esta cuarta tendencia está siendo destacada desde el año 2019, pues le permite al freelancer, vendedor, marketer, o empresario, hacer uso de las tecnologías con solo los datos necesarios, obteniendo mayores ventajas y reduciendo esfuerzos e inversión.</p>
<p style="text-align: justify">Con la automatización del marketing digital, podemos reflejar que de este modo se trabaja inteligentemente, sin gastar recursos en vano. En definitiva, las estrategias de marketing funcionan mucho mejor con ayuda de la inteligencia artificial, puesto que es un impulso para el buen desarrollo de las mismas.</p>
<h2>¿Hay algo más que las tendencias de campañas de marketing digital en 2022?</h2>
<p style="text-align: justify">Por supuesto que lo hay. Si bien es cierto, las tendencias juegan un papel fundamental dentro de las campañas de marketing. Además, puedes interconectarlas entre sí con ayuda de otras herramientas tecnológicas que optimicen los procesos para lograr resultados en el menor tiempo posible.</p>
<p style="text-align: justify">Aun así, esto no lo es todo. Más allá de las tendencias del marketing digital, hacer uso de otras herramientas que cuenten con tecnologías como: inteligencia artificial (AI), redes 5G, entre otras, favorecerán tus campañas enmarcándote siempre como el primero ante tu competencia.</p>
<p style="text-align: justify">A continuación, te mostramos algunas herramientas y servicios de marketing digital que puedes utilizar para tus campañas en 2022. Estas son:</p>
<ul>
<li>Video Marketing</li>
<li>Uso de la realidad virtual (VR)</li>
<li>Utilización de la realidad aumentada (AR)</li>
<li>Aprendizaje automático</li>
<li>Chatbot</li>
<li>Transmisiones en vivo</li>
<li>Audio contenido</li>
<li>Búsqueda por voz</li>
<li>Marketing conversacional</li>
</ul>
<p style="text-align: justify">Aplicar algunos de estos servicios podrá ser de gran ayuda para tus campañas de marketing. No obstante, recuerda lo importante que es la recolección y análisis de datos en cualquier plan estratégico que realices.</p>
<p style="text-align: justify">Cabe destacar, que estas no son todas las tendencias para realizar campañas de marketing en 2022. Para la actualidad, sabemos que las redes sociales son el punto de conexión entre tu audiencia y tu producto. Pero, ¿Podemos lograrlo por completo con las tendencias ya mencionadas? Es posible que sí, pero es ideal que hagas uso de algo más.</p>
<p style="text-align: justify">¿Qué es ese “algo más”? El sistema de anuncios de pago que proporcionan las redes sociales. Facebook, Instagram, YouTube, entre otras redes sociales, implementan este sistema para generar tráfico y, a su vez multiplicar ingresos.</p>
<p style="text-align: justify">A continuación, hablaremos de la considerada hasta ahora como la más poderosa de todas las redes sociales: Facebook Ads.</p>
<h2>Campañas en Facebook Ads</h2>
<p style="text-align: justify"><img loading="lazy" class="alignleft wp-image-359 size-medium" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads-300x270.jpg" alt="facebook-ads" width="300" height="270" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads-300x270.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads-768x691.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/campanas-facebook-ads.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />Facebook es sin lugar a dudas, una de las plataformas más importantes a la hora de generar trafico ¿Qué porque decimos esto? Muy sencillo, con su sistema de anuncios de pago (Ads) podrás de manera sencilla multiplicar tus ingresos. Todo esto claro, si logras comprender y utilizar de la mejor manera esta poderosa herramienta.</p>
<p style="text-align: justify">Y es que, realizar una campaña de publicidad en Facebook te puede sonar una tarea muy sencilla. Sin embargo, es un trabajo que implica demasiada atención y un poco de análisis estratégico que requiere experiencia. Todo esto, con el fin de lograr los resultados esperados.</p>
<p style="text-align: justify">Además de ello, Facebook realiza semanalmente, nuevos cambios dentro de su algoritmo, por lo que una funcionalidad de hoy, puede que no te sea de utilidad para el día de mañana.</p>
<p style="text-align: justify">Pero, no tienes nada de qué preocuparte aquí te ofreceremos algunos tips para que utilices la plataforma de publicidad de pago de Facebook, de la manera más óptima posible para tus campañas.</p>
<h3>¿Qué son las campañas de Facebook Ads?</h3>
<p style="text-align: justify">Pero primero, ¿Qué es Facebook Ads? Consiste en una herramienta para realizar campañas publicitarias dentro de la red social. A través de Facebook, las empresas podrán llegar a la audiencia objetiva con publicidad o anuncios.</p>
<h3>¿Cuáles son las funcionalidades principales de Facebook Ads?</h3>
<p style="text-align: justify">Principalmente, es posible visualizar las estadísticas del público. Si, y es que para crear una buena campaña en Facebook debemos segmentar muy bien las audiencias, esto con el fin de analizar con mayor exactitud al target persona que se desea dirigir la campaña publicitaria.</p>
<p style="text-align: justify">También, puedes crear diferentes públicos. Todo esto, con el fin de incluir o excluir dentro de tus campañas diferentes tipos de públicos, ya sean públicos personalizados, similares o guardados.</p>
<h3>Ventajas de usar Facebook Ads</h3>
<h4>Mayor alcance</h4>
<p style="text-align: justify">Facebook, para el 2022 cuenta con más de 260.000 millones de usuarios que se encuentran activos a diario por esta red. Esto quiere decir que las posibilidades de llegar a más personas son muchísimas.</p>
<p style="text-align: justify">Lo mejor de esto, es que al pagar campañas publicitarias dentro de Facebook, puedes llegar directamente a aquellos usuarios que si se encuentran interesados en tu producto o servicio. Además, la red social te permite crear sorteos o concursos, con la finalidad de crear engagement con tu audiencia. ¡Increíble! ¿No?</p>
<h4>Perfectos algoritmos</h4>
<p style="text-align: justify">Tal vez te preguntes, ¿Cómo Facebook segmenta un público en específico entre 260.000 millones de usuarios conectados? Fácil, esta red social ajustó su algoritmo de modo que en la sección de noticias, se muestre a los usuarios aquello que más les interesa, así como también las publicaciones de amigos y de familiares.</p>
<p style="text-align: justify">Pero no solo ha sido ajustado para esto, también para los anuncios publicitarios, lo que genera como resultado que estos vayan orientados a las personas que si le interesan, pudiendo lograr mayores porcentajes de conversión. Esto puedas tal vez reconocerlo cuando, estando dentro de la red social, buscas un producto o nicho especifico. Posteriormente, aparecerán marcas de este producto dentro de tu sección de noticias.</p>
<h4>Monitoreo en tiempo real<img loading="lazy" class="size-medium wp-image-361 alignright" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-300x300.jpg" alt="" width="300" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-300x300.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads-768x768.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/facebook-ads.jpg 1000w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></h4>
<p style="text-align: justify">Esta es otra de las ventajas de Facebook Ads y es que desde el administrador, puedes observar las métricas y análisis a nivel estadístico con total transparencia. Al obtener estos datos es posible monitorear los anuncios ya publicados y mejorar las estrategias de marketing para tener mejor alcance en las personas.</p>
<p style="text-align: justify">Al implementar Facebook Ads, tu marca o empresa podrá llegar a las personas interesadas en tu producto o servicio. Es una estrategia de marketing que se encuentra en tendencia por ser de gran utilidad, y además, puedes dar a conocer tu negocio sin problemas.</p>
<p style="text-align: justify">Recuerda siempre que al estar anunciando tus productos o servicios puedes llegar a un público objetivo, esencial para lograr un embudo de ventas efectivo y aumentar las ganancias para tu compañía.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La dinámica de Facebook Ads 100% conversión</title>
		<link>/facebook-ads/la-dinamica-de-facebook-ads-100-conversion.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Mar 2022 10:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=299</guid>

					<description><![CDATA[&#160; ¿Te has preguntado alguna vez cómo algunos anuncios de Facebook son más efectivos que otros? El secreto está en las características. Al crear un anuncio de Facebook, se te pedirá que selecciones un objetivo de campaña. Esta elección afectará a las opciones de su entrega, incluyendo la optimización y la entrega. Por ejemplo, si ... <a title="La dinámica de Facebook Ads 100% conversión" class="read-more" href="/facebook-ads/la-dinamica-de-facebook-ads-100-conversion.html" aria-label="More on La dinámica de Facebook Ads 100% conversión">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://cdn.5dias.com.py/uploads/f2.png" alt="Experiencias Dinámicas" width="626" height="364" data-noaft="1" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>¿Te has preguntado alguna vez cómo algunos anuncios de Facebook son más efectivos que otros? El secreto está en las características.</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Las experiencias dinámicas se están convirtiendo cada vez más en la mejor manera de alcanzar sus objetivos de marketing. Si aprovecha esta función, podrá crear varias versiones de un anuncio dirigidas a distintos públicos. De este modo, podrá optimizar el contenido para cada grupo y aumentar así sus posibilidades de éxito.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Al crear un anuncio de Facebook, se te pedirá que selecciones un objetivo de campaña. Esta elección afectará a las opciones de su entrega, incluyendo la optimización y la entrega. Por ejemplo, si eliges Tráfico como objetivo, tendrás la opción de optimizar para los usuarios que probablemente hagan clic en un enlace o instalen una aplicación. Si elige Conversiones, tendrá la opción de optimizar para los usuarios que probablemente conviertan en su sitio web o compren su producto.</p>
<p>Además, las <a href="https://www.facebook.com/business/help/450789729226722" rel="nofollow noopener" target="_blank">experiencias dinámicas</a> le permiten crear anuncios perfectamente adaptados a los gustos e intereses de su público para que pueda mejorar su tasa de clics (CTR) y su compromiso. Estos anuncios también proporcionan consistencia de marca en todos los canales, lo que ayuda a reforzar la identidad de su marca.</p>
<h2><b>¿Qué es una experiencia dinámica?</b></h2>
<p>Se trata de un formato de anuncio que se mezcla automáticamente con los diferentes contenidos que se le añaden. Es ideal para potenciar las conversiones, ya que te permite crear muchos anuncios diferentes que la gente verá en rotación. A medida que el anuncio se ejecuta, el algoritmo de Facebook mostrará a las personas la versión del anuncio que tiene más probabilidades de hacer que completen su objetivo.</p>
<p>Por ejemplo, digamos que estás promocionando una línea de ropa. Puedes crear un anuncio con fotos de varios conjuntos y dejar que Facebook muestre a los usuarios la imagen con la que es más probable que participen.</p>
<blockquote><p>Esta función sólo está disponible en las noticias de Facebook e Instagram.</p></blockquote>
<h2><b>La creatividad Dinámica</b></h2>
<p>Una de las funciones más útiles disponibles al utilizar Tráfico o Conversión es la de Experiencias Dinámicas, que se activa al seleccionar la opción &#8220;Creatividad Dinámica&#8221; en el proceso de creación de anuncios.</p>
<p>Las Experiencias Dinámicas le permiten crear múltiples anuncios con diferentes componentes -como imágenes o texto- y luego probar automáticamente qué combinaciones funcionan mejor. Puede utilizar hasta 30 imágenes diferentes, 20 anuncios de vídeo, cinco titulares y cinco enlaces en cualquier combinación o todos a la vez.</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketinhouse.es/wp-content/uploads/2021/12/image-2.png.webp" alt="Anuncios dinámicos" width="425" height="390" data-noaft="1" /></p>
<p>El formato de anuncio Experiencia Dinámica se activa en el proceso de creación del anuncio. Usted elige uno de estos tres objetivos:</p>
<p>-Tráfico: Aumentar el tráfico a tu sitio web, aplicación o conversación de Messenger.</p>
<p>-Ventas: Promover productos en su tienda online y luego impulsar las ventas.</p>
<p>-Contactos: Genera leads pidiendo a la gente que rellene un formulario antes de ver el contenido de tu web o app.</p>
<p>Las experiencias dinámicas se activan en el proceso de creación de anuncios. Esto puede ser un poco intimidante, ya que significa que va a tener que aprender a utilizar la herramienta de creación de anuncios (en este artículo le guiamos en todo el proceso <a href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html">Facebook Ads… La Megaguía No. 1</a>).</p>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://irp-cdn.multiscreensite.com/55d07fd3/contenido-dinamico-fb-2_2.jpg" alt="Contenido dinámico en Facebook Ads" width="387" height="569" data-noaft="1" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>¿Cómo funcionan las experiencias dinámicas?</b></h2>
<p>Funciona de la siguiente manera: Facebook creará automáticamente múltiples variaciones de tu anuncio y mostrará las versiones a las que es más probable que la gente responda.</p>
<p>Con las experiencias dinámicas, podrás realizar una serie de mejoras en tus medios, así como en la composición a nivel de anuncio de tus anuncios. Por ejemplo, puede mejorar las imágenes de origen ajustando sus niveles de brillo y contraste, aplicando filtros artísticos, cambiando su relación de aspecto o añadiendo plantillas.</p>
<p>A nivel de anuncio, algunas de las mejoras posibles son añadir etiquetas de su página, mostrar comentarios relevantes debajo de su anuncio o intercambiar combinaciones de texto.</p>
<p>Muchas de estas mejoras se parecen a la optimización de la creatividad para cada individuo, otra función que sólo está disponible cuando se habilita la creatividad dinámica. Sin embargo, puedes utilizar las creatividades dinámicas sin necesidad de habilitar la optimización de las creatividades para cada individuo.</p>
<p>Un anuncio dinámico es una excelente manera de generar tráfico de alta calidad a su sitio web, sitio móvil o aplicaciones. La experiencia del anuncio puede personalizarse para cada persona que lo vea, de modo que es más probable que llame su atención.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto también le permite mostrar a las personas anuncios que son mas relevantes para ellos, lo que puede ayudar a aumentar su tasa de conversión y reducir su coste por adquisición.</p>
<h2><b>¿Cómo puedo crear mi anuncio de experiencias dinámicas?</b></h2>
<p>Para crear un anuncio con experiencias dinámicas, primero debemos ir al Administrador de anuncios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Haz clic en + Crear en la parte superior izquierda de la pantalla.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Elige uno de los dos objetivos que admiten las experiencias dinámicas: Tráfico o Conversiones. Ambos se encuentran en el apartado &#8220;Conversiones&#8221;. Haga clic en Continuar.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Añada los detalles de la campaña junto con la información sobre la prueba A/B y la optimización del presupuesto de la campaña (si es necesario), y luego haga clic en Siguiente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> En la sección de contenido dinámico, asegúrese de que el control deslizante esté desactivado. Esto se debe a que las experiencias dinámicas requieren que comience con un solo anuncio y sólo entonces cree variaciones del mismo.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Elija un presupuesto, un horario y un público para su anuncio y haga clic en Siguiente.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Seleccione sus ubicaciones para el anuncio, teniendo en cuenta que si elige Ubicaciones automáticas optimizará sus resultados. Sin embargo, si eliges Colocaciones manuales, asegúrate de incluir la sección de noticias de Facebook para poder utilizar experiencias dinámicas.</p>
<h2><b>En conclusión</b></h2>
<p>Los anuncios dinámicos son una forma eficaz de convertir. Con los anuncios dinámicos, puede dirigirse a las personas que han visitado su sitio web y ofrecerles ofertas personalizadas. También puedes crear una serie de anuncios que roten por varias plataformas, llegando a un público más amplio que nunca.</p>
<p>En pocas palabras has creado este anuncio para mostrar automáticamente a diferentes personas diferentes fotos, títulos y enlaces con el objetivo de impulsar tus conversiones.</p>
<p>La publicidad es una herramienta poderosa para cualquier negocio. Utilizarla eficazmente puede ayudarle a conseguir más clientes y ventas.<span class="Apple-converted-space">  </span>También es muy útil cuando quieres crear muchos anuncios diferentes, lo que te permitirá ahorrar tiempo y dinero.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia</title>
		<link>/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Mar 2022 15:07:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=291</guid>

					<description><![CDATA[La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión. Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si ... <a title="5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia" class="read-more" href="/facebook-ads/5-pasos-para-estudiar-los-anuncios-de-la-competencia.html" aria-label="More on 5 pasos para estudiar los anuncios de la competencia">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La competencia es fundamental cuando se trata de hacer crecer un negocio, porque da márgenes de ensayo y error, además de proporcionar información sobre el público a quien se quiere llegar con las estrategias de conversión.</p>
<p>Esto significa que podremos saber qué tipo de estrategias y tácticas están utilizando nuestros competidores en sus campañas. Si quieres saber más sobre cómo funciona, sigue leyendo; en esta entrada del blog te explicaremos paso a paso cómo rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook e Instagram.</p>
<p>Rastrear los anuncios de tus competidores en Facebook Ads e Instagram Ads ya no es un sueño. Desde el lanzamiento de las políticas de transparencia de los anuncios de Facebook e Instagram, las empresas están obligadas a hacer públicos sus anuncios.</p>
<h3>¿Por qué debería rastrear los anuncios que mis competidores publican en Facebook e Instagram?</h3>
<p>Todo el mundo sabe que cuanto más conoces a tus competidores, más éxito tienes.</p>
<p>Dependiendo del número de anuncios que tengan en funcionamiento, esto podría suponer un montón de desplazamiento, pero merece la pena. Podrás ver:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Sus imágenes y vídeos publicitarios</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Su texto</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> El público al que se dirigen</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4a1.png" alt="💡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Los enlaces a los que envían a la gente (y a dónde conducen)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.masquenegocio.com/wp-content/uploads/2018/10/anuncios-baja-calidad.jpg" alt="Anuncios" width="631" height="380" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con toda esa información, puede estar tentado a copiar su estrategia publicitaria al pie de la letra, pero no lo haga. Eso no va a funcionar para ti, porque no es tu marca, y probablemente no va a resonar con tu público objetivo, pero si puedes tener en cuenta a donde dirigirte y que cosas repetir o no repetir para mejorar tus estrategias de publicidad.</p>
<h2><b>PRIMER PASO: VALORAR LO QUE HACE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Seguro que sabe lo valioso que es prestar atención a su competencia.</p>
<p>Tienes que saber cómo operan, cuáles son sus mayores puntos fuertes y débiles, de dónde vienen sus clientes y mucho más. Pero hay algo que muchos empresarios pasan por alto cuando se trata de vigilar a la competencia: la publicidad en las redes sociales.</p>
<p><strong>El primer paso es simplemente darse cuenta de que sus competidores se anuncian en las redes sociales.</strong></p>
<p>Pero si crees que es obvio, te sorprenderá saber que el 80% de los empresarios no saben si sus competidores se anuncian en Facebook o no. Así que investigue un poco y vea lo que puede encontrar.</p>
<p>Una vez que te hayas dado cuenta de que tus competidores se anuncian, el siguiente paso es observar CÓMO se anuncian. Deberás fijarte en lo que promocionan, a quién se dirigen los anuncios y qué tipo de texto publicitario utilizan.</p>
<p>Y, por último, preste atención a lo que ocurre DESPUÉS de que alguien haga clic en un anuncio (e idealmente póngase en contacto con un cliente que haya interactuado con uno de los anuncios de su competidor).<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>¿Qué ven? ¿Hay una secuencia de retargeting? ¿Cómo les resulta la experiencia?</p>
<h2><b>SEGUNDO PASO: ENCONTRAR LAS HERRAMIENTAS CORRECTAS</b></h2>
<p>¡Olvida todo lo que sabías sobre los anuncios en las redes sociales!</p>
<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/turbo-ad-finder-20/apacadmkljmohmjgefhficgiijnnmelk" rel="nofollow noopener" target="_blank">Turbo Ad Finder</a> es una extensión GRATUITA de Google Chrome que, una vez activada, hará que todas las publicaciones que aparezcan sean anuncios, desapareciendo las publicaciones orgánicas.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.misingresospasivos.com/wp-content/uploads/2018/05/turbo-ad-finder.png" alt="Turbo Ad Finder" width="700" height="445" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Con Turbo Ad Finder podrás:</p>
<p>-Buscar anuncios en Facebook e Instagram en tiempo real.</p>
<p>-Ahorrar tiempo y dinero viendo sólo los anuncios que te interesan.</p>
<p>-Utilizar Turbo Ad Finder para inspirarte en campañas publicitarias lanzadas por empresas similares a la tuya.</p>
<p>Turbo Ad Finder te ayuda a encontrar anuncios en las redes sociales más rápido que nunca. Sólo tienes que instalar la extensión y todo el contenido orgánico se filtrará, dejando sólo los anuncios en tu feed.</p>
<p>Esta extensión es revolucionaria: no sólo facilita la aprobación de los anuncios de Google, sino que también hace que el contenido patrocinado sea mucho más fácil de identificar. Nunca más serás engañado pensando que el post de Instagram de alguien es una foto intacta de su batido matutino. Ahora, con Turbo Ad Finder, sabrás de inmediato que han tenido un poco de ayuda de un patrocinador.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://einsteinmarketer.ams3.digitaloceanspaces.com/em/uploads/2018/11/Screen-Shot-2018-11-06-at-16.37.42.png" alt="Turbo Ad Finder" width="428" height="187" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es una herramienta indispensable para cualquier investigador que quiera examinar los anuncios de una empresa para entender su estrategia y obtener más conocimientos sobre el sector.</p>
<h2><b>TERCER PASO: CONOCER LAS ESTRATEGIAS DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>¿Tienes tiempo para hacer todo el análisis de los anuncios de tus competidores en Facebook?</p>
<p>No, ¿verdad?</p>
<p>Entonces debemos encontrar herramientas que nos ayuden a realizar el trabajo duro.</p>
<p>Imagina por un momento poder ver todos los anuncios de tus competidores, los que están actualmente activos y los que no, el número de shares y likes, las versiones del anuncio, etc.Pero para tener una estrategia publicitaria exitosa, es necesario conocer a la competencia y el mercado en el que nos movemos. Por eso es tan importante conocer la herramienta <a href="https://poweradspy.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Power AdSpy</a>.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2018/07/image1-1.png" alt="PowerAdSpy" width="619" height="392" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Nos encontramos ante un mundo online en el que hay literalmente millones de anuncios en redes sociales como Facebook.</p>
<p>Esto significa que los tuyos estarán luchando por la atención de tus potenciales clientes y con muy poco margen de error porque si lo pierdes, probablemente no lo vuelvas a conseguir.</p>
<p>Power AdSpy es una herramienta que nos permite recopilar información y espiar los anuncios de nuestra competencia, los anuncios con mejor rendimiento en Facebook, Instagram y YouTube. Y es completamente gratuita.</p>
<p>La herramienta te proporciona toda la información sobre los anuncios que ves. Por ejemplo cuántos anuncios están activos, las versiones, el número de shares y likes.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.bloggersideas.com/wp-content/uploads/2018/05/Best-PowerAdSpy-Review-Discount-Promo-Coupons.png" alt="PowerAdSpy " width="651" height="354" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es fácil de usar y, una vez que la hayas configurado, puedes buscar en una enorme base de datos de anuncios en múltiples plataformas.</p>
<p>Con este complemento identificar a los posibles influenciadores y los tipos de anuncios que están publicando. Permite incluso filtrar los resultados por formato de anuncio, de modo que si quieres ver sólo anuncios en vídeo o sólo anuncios en carrusel, también puedes hacerlo.</p>
<p>También es ideal para averiguar qué anuncios son más eficaces en su mercado objetivo. Puedes averiguar qué tipo de contenido funciona mejor para ellos, así como a qué tipo de lenguaje e imágenes responden mejor.</p>
<h2><b>CUARTO PASO: MONITOREAR A LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>La herramienta perfecta para espiar a tus competidores: <a href="https://www.facebook.com/ads/library/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><strong>Facebook Ads Library</strong></a></p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://poweradspy.com/wp-content/uploads/2021/07/benefits-of-facebook-ad-library-1024x576.png" alt="Facebook Ad Library" width="1024" height="576" data-noaft="1" /></a></p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook es una herramienta que te da acceso a todos los anuncios utilizados por una fanpage. Es perfecta para cuando quieras:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ver lo que hacen tus competidores</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Inspirarte en nuevas campañas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Buscar información sobre la audiencia de una marca</p>
<p>El funcionamiento es el siguiente:</p>
<p>Introduces su nombre y haces clic en buscar. La plataforma te dará información sobre su fanpage, como su fecha de creación y la ubicación geográfica de los administradores.</p>
<p>También obtendrás una lista de todos los anuncios activos con información como su fecha de inicio, contenido y página de destino.</p>
<p>Esta herramienta es genial porque te da acceso a todas las diferentes versiones de un mismo anuncio. De este modo, puedes ver cuáles han tenido mejor rendimiento y probarlas tú mismo.</p>
<p>También es perfecta si quieres inspirarte para nuevas campañas o ideas sobre cómo llegar a los clientes de forma más innovadora que antes.</p>
<p>La biblioteca de anuncios de Facebook te da acceso a todos los anuncios utilizados por una página de fans. Con ella, puedes ver cuáles son los anuncios de tu competencia que generan más clics y participación, y luego utilizar esos resultados para mejorar tu propia estrategia de marketing.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.affde.com/uploads/article/23028/Y7hoWuSQ5EVKGCq8.jpg" alt="Facebook ad library" width="633" height="356" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Es especialmente útil porque te permite ver las historias de Instagram de tus competidores, así como sus anuncios de Facebook. Podrás averiguar qué tipo de contenido publican, ver la frecuencia con la que publican y saber durante cuánto tiempo lo hacen. Estos detalles pueden ayudarte a entender qué tipo de contenido funciona mejor en las historias de Instagram (y, por tanto, en otras plataformas), para que puedas elaborar tus propias historias que sean igualmente atractivas.</p>
<h2><b>QUINTO PASO: REVISAR LOS PUNTOS DE SEGMENTACION DE LA COMPETENCIA</b></h2>
<p>Los anuncios de Facebook tienen un cierto arte. No se trata sólo de cómo escribes el contenido, sino de a quién te diriges. Y a veces, puede ser difícil averiguar lo que hacen tus competidores para conseguir esas conversiones.</p>
<p><a href="/"><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://blog.interdominios.com/wp-content/2008/Segmentaci%C3%B3n-de-p%C3%BAblico-en-Facebook-Ads.png" alt="Segmentar a tu público en Facebook Ads" width="725" height="592" data-noaft="1" /></a></p>
<p>Revisar la segmentación de mercado de su competencia puede ser una buena manera de analizar sus estrategias y conocer mejor en qué aspectos están teniendo éxito.</p>
<p>La segmentación del mercado es el proceso de dividir a los clientes potenciales en grupos basados en características comunes. Es una forma de identificar quién es su público y qué quiere para poder crear el producto o servicio adecuado para ellos.</p>
<p>Observar los segmentos de tus competidores puede darte una idea de cómo identifican su mercado y, por tanto, cómo adaptan sus mensajes para satisfacer las necesidades de sus clientes.</p>
<p>En esta sección le facilitamos la tarea de averiguar exactamente que objetivos están utilizando sus competidores para que pueda convertir sus propios anuncios en algo bueno. Cuando vea el anuncio de un competidor, sólo tiene que hacer clic en los tres puntos de la parte superior derecha y podrá ver qué objetivos están utilizando sus competidores en sus campañas.</p>
<p>Ahora podrá mantenerse al día con la competencia y mejorar sus propios anuncios con facilidad.</p>
<p>Solo debes realizar estos 3 sencillos pasos:</p>
<p>1. Cuando veas un anuncio, haz clic en los tres puntos de la esquina superior derecha de la pantalla.</p>
<p>2. Selecciona &#8220;¿Por qué veo este anuncio?&#8221; en el menú desplegable.</p>
<p>3. Verás una lista de la orientación que se está utilizando para esa campaña específica.</p>
<blockquote><p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b><strong>El éxito de su empresa depende de muchos factores, entre ellos lo que hacen sus competidores. Entender sus estrategias es una información importante a la hora de tomar decisiones sobre cómo dirigir tu negocio.</strong><b><i></div></div></i></b></p></blockquote>
<p>El análisis de la competencia es uno de los pasos más importantes en el desarrollo de una estrategia de marketing. Sin el, ¡estás volando a ciegas!</p>
<p>Las empresas con más éxito están en sintonía con su competencia. Se esfuerzan constantemente por desarrollar una estrategia de marketing que las sitúe por encima del resto.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Facebook Ads&#8230; La Megaguía No. 1</title>
		<link>/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:43:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=149</guid>

					<description><![CDATA[&#160; Como sabes, Facebook es la red social por excelencia en todo el mundo. Por lo tanto, es el lugar ideal para promocionar tu negocio. Con Facebook Ads puedes llevar a cabo campañas publicitarias segmentadas para llegar a clientes potenciales que estén interesados en lo que puedes ofrecer. Las campañas de Facebook Ads, se han ... <a title="Facebook Ads&#8230; La Megaguía No. 1" class="read-more" href="/facebook-ads/facebook-ads-la-megaguia-no-1.html" aria-label="More on Facebook Ads&#8230; La Megaguía No. 1">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1></h1>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-151" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/facebook-ads-logo.png" alt="campañas de Facebook Ads" width="474" height="284" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/facebook-ads-logo.png 725w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/facebook-ads-logo-300x180.png 300w" sizes="(max-width: 474px) 100vw, 474px" /></p>
<p>Como sabes, Facebook es la red social por excelencia en todo el mundo. Por lo tanto, es el lugar ideal para promocionar tu negocio. Con Facebook Ads puedes llevar a cabo campañas publicitarias segmentadas para llegar a clientes potenciales que estén interesados en lo que puedes ofrecer.</p>
<p>Las campañas de Facebook Ads, se han convertido en una de las plataformas de publicidad online más utilizadas en los últimos años, ya que permite invertir en publicidad segmentando la audiencia y seleccionando la más interesante. Esto permite maximizar el retorno de la inversión y, sobre todo, convertir al público objetivo en un futuro cliente.</p>
<p>En este artículo explicaremos cómo funciona esta herramienta y cuáles son sus principales ventajas.</p>
<p>Facebook Ads es una plataforma de fácil manejo, que permite crear campañas publicitarias de forma sencilla y rápida, con el único objetivo de mejorar los objetivos de venta de tu negocio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>¿Por qué utilizar campañas de Facebook Ads?</strong></h2>
<ol>
<li>La primera buena razón para utilizar los anuncios de Facebook es que la inversión que realizas con estos anuncios es mínima, y podrás llegar a un gran número de personas que puedes convertir en clientes y usuarios de tu web o aplicación.</li>
<li>Otra buena razón es que tienes muchas herramientas para segmentar la audiencia y elegir a qué personas mostrar los anuncios. Esto te permite invertir sólo en los usuarios que tienen más probabilidades de estar interesados en tu producto o servicio.</li>
<li>Otro punto importante es que todos los anuncios son muy visuales y fáciles de crear, por lo que te recomendamos que, si nunca has creado un anuncio, empieces por esta plataforma, ya que te ayudará a iniciarte en el mundo de la publicidad online.</li>
</ol>
<blockquote><p><em><strong>Imagina que estás en la calle y quieres vender tu coche ¿Qué haces?</strong></em></p></blockquote>
<p>Anuncias tu coche en Internet o en un periódico y esperas a que la gente te llame, ¿no? Pues Facebook Ads funciona un poco así. El primer paso es crear un anuncio, que se mostrará en Facebook. Después, ver quién ha hecho clic en el anuncio y quién ha visitado realmente nuestra página web.</p>
<p>Es importante mencionar que podemos segmentar nuestro anuncio para que llegue a las personas que tienen más probabilidades de hacer clic en él. También podemos segmentar por edad, sexo, ubicación, intereses&#8230;</p>
<p>Es como si pudiéramos decirle al periódico que sólo queremos que nuestro anuncio lo vean hombres de entre 30 y 40 años con altos ingresos. Imagínate cómo sería la publicidad segmentada. Si una persona que vive en Barcelona ve un anuncio de un coche en Madrid es muy probable que no le interese. Por eso es importante segmentar bien para no malgastar el dinero.</p>
<p>Los usuarios de Facebook pasan más de una hora al día conectados a Facebook. Por estas razones, la publicidad en la red social más utilizada del mundo te permite llegar a más lugares y alcanzar a muchos más usuarios o sitios web.</p>
<p>Más de mil millones de personas utilizan Facebook, Instagram y la red de audiencia cada día. Por estas razones, la publicidad en la red social más utilizada del mundo te permite llegar a más lugares y alcanzar a muchos más usuarios o sitios web.</p>
<h3><strong>¿Cuáles son las ventajas de la publicidad en las redes sociales?</strong></h3>
<p>-<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Con Facebook Ads, puedes elegir tu público objetivo en función de los intereses, la edad, la ubicación, el sexo, etc.</p>
<p>-<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Puedes crear y lanzar anuncios en minutos y ver los resultados inmediatamente.</p>
<p>-<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4cc.png" alt="📌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Anunciarse de esta manera le permite llegar a audiencias específicas en tiempo real. Incluso puedes reorientar a los clientes potenciales que ya han visitado tu sitio web o utilizar una herramienta de audiencia similar para encontrar nuevos usuarios con características similares.</p>
<h2><strong>¿Por qué una campaña de Facebook Ads y no otros tipos de publicidad?</strong></h2>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4f2.png" alt="📲" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Las campañas de Facebook Ads son una herramienta eficaz para promocionar contenidos y productos, ya que te permiten segmentar a tu audiencia por diferentes criterios.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4c8.png" alt="📈" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Los anuncios de Facebook te permiten integrar un píxel de conversión en tu sitio web y obtener información sobre el comportamiento de tus clientes.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2764.png" alt="❤" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> La publicidad en Facebook te permite crear campañas adaptadas a las diferentes etapas del customer journey, desde el primer contacto, hasta su conversión y fidelización.</p>
<p>Como hemos visto las campañas de Facebook Ads son una gran opción para tu empresa. Con más de mil millones de usuarios en todo el mundo, la red social ofrece una enorme audiencia a la que puedes llegar con tus anuncios. Además, las posibilidades de adaptar tus campañas son muy amplias: puedes orientar tus anuncios por ubicación, por idioma o incluso por dispositivo. También puedes elegir si quieres mostrarlos a personas que ya conocen tu marca o a nuevos clientes potenciales. Además, gracias a la amplia plataforma publicitaria de Facebook, es posible anunciarse en Instagram o en otros sitios web y aplicaciones que participan en su red publicitaria.</p>
<blockquote>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><strong>En resumen</strong>…<em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<p>Hay un montón de opciones a la hora de crear una campaña de Facebook Ads y es una oportunidad que no puedes dejar pasar.</p>
<h3><strong>Una vez creada la página ¡es hora de empezar a hacer campañas! </strong></h3>
<p>Para ello, debes entrar en tu panel de anunciantes al que puedes acceder a través de tu cuenta de Facebook o directamente desde tu página de empresa. Una vez dentro del gestor de anuncios, haz clic en &#8220;Empezar&#8221; y sigue los pasos para llegar finalmente a la opción de configuración del presupuesto y elige si quieres que sea una campaña de pago automático o manual y selecciona el mejor objetivo para tus anuncios.</p>
<p><strong>Para empezar a anunciarse en la plataforma de Facebook</strong></p>
<p>1&#x20e3; Crea tu anuncio/campaña. Para ello, debes entrar en la herramienta que hayas elegido para crear la campaña, seguir todos los pasos y definir un presupuesto acorde a tus necesidades.</p>
<p>2&#x20e3; Define tu objetivo. Decide qué quieres conseguir y elige una de las muchas opciones que ofrece Facebook en cuanto a objetivos: notoriedad, consideración o conversiones.</p>
<p>3&#x20e3; Dirígete a tu público. Elige entre diferentes tipos de público y decide a quién quieres llegar. Puedes segmentar en función de los intereses, la edad, la ubicación, el cargo y muchas más opciones.</p>
<h3><strong>Vamos paso a paso…</strong></h3>
<ol>
<li>Crea una cuenta en Facebook Ads Manager</li>
<li>Configura el objetivo de la campaña, en función de tus necesidades. Por ejemplo: aumentar las ventas, atraer más clientes, etc.</li>
<li>Identifica el público al que quieres mostrar el anuncio. Aquí debes tener en cuenta aspectos como la ubicación, la edad y los intereses de tu cliente potencial.</li>
<li>Diseñe una creatividad que resulte atractiva y pegadiza para quienes la vean. La imagen es la clave del éxito en las campañas publicitarias. Por lo tanto, debe ser una imagen con una alta resolución y calidad. Además, debe estar adaptada a cada plataforma y dispositivo donde se vaya a publicar.</li>
<li>Establece un presupuesto para esta campaña y también establece un calendario de cuánto tiempo quieres que se ejecute en Facebook Ads Manager.</li>
</ol>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><strong>Ahora bien… Entendemos que puede ser inicialmente confuso, pero te explicamos la forma de diferenciar entre una cuenta personal y una que puedas usar para tus campañas publicitarias.</strong><em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
<p>Una página de fans en Facebook es mejor que una cuenta personal porque mantiene la información y la imagen de tu empresa separada de ti como persona.</p>
<p><strong>¿Por qué? </strong></p>
<blockquote>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em><strong>Porque en Facebook, eres un usuario; eres una persona. Pero en plataformas empresariales como Instagram o Pinterest, eres ambas cosas.</strong></em><em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<p>En cuanto a las cuentas publicitarias, si tu empresa no tiene una, o no quiere utilizarla, lo mejor es crear la tuya propia y solicitar el acceso a la página de Facebook.</p>
<p>Es importante que sepas crear un píxel de Facebook (un código que se inserta en la web del cliente y que permite optimizar las campañas) y configurar las formas de pago.</p>
<p>También es crucial que sepas cómo establecer los permisos para los diferentes participantes en la cuenta.</p>
<h3><strong>¿Por qué debo crearme un perfil de empresas para hacer mis campañas?</strong></h3>
<p>Lo primero que hay que hacer antes de crear una cuenta o fan Page de Facebook es tener claro para qué la vamos a utilizar. Es decir, ¿Qué queremos conseguir con esta cuenta?</p>
<p>Una vez que lo hayamos decidido, el siguiente paso es crear una fan Page o un perfil de empresa.</p>
<p>Facebook nos ofrece ambas opciones, pero en este caso recomendamos la página, ya que Facebook ha establecido ciertos límites en los perfiles personales: si nos sigue mucha gente (por ejemplo más de 5.000), no podremos añadir más amigos hasta que otros no acepten nuestra solicitud de amistad. Además, Facebook no permite utilizar una cuenta personal para la divulgación de empresas.</p>
<p>Para crear una página, hay que estar registrado en Facebook e ir al siguiente enlace: https://www.facebook.com/pages/create/</p>
<p>Selecciona la opción que mejor se adapte a tu actividad y rellena toda la información sobre tu empresa: logotipo, nombre de la empresa, descripción&#8230;</p>
<h2 style="padding-left: 200px;"><strong>¡Y listo! Ya has creado tu nueva página</strong></h2>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-152 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/profile_fanpage.jpg" alt="" width="444" height="232" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/profile_fanpage.jpg 720w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/profile_fanpage-300x157.jpg 300w" sizes="(max-width: 444px) 100vw, 444px" /></p>
<h3><strong>Pero… ¿Qué tipo de anuncio debo usar?</strong></h3>
<p>Tanto si eres un principiante como un experto en redes sociales, es bueno saber cuáles son los tipos de Facebook Ads y cuál es el adecuado para tu anuncio.</p>
<p>Dependiendo de los objetivos que tengas en mente hay diferentes tipos de anuncios posibles en Facebook Ads.</p>
<p><strong>&#8211; Anuncios con fotos:</strong> Este tipo de publicidad permite destacar la marca y transmitir el mensaje de una forma más directa y sencilla.</p>
<p><strong>&#8211; Anuncios con vídeos:</strong> Permite contar una historia. El vídeo es cada vez más utilizado entre los usuarios y tiene más éxito.</p>
<p><strong>&#8211; Galería o carrusel:</strong> Varios vídeos o imágenes seguidos, pero no más de diez. También es una buena idea para contar una historia.</p>
<p><strong>&#8211; Presentación de diapositivas:</strong> Vídeos que se forman a partir de otros vídeos o imágenes.</p>
<p><strong>&#8211; Lienzo:</strong> Se puede personalizar y cargar rápidamente.</p>
<p><strong>&#8211; Dinámicos:</strong> Promueve automáticamente los productos a las personas interesadas y se crean a través de conjuntos de productos. A través de los anuncios dinámicos puedes llegar al usuario adecuado e impactar a las personas que han visitado tu web.</p>
<p><strong>&#8211; Colección:</strong> Específico para móviles y tiene la ventaja de mostrar hasta 50 productos sin salir del propio Facebook.</p>
<p>Ya he elegido el tipo de campaña publicitaria que deseo iniciar.</p>
<h3><strong>¿Qué formato de anuncio es el mejor para lograr mis objetivos?</strong></h3>
<p>Si quiere conseguir reconocimiento y crear conciencia, lo mejor es utilizar lonas, imágenes y texto, vídeos o secuencias. Estos formatos son estupendos para presentar nuevos productos, mostrar tu marca y conseguir que más gente te conozca.</p>
<p>Si quieres aumentar tu consideración y generar interés en tu negocio entre quienes vean tus anuncios, es recomendable que utilices anuncios de imagen y texto o secuencias. De esta forma, podrás convencerles con la propuesta de valor de tu empresa e incluso generar leads para sus futuras ventas.</p>
<p>Para conseguir conversiones, se recomiendan los anuncios dinámicos. Gracias a estos formatos, podrás recuperar carritos de la compra abandonados muy fácilmente u ofrecer promociones personalizadas para aquellos usuarios que parezcan interesados en un producto concreto tuyo.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center;"><strong>¿Y si te dijéramos que tu audiencia podría ser hasta un 25% mayor y que podrías aumentar tus conversiones hasta un 50%?</strong></p>
</blockquote>
<h3><strong>El mundo de las pruebas A/B</strong></h3>
<p>Las pruebas A/B pueden ayudarte a conseguirlo. Le mostraremos cómo aumentar la eficacia de sus anuncios de Facebook.</p>
<p>El test A/B es un proceso sencillo: Se muestran dos variaciones de un anuncio a diferentes segmentos de tu público objetivo de forma aleatoria, y el análisis estadístico muestra qué versión es más eficaz.</p>
<p>Puedes probar diferentes audiencias, ubicaciones, métodos de optimización de la entrega y mucho más. Los resultados se notifican por correo electrónico, y gana el menor coste por resultado.</p>
<p>Las pruebas A/B suelen realizarse para aumentar las conversiones en una página web, determinando qué versión proporciona una mejor experiencia al usuario. Ejemplo: si estás vendiendo un producto, es importante saber qué elementos del anuncio tienen mayores tasas de conversión para que puedas implementar esos cambios en otros anuncios y maximizar tu potencial de ventas.</p>
<p>Ads Manager admite la realización de pruebas A/B en los anuncios de Facebook, pero sólo para las campañas cuyo objetivo son los clics o las conversiones, y sólo cuando se utiliza el píxel de Facebook. Además, será necesario que estas campañas cumplan ciertos requisitos en cuanto a presupuesto, duración de la campaña y tráfico entre otros.</p>
<p>Con las pruebas A/B puede comparar dos versiones de la misma página web o aplicación para determinar cuál es más eficaz. Las variaciones se denominan A y B, y se muestran al azar a diferentes usuarios de la página web. Algunos de ellos verán la opción A y otros la B.</p>
<p>Tras esta prueba, el análisis estadístico permite comprobar la eficacia de cada variación. También es posible probar otro tipo de cosas:</p>
<p>&#8211; Diferentes tipos de público: Se pueden seleccionar hasta tres públicos.</p>
<p>&#8211; Diferentes métodos de optimización de la entrega: Se puede personalizar seleccionando si se optimiza por impresiones o por conversiones.</p>
<p>&#8211; Ubicaciones: Permite comparar entre ubicaciones seleccionadas, recomendadas o automáticas.</p>
<p>Los resultados se notifican por correo electrónico. De los anuncios que se comparan el coste por resultado del experimento y gana el que tiene el menor coste por resultado.</p>
<p><strong>Si eres anunciante en Facebook, puedes utilizar el píxel de seguimiento para medir la eficacia de tus anuncios y llegar a tu público objetivo.</strong></p>
<p>El píxel de seguimiento es una de las principales herramientas que proporciona Facebook para la gestión empresarial. Te permite medir las conversiones, crear audiencias personalizadas y recibir estadísticas detalladas para mejorar tus anuncios.</p>
<p>Si utilizas el píxel de seguimiento, Facebook te dará el control total de tus campañas. Con esta herramienta, podrás llegar a los clientes adecuados y generar más ventas.</p>
<h3><strong>¿Cuáles son las ventajas de utilizar el píxel de seguimiento?</strong></h3>
<p>&#8211; Optimizar la entrega. El píxel de seguimiento puede ayudarte a encontrar clientes que probablemente se conviertan en ventas. Esta herramienta permite a Facebook mostrar automáticamente tus anuncios a las personas que tienen más probabilidades de realizar una compra o completar una acción en tu sitio.</p>
<p>&#8211; Anuncios dinámicos de productos. También puedes utilizar el píxel de seguimiento para crear anuncios dinámicos de productos que los usuarios han visto en tu sitio web o aplicación. Facebook se encargará de seleccionar los mejores productos para cada persona en función de sus interacciones con tu negocio.</p>
<p>&#8211; Mide las conversiones en todos los dispositivos. El píxel de seguimiento te permite controlar la eficacia de los anuncios de Facebook a la hora de ayudar a los usuarios a completar acciones en tu sitio web y en tu aplicación.</p>
<p>Y una vez creada tu campaña de Facebook ADs, no termina el trabajo, también es importante responder a lo siguiente para conocer el éxito y alcance de la campaña.</p>
<blockquote><p><strong>¿Qué tal está funcionando mi campaña de Facebook Ads?</strong></p>
<p><strong>¿A cuántas personas voy a llegar?</strong></p>
<p><strong>¿Cuáles son mis resultados en clics y conversiones?</strong></p>
<p><strong>¿Cuál es mi retorno de la inversión (ROI)?</strong></p></blockquote>
<p>Facebook Ads ofrece métricas como las siguientes: alcance, interacciones, clics y conversiones, y ROI. Pero es un poco complicado acceder a todas estas métricas. El Power Editor es bastante complejo, y no hay una forma rápida de ver cómo van tus anuncios, sin embargo a medida que vayas gestionando la plataforma te transformarás en un experto.</p>
<p>Si quieres leer más sobre Facebook Ads puedes ir a nuestro artículo <a href="/haz-crecer-tu-negocio-x10-con-facebook-ads/">Facebook Ads una guía para llevar tu negocio a las nubes</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así es una Landing Page perfecta</title>
		<link>/facebook-ads/asi-es-una-landing-page-perfecta.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:18:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=179</guid>

					<description><![CDATA[Cuando te sumerges en el mundo del marketing digital tienes que aprender a manejar varios conceptos relacionados con tus estrategias. Uno de ellos es el de landing page o página de aterrizaje y en este post te vamos a explicar qué es, para qué sirve y cuándo la debes utilizar para generar leads, aumentar tus ... <a title="Así es una Landing Page perfecta" class="read-more" href="/facebook-ads/asi-es-una-landing-page-perfecta.html" aria-label="More on Así es una Landing Page perfecta">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando te sumerges en el mundo del marketing digital tienes que aprender a manejar varios conceptos relacionados con tus estrategias.</p>
<p>Uno de ellos es el de<strong> landing page o página de aterrizaje</strong> y en este post te vamos a explicar qué es, para qué sirve y cuándo la debes utilizar para generar leads, aumentar tus conversiones y superar tus ventas.</p>
<h2>¿Qué es una landing page?</h2>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Definición de landing page</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Una landing page es  una página a la que llegan los usuarios después de haber hecho click en un enlace con el objetivo de que se conviertan en leads.</div></div>
<p>Es decir, es donde “aterriza” el usuario cuando pulsa el link en un anuncio, en una publicación de redes sociales, en un email…</p>
<p>Por ello, se crean con el objetivo de<strong> convertir visitantes en clientes</strong>.</p>
<p>Suelen estar dirigidas a un público concreto dentro de tu propia audiencia. Por ejemplo, si vendes productos de belleza puedes crear una landing page para promocionar un tratamiento concreto para hombres jóvenes.</p>
<blockquote><p>En el caso de captación de leads, puedes utilizarlas para conseguir un listado de potenciales clientes de un producto o servicio concreto de tu catálogo.</p></blockquote>
<p>Siguiendo el ejemplo anterior, si estás planeando sacar una línea de cremas para mujeres en torno a los 40 años puedes crear una landing page dirigida a este sector para conseguir sus emails y poder lanzarles la oferta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <em>Puedes tener tantas landings page como quieras siempre y cuando cada una tenga un objetivo concreto y diferente.</em></p>
<p>Por lo tanto, se trata de un pilar fundamental en una estrategia de marketing ya que si la landing page no convierte, es decir, no logra captar leads, todo lo demás tampoco será eficaz: no se producirán ventas, suscripciones o cualquier objetivo que tuvieras con la campaña.</p>
<p>Los objetivos de una landing page pueden ser:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Captar leads a través de un formulario de contacto</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Conseguir suscriptores para una newsletter, a veces a cambio de una descarga gratis de un eBook, una plantilla, un audio…</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Aumentar seguidores en las redes sociales</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Incentivar el contacto, es decir, lograr que el usuario te llame o te escriba para concertar un servicio</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Vender un producto o servicio</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Aumentar las visualizaciones de un video enfocado a lograr la conversión</li>
</ul>
</div>
<h3>Tipos de landing page</h3>
<p>Las landing pages se dividen en distintos tipos según el objetivo que tengan y, por tanto, hay algunos elementos que deben contener sí o sí.</p>
<p>Por eso es importante que antes de ponerte a crear tu landing tengas claro para qué la vas a usar.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Lanzamiento</strong>. Este tipo de landings son pequeñas páginas web con un menú sencillo y sin otro link que el del CTA para evitar distraer al usuario. Es la más habitual.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Formulario</strong>. Se utiliza para captar leads que después se usarán para hacer campañas concretas. Lo normal es ofrecer algo a cambio de dejar los datos de contacto o información personal: un eBook, un audio, una plantilla…</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Landing page en Facebook</strong>. Sirve para presentar tu página de Facebook a los usuarios e incentivar que hagan click en ella para aumentar tus fans.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Landing page para Google Ads</strong>. Es la landing a la que llega el usuario tras hacer click en tu anuncio por lo que debe ofrecer el producto o servicio del mismo.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Click-through</strong>. Lleva a un producto concreto o a un servicio específico ya sea por una promoción o porque quieres aumentar las ventas.</li>
</ul>
</div>
<h2>Características principales de una landing page</h2>
<p>Como te hemos contado un poco más arriba hay distintos tipos de landing page dependiendo del objetivo que se presenta conseguir con ellas y de la forma de conseguirlo.</p>
<p>Sin embargo, hay algunos elementos básicos que tienen que estar sí o sí en estas páginas de aterrizaje, independientemente de qué quieras lograr con ellas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Utiliza titulares y textos persuasivos</strong>. Haz uso del mejor copywriting ya que el objetivo es conseguir que el usuario haga la acción que quieres.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Deja claro el objetivo que va a conseguir el usuario</strong>. No todo está hecho cuando el usuario llega a la landing page: resalta los beneficios de su servicio o producto con información relevante para él.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>No des oportunidad de escape</strong>. Por ejemplo, si quieres que el usuario se suscriba a tu newsletter no le pongas links para visitar tu web o seguirte en Facebook.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Pon solo un objetivo</strong>. Un producto para comprar, un servicio al que suscribirse… Si el usuario tiene que elegir, quizá acabe por marcharse ante la indecisión.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Incluye testimonios</strong>. Los testimonios y las reseñas aumentan la confianza del usuario, en especial si proceden de personas conocidas del sector.</li>
</ul>
</div>
<p>Son las mejores prácticas que puedes aplicar a tu landing page para que tengan resultados.</p>
<h2>Cómo hacer una landing page</h2>
<p>Una vez que ya tienes claros los puntos anteriores y sabes qué objetivo pretendes alcanzar con tu landing page, ha llegado la hora de ponerte manos a la obra.</p>
<p>Te recomendamos, además, que trates de hacer una previsión de cómo va a funcionar: cuántos suscriptores crees que puedes conseguir, cuántas ventas quieres hacer…</p>
<p>Así tendrás un baremo para<strong> saber si la tasa de conversión se corresponde con lo que habías calculado</strong>.</p>
<p>Los puntos que debes tener en cuenta a la hora de crear una landing page son:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Elige a tu audiencia o buyer persona.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Define tu objetivo.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Crea el contenido.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Incrusta el formulario.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Estructura la landing page.</li>
</ul>
</div>
<p>Por supuesto debes conectarla con un servicio de mailing para recoger los leads que vayas captando.</p>
<p>Uno de los más populares para landing page es MailChimp aunque hay otros como Active Campaign.</p>
<p>A continuación te dejamos varias opciones con las que cuentas para crear una landing page eficiente.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-188" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page.png" alt="wpbakery landing page" width="1533" height="495" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page.png 1533w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page-300x97.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page-1024x331.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page-768x248.png 768w" sizes="(max-width: 1533px) 100vw, 1533px" /></p>
<h3>Crear una landing page en WordPress</h3>
<p>Como ya sabrás, una de las ventajas de utilizar WordPress es la posibilidad de instalar plugins gratis prácticamente para casi todo.</p>
<p>Puedes buscar en el repositorio de WordPress &#8220;<strong>Landing Pages&#8221; </strong>y obtener plugins con plantillas y una curva de aprendizaje bastante plana.</p>
<p>Al no tener coste, son la mejor opción para tener una landing page gratis.</p>
<p>Sin embargo pueden tener otros inconvenientes como, por ejemplo, el peso, que podría llegar a ralentizar la velocidad de carga de tu página web, u opciones muy limitadas.</p>
<p>Otros plugins interesantes son <strong>Plugin Force o WPBakery</strong>.</p>
<p>Otra opción es, si no sabes cómo crear una landing page o no tienes tiempo para ello, comprar una ya hecha e integrarla después en tu WordPress subiéndola a un nuevo directorio.</p>
<p>No es tan rápido ni tan sencillo como usar un plugin pero creemos que sigue siendo mejor opción que hacerlo de forma directa en el editor de WordPress, en especial si no tienes demasiados conocimientos de html y css.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-187" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect.png" alt="Thrive Content Builder - Thrive Architect" width="1757" height="862" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect.png 1757w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-1024x502.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-768x377.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-1536x754.png 1536w" sizes="(max-width: 1757px) 100vw, 1757px" /></p>
<h3>Crear una landing page con Thrive Content Builder (ahora Thrive Architect)</h3>
<p>Este plugin de WordPress es uno de los más populares a la hora de crear landing pages. Es de pago pero ofrece 30 días gratis de prueba.</p>
<p>Cuenta con <strong>más de cien plantillas para landing pages divididas según el objetivo</strong> que tengas en mente.</p>
<p>Estas plantillas están perfectamente optimizadas para cada finalidad y tienen un acabado muy profesional.</p>
<p>Eso sí, te recomendamos que no las utilices tal cual sino que las personalices acordes a tu imagen: cambia colores, fuentes, imágenes…</p>
<p>Thrive Content Builder o Thrive Architect te ayudará a ahorrar tiempo en la construcción de landing pages sin que afecte a su aspecto o rendimiento.</p>
<h3>Plataformas de creación de landing page</h3>
<p>Por último, existen plataformas como <strong>Unbounce o Instapage</strong> que te permiten crear tus propias landing pages con acabado profesional y sin tener conocimientos previos.</p>
<p>Son de pago, aunque algunas cuentan con prueba gratuita, así que debes valorar si te compensan estas plataformas o prefieres invertir ese dinero en un plugin o una landing ya montada.</p>
<h2>Ejemplo de una buena landing page</h2>
<p>No existe el diseño perfecto de una landing page pero sí hay unas mínimas normas que debes cumplir al respecto para que sean persuasivas y logren tu objetivo.</p>
<p>Los mejores ejemplos de landing page tienen un titular vistoso y atractivo, que llama la atención del usuario y le insta a quedarse para seguir leyendo y ver lo que le tienes que ofrecer.</p>
<figure id="attachment_182" aria-describedby="caption-attachment-182" style="width: 1750px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-182" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify.png" alt="landing page cabify" width="1760" height="766" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify.png 1760w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-300x131.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-1024x446.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-768x334.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-1536x669.png 1536w" sizes="(max-width: 1760px) 100vw, 1760px" /><figcaption id="caption-attachment-182" class="wp-caption-text">Above the fold de la landing page de Cabify: titular vistoso, textos claros y sencillos y CTA directo.</figcaption></figure>
<p>Utiliza una imagen potente y que transmita (intenta evitar los bancos de imágenes) y junto a ella coloca un subtítulo y un par de líneas que sigan atrapando al lector.</p>
<p>Por lo general es recomendable que este primer título y la imagen sean grandes y vistosos.</p>
<p>No tardes mucho en colocar el formulario que quieres que rellene o el video que quieres que vea o el producto que quieres que compre.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Haz que cualquiera de estos procesos sea rápido y fácil para el usuario o lo más probable es que abandone y no llegue a realizar la conversión.</div></div>
<p>Y no te quedes solo ahí: sigue creando contenido con listas de beneficios, con ejemplos, con textos que tengan como objetivo convertir al usuario.</p>
<figure id="attachment_185" aria-describedby="caption-attachment-185" style="width: 1801px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-185" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios.png" alt="landing pages beneficios" width="1811" height="733" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios.png 1811w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-300x121.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-1024x414.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-768x311.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-1536x622.png 1536w" sizes="(max-width: 1811px) 100vw, 1811px" /><figcaption id="caption-attachment-185" class="wp-caption-text">Beneficios en la landing page de Wetaca, empresa de comida casera a domicilio</figcaption></figure>
<p>Intenta que estos textos tengan <strong>un lenguaje claro y sencillo</strong>, no te enredes demasiado.</p>
<p>Y vuelve a poner la llamada a la acción: si no le has convencido a la primera, puedes haberle convencido ahora.</p>
<p>No olvides, como te decíamos antes, poner testimonios, reseñas o casos de éxito ya que son factores que pueden convencer al usuario.</p>
<figure id="attachment_184" aria-describedby="caption-attachment-184" style="width: 1319px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-184" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios.png" alt="landing page testimonios" width="1329" height="589" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios.png 1329w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios-300x133.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios-1024x454.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios-768x340.png 768w" sizes="(max-width: 1329px) 100vw, 1329px" /><figcaption id="caption-attachment-184" class="wp-caption-text">Testimonios en la landing page de Interflora</figcaption></figure>
<p>Recuerda que el diseño de la landing page debe ser limpio y hacer la lectura agradable: olvida los contrastes demasiado fuertes.</p>
<p>Coloca los elementos de forma que vayas guiando al usuario de uno a otro para llevarle de argumento en argumento hasta que llegue al apartado en el que realizar la acción.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Además de todo esto, recuerda que tienes que definir a la audiencia que quieres que aterrice en esa landing page y que, por tanto, debes adaptarla a ella.</div></div>
<p>Por ejemplo, si estás creando una landing page dirigida a jóvenes artistas no usarás el mismo diseño que si tu público son mujeres de entre 50 y 60 años.</p>
<p>Y por supuesto, no olvides la normativa legal con los enlaces correspondientes a la política de privacidad y el tratamiento de los datos.</p>
<p>Por último, <strong>crea una página de gracias</strong> a la que redirigir al usuario una vez que haya realizado la acción que quieres.</p>
<p>Una buena estrategia en cuanto a la página de gracias o TYP (Thank You Page) es colocar enlaces para que el usuario pueda seguir navegando o redirigirlo hacia tus redes sociales, por ejemplo.</p>
<h2>Usa landing pages en tu estrategia de marketing</h2>
<p>Ahora ya estás preparado para utilizar las landing page y aumentar las conversiones de tu negocio.</p>
<p>No te olvides de medir todo lo que suceda en la landing page: cuántos usuarios llegan y, de esos, cuántos realizan la acción que quieres.</p>
<p>Es la forma en la que sabrás si está siendo efectiva o si, por el contrario, debes hacer cambios y modificaciones.</p>
<p>Cuéntanos, <strong>¿cómo trabajas tus landing pages?</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La guía no. 1 de Facebook ads para potenciar tus negocios</title>
		<link>/facebook-ads/la-guia-no-1-de-facebook-ads-para-potenciar-tus-negocios.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Mar 2022 18:30:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=118</guid>

					<description><![CDATA[Antes de empezar a hablar de la campaña de Facebook Ads, vamos a aclarar algo. Facebook Ads no es una estrategia de marketing y no es una herramienta que te ayude a conseguir tus objetivos como tal. Es una plataforma publicitaria, lo que significa que es un canal que puedes utilizar para promocionar tu producto ... <a title="La guía no. 1 de Facebook ads para potenciar tus negocios" class="read-more" href="/facebook-ads/la-guia-no-1-de-facebook-ads-para-potenciar-tus-negocios.html" aria-label="More on La guía no. 1 de Facebook ads para potenciar tus negocios">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<h3 style="text-align: center;">Antes de empezar a hablar de la campaña de <a href="https://es-la.facebook.com/business/ads" rel="nofollow noopener" target="_blank">Facebook Ads</a>, vamos a aclarar algo. Facebook Ads no es una estrategia de marketing y no es una herramienta que te ayude a conseguir tus objetivos como tal.</h3>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-145 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/FB-ads.jpg" alt="Facebook Ads" width="452" height="226" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/FB-ads.jpg 318w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/FB-ads-300x150.jpg 300w" sizes="(max-width: 452px) 100vw, 452px" /></p></blockquote>
<p>Es una plataforma publicitaria, lo que significa que es un canal que puedes utilizar para promocionar tu producto o servicio.</p>
<p>Dicho esto y sin ir más lejos, el primer paso a la hora de diseñar nuestra <strong>campaña publicitaria</strong> en Facebook es saber muy bien cuáles son nuestros objetivos.</p>
<h2><strong>¿Qué pretendemos conseguir?</strong></h2>
<p><strong>En esta guía te contaremos todo lo que necesitas saber sobre Facebook Ads, incluyendo sus peculiaridades, tipos de anuncios y recomendaciones que te llevarán al éxito de tu campaña.</strong></p>
<h4><strong>Facebook es una red social… Pero ¿Cómo haría crecer mi negocio una red social?</strong></h4>
<p>Facebook Ads es una plataforma publicitaria, dentro de la red social Facebook e Instagram, que permite a las empresas y organizaciones llegar a su público objetivo. A través de esta herramienta se pueden diseñar todo tipo de campañas en función de los objetivos, así como personalizar la segmentación del público objetivo con gran rentabilidad.</p>
<p>La publicidad en Facebook es una gran opción para quienes quieren dar a conocer su marca, aumentar su audiencia o fidelizar a sus usuarios. Del mismo modo que es posible promocionar un anuncio en Instagram, también puedes dar a conocer tu campaña a través de la red social de Mark Zuckerberg. Ofrece una excelente relación calidad-precio y ha demostrado ser muy útil como complemento a las campañas de AdWords. Para saber más sobre la publicidad en Facebook puedes leer nuestra guía completa.</p>
<h2><strong>¿Por qué Facebook Ads?</strong></h2>
<p>Los usuarios de Facebook están muy comprometidos con la plataforma. Puedes dirigirte fácilmente a públicos amplios y específicos en función de la ubicación geográfica, la edad, los intereses, etc. Lo mejor de Facebook es que incluso puedes configurar tu anuncio de forma que la gente lo vea cuando busque específicamente productos o servicios como los tuyos.</p>
<p>A través de una herramienta sencilla, eficaz y de bajo coste podrás sacar el máximo partido a tu inversión publicitaria.</p>
<ul>
<li>Mejorarás los resultados de tus estrategias de marketing.</li>
<li>La ejecución profesional de los anuncios en Facebook tendrá un impacto positivo en el resto de tus estrategias online.</li>
<li>Cuando haces publicidad online estás creando más visibilidad dentro de la esfera digital, para hacerlo bien es importante que refuerces todas las estrategias que pongas en práctica en Marketing Digital.</li>
</ul>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center;"><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><strong style="text-align: center;">Y ahora te preguntarás…</strong><em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<h2 style="text-align: left;"><strong>¿Qué pasos debo seguir para publicitar en Facebook Ads?</strong></h2>
<p>Después de crear y optimizar tu página de empresa, tendrás que crear tu cuenta de publicidad. La encontrarás en el menú principal de Facebook.</p>
<p>Para hacer tus anuncios, gestionarlos y ver su evolución, tienes dos herramientas que debes conocer: Power Editor y Ads Manager.</p>
<p>Sin embargo, si eres un principiante en Facebook Ads<strong>,</strong> lo ideal es que empieces por el <strong>Ads Manager</strong>. Es una herramienta fácil de usar para crear, gestionar y analizar tus anuncios. Además, desde ella puedes hacerte una idea de los resultados obtenidos y optimizarlos si es necesario.</p>
<p>Para lanzar tus anuncios en Facebook, entra en el menú principal de tu página de empresa para crear tu cuenta de publicidad. En esta cuenta, tendrás acceso a Ads Manager y Power Editor. Power Editor es una herramienta que puede ser muy útil a largo plazo cuando quieras editar, gestionar y analizar tus anuncios; sin embargo, es más práctico empezar con Ads Manager. Esta herramienta le permite crear sus anuncios fácilmente, optimizarlos y analizar su rendimiento, es fácil de usar y te permite crear, gestionar y analizar tus anuncios, así como hacerte una idea de los resultados que estás viendo y hacer optimizaciones si es necesario.</p>
<p>Una vez seleccionado, Facebook te mostrará unas plantillas que te ayudarán a diseñar tu anuncio en pocos minutos. Ten en cuenta que es muy importante tener buenas imágenes y textos de llamada a la acción para cada tipo de anuncio.</p>
<h4 style="text-align: center;">¡Tendrás todos los elementos necesarios para crear una campaña efectiva desde cero!</h4>
<h2><strong>Tipos de campaña… ¿Cómo optimizo la mejor estrategia para el alcance de mis objetivos?</strong></h2>
<p>Con Facebook se pueden hacer diferentes tipos de <strong>campañas</strong>, pero estas están muy alineadas con los objetivos que se quieren conseguir con estos anuncios. Por eso, antes de presentarte los tipos de campañas tienes que decidir por qué quieres hacer los anuncios y cuáles son tus objetivos.</p>
<p>Los diferentes tipos de campañas de Facebook son:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de concienciación: Son anuncios para que la gente te conozca a ti o a tu marca. Se trata de llegar al mayor número de usuarios posible y que te recuerden.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de consideración: Son anuncios para hacer que los clientes potenciales piensen en ti. Tienen una necesidad concreta y tu anuncio puede resolverla, pero aún no te conocen.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/2705.png" alt="✅" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de conversión: Son anuncios para conseguir un objetivo concreto. Tu cliente potencial ya te conoce y ha visto tus productos o servicios pero aún no los ha comprado.</p>
<p>Un ejemplo del uso correcto de las campañas sería si tiene un sitio web nuevo y quiere atraer tráfico, la mejor estrategia para empezar es una campaña de concienciación. Esto se debe a que la gente todavía está conociendo tu marca y lo que ofreces. Una vez que te conozcan, puedes utilizar campañas de conversión o conexión para intentar conseguir cosas como clientes potenciales o ventas.</p>
<p>Los objetivos deben estar ligados a tu estrategia para hacer una combinación perfecta: si tu objetivo es la venta, tendrás que promocionar un anuncio que lleve directamente a la compra; si es por visibilidad y prestigio, entonces funcionará mejor un anuncio con un vídeo que muestre tu propuesta.</p>
<blockquote>
<h4 style="text-align: center;"><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><strong>Ya tengo el tipo de campaña… Ahora</strong><em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<h2><strong>¿Qué tipos de anuncios puedo usar para mi campaña?</strong></h2>
<p>Los anuncios de Facebook son una de las formas más eficientes de hacer publicidad en línea, y es una gran manera de generar tráfico, clientes potenciales y ventas.</p>
<p>Puedes incorporar una variedad de formatos publicitarios a tu estrategia de marketing, dependiendo de tus objetivos comerciales</p>
<h4><strong>Tipos de anuncios en Facebook Ad</strong></h4>
<ul>
<li>Difusión local:¿Tienes una tienda o negocio físico? ¿Es posible llegar a personas cercanas en las zonas cercanas a mi negocio? Si es así, este tipo de anuncio es la solución. Como su nombre indica, la difusión local busca influir en las personas que están más cerca de usted. Este tipo de anuncio funciona muy bien si quiere dirigir el tráfico a su sitio web o tienda.</li>
<li>Conciencia de marca: Llega a un mayor número de usuarios relacionados con tu página gracias a este tipo de anuncios. El objetivo es que más personas te conozcan y recuerden tu nombre. Se ha demostrado que este tipo de anuncios funcionan mejor si utilizan imágenes que generen curiosidad. Así que si buscas originalidad&#8230; ¡sigue leyendo!</li>
<li>Interacción: ¿Quieres que tus publicaciones obtengan más likes, shares y comentarios?</li>
</ul>
<p>Si quieres generar más interacciones entre tus seguidores y con otros usuarios, este tipo de publicidad es la mejor opción. Los anuncios de interacción son los más comunes, por lo que puedes utilizarlos para cualquier objetivo que te propongas. Presta atención a la forma en que escribes tu contenido, te presentas y la propuesta de valor. La imaginación es la clave.</p>
<p>Existen además muchas otras propuestas como la llamada a la acción directa e indirecta, cada anuncio y campaña deben ser segmentadas (más adelante hablaremos de ello) adecuadamente para lograr los objetivos y métricas propuestas.</p>
<ul>
<li>Difusión local:¿Tienes una tienda o negocio físico? ¿Es posible llegar a personas cercanas en las zonas cercanas a mi negocio? Si es así, este tipo de anuncio es la solución. Como su nombre indica, la difusión local busca influir en las personas que están más cerca de usted. Este tipo de anuncio funciona muy bien si quiere dirigir el tráfico a su sitio web o tienda.</li>
<li>Conciencia de marca: Llega a un mayor número de usuarios relacionados con tu página gracias a este tipo de anuncios. El objetivo es que más personas te conozcan y recuerden tu nombre. Se ha demostrado que este tipo de anuncios funcionan mejor si utilizan imágenes que generen curiosidad. Así que si buscas originalidad&#8230; ¡sigue leyendo!</li>
<li>Interacción: ¿Quieres que tus publicaciones obtengan más likes, shares y comentarios?</li>
</ul>
<p>Si quieres generar más interacciones entre tus seguidores y con otros usuarios, este tipo de publicidad es la mejor opción. Los anuncios de interacción son los más comunes, por lo que puedes utilizarlos para cualquier objetivo que te propongas. Presta atención a la forma en que escribes tu contenido, te presentas y la propuesta de valor. La imaginación es la clave.</p>
<p>Existen además muchas otras propuestas como la llamada a la acción directa e indirecta, cada anuncio y campaña deben ser segmentadas <strong>(más adelante hablaremos de ello)</strong> adecuadamente para lograr los objetivos y métricas propuestas.</p>
<h2 style="text-align: left;"><strong>¿Cómo voy a crear mi campaña de Facebook si no manejo la plataforma?</strong></h2>
<p>En primer lugar, tienes que ir a tu perfil de Facebook o página de empresa y elegir la opción &#8220;crear anuncios&#8221; que aparece en el menú desplegable de la parte superior derecha. A continuación, cuando estés dentro de la página de Facebook Ads, selecciona la opción &#8220;interacción o promoción de tus publicaciones&#8221;.</p>
<p>Una vez hecho esto, haz clic en el botón &#8220;promocionar una publicación&#8221;. De esta manera, podrás ver todas tus publicaciones disponibles para promocionar y elegir la que te interese. Tras seleccionarla, sólo tendrás que pulsar en &#8220;continuar&#8221;.</p>
<p>Cuando estés en el paso 2 de la creación de tu campaña (segmentación), deberás introducir toda la información que te pide Facebook.</p>
<p>Pasos 3, 4 y 5: Establecer el presupuesto y la duración de la campaña; Establecer la forma de pago; Evaluar los resultados</p>
<p>Los siguientes pasos son muy intuitivos y fáciles de seguir porque Facebook Ads te va guiando paso a paso por todos los procesos de creación de una campaña.</p>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">En pasos muchos más sencillos…<em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
<p>a) Decide qué tipo de objetivo quieres conseguir y cuál será el presupuesto.</p>
<p>b) Especifica la segmentación de la audiencia para la campaña.</p>
<p>c) Selecciona el post que quieres promocionar.</p>
<p>d) Elige cuándo y dónde quieres que aparezca tu anuncio.</p>
<p>e) Crea una forma de pago: tarjeta de crédito o PayPal.</p>
<h2><strong>Segmentar es fundamental para lograr el mejor desempeño de los anuncios y una conversión exitosa.</strong></h2>
<p>Intenta definir tu público objetivo poniéndote en su lugar. Es decir, averiguando sus gustos, intereses, datos demográficos, situación social e incluso su comportamiento. Así que no te cortes, porque cuanto más definido estés, antes llegarás a tus potenciales clientes.</p>
<p>Elige un elemento visual atractivo: Una imagen vale más que mil palabras y esto no es una exageración cuando se trata de publicidad en Facebook Ads. El hecho de que cada día se vean más de 100 millones de horas de vídeos en esta red social debería ser prueba suficiente de que lo visual atrae mejor la atención…</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-147 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/demograficos.jpg" alt="Segmentacion" width="691" height="557" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/demograficos.jpg 691w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/demograficos-300x242.jpg 300w" sizes="(max-width: 691px) 100vw, 691px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Uno de los elementos más importantes&#8230; Costos e inversión en publicidad</strong></h2>
<blockquote>
<h2 style="text-align: center;">¡El momento de la verdad ha llegado!</h2>
</blockquote>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Es hora de definir el presupuesto que quieres dedicar a tu campaña de Facebook Ads. Puedes poner desde 1€ al día hasta miles, con Facebook Ads, tienes el control total de tu presupuesto y la decisión de configurarlo manualmente o dejar que el sistema lo haga. También puedes decidir la fecha de inicio y la fecha de finalización de tu campaña ¡ideal si no quieres estar siempre pendiente de ellas!<em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
<p>Independientemente de lo que decida, tenga en cuenta que cuanto mayor sea su inversión, mayores serán sus posibilidades de obtener los resultados que desea.</p>
<h2 style="text-align: center;"><strong>¡Tú decides lo que quieres gastar!</strong></h2>
<h4><strong><em>Ya tengo las estrategias para crear mi campaña… </em></strong></h4>
<h2><strong>¿Cómo sé si mi campaña está funcionando?</strong></h2>
<p>Desde la plataforma de Facebook Ads puedes ver las métricas de tus campañas publicitarias. También puedes ver qué tipo de anuncios te funcionan mejor. Para ello, es necesario saber que existen varias métricas y te las explicamos para que puedas analizarlas correctamente.</p>
<p>La primera métrica que debemos tener en cuenta se llama alcance y es el número de personas que han visto nuestro anuncio.</p>
<p>Si queremos saber dónde se encuentran nuestros seguidores y cuál es su rango de edad, debemos fijarnos en los datos demográficos que nos hablan de estos aspectos. Además, para comprobar qué tipo de dispositivo se ha utilizado para visualizar nuestra publicidad (ordenador o móvil), debemos consultar &#8220;Dispositivos&#8221;. Por su parte, la métrica &#8220;Duración&#8221; indica el tiempo que una persona ha visto nuestro anuncio.</p>
<p>El siguiente paso es verificar la interacción de los usuarios con nuestros anuncios, así como sus clics. La primera métrica se llama Coste por clic e indica cuánto dinero hemos gastado en cada clic recibido en nuestro anuncio. Si queremos saber cuántos clics se han recibido, simplemente tenemos que mirar la métrica Clics.</p>
<p>Si estás empezando a hacer anuncios en Facebook Ads, tendrás que tener en cuenta varias métricas.</p>
<blockquote>
<h5 style="text-align: center;">Te contamos qué son, para qué sirven y por qué son importantes para analizarlas correctamente.</h5>
</blockquote>
<p>Estas métricas te ayudarán a crear tus anuncios y a realizar los ajustes necesarios para optimizar tus campañas.</p>
<p>Son:</p>
<ul>
<li>CPM: Coste por mil impresiones. Esta métrica te permite conocer el coste del impacto que tiene tu anuncio en el público.</li>
<li>CTR: Click-through rate (porcentaje de clics). Es el porcentaje de clics en relación con las impresiones. Su valor se obtiene dividiendo los clics por las impresiones y multiplicando por 100%. Cuanto más alto sea este indicador, más atractivo será el contenido de tu publicación para los usuarios y los algoritmos de Google y, por tanto, lograrás una mejor posición en las búsquedas. Sin embargo, ten cuidado con esta métrica ya que si no se corresponde con las conversiones, puede deberse a algún problema que puede afectar a tu proceso de venta o generación de leads. Por ejemplo, una baja velocidad de carga de la página a la que envías tráfico a través del anuncio o que no tenga un contenido de buena calidad.</li>
</ul>
<h2 style="text-align: left;"><strong>Me han hablado de otras herramientas para gestionar mis métricas… ¿Cuáles son?</strong></h2>
<p>Organiza tus publicaciones en redes sociales con <strong>Metricool.</strong></p>
<p>Además de monitorizar y planificar el contenido de tus redes sociales, puedes analizar tus métricas de Facebook Ads, crear, gestionar y realizar cambios en tus campañas de Facebook y Google desde la misma plataforma.</p>
<p>Metricool es una herramienta que te ayuda a gestionar tu marketing en redes sociales y tus campañas. No sólo te permite planificar y monitorizar el contenido de tus redes sociales, sino que también analiza tus métricas de Facebook Ads, crea, gestiona y realiza cambios en tus campañas de Facebook y Google desde la misma plataforma.</p>
<p>Es una herramienta todo en uno que no sólo ahorra tiempo, sino también dinero.</p>
<p>Como herramienta profesional, Metricool no sólo te permite planificar, supervisar y analizar tu marketing en redes sociales, sino que también te ayuda a crear, gestionar y seguir tus campañas de anuncios en Facebook o Google desde una única plataforma, lo cual permite al usuario gestionar integralmente las campañas de formas más rápida, eficaz y sencilla.</p>
<p>Con ella podrás:</p>
<p>-Medir el impacto de tus anuncios en redes sociales</p>
<p>-Aumentar tu <strong>visibilidad</strong> con nuevos clientes</p>
<p>-Encontrar los <strong>anuncios</strong> que más convierten</p>
<p>&#8211;<strong>Crear</strong> anuncios de forma fácil y rápida.</p>
<h5><strong>Otra plataforma importante que puedes utilizar para gestionar tus redes es Hootsuite </strong></h5>
<p>Nos permite gestionar nuestras redes sociales desde una única plataforma. Es una de las herramientas más completas que existen en relación a la gestión de redes sociales. A través de su dashboard principal podremos monitorizar todos nuestros comentarios, mensajes e interacciones que se produzcan en diferentes plataformas como Facebook, LinkedIn, Twitter o Instagram. Y no sólo eso, también podremos programar mensajes en las diferentes redes sociales en el momento del día que queramos.</p>
<blockquote>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">¿Está preparado para embarcarse en un viaje increíble hacia el borde de la creatividad, los límites del avance tecnológico y triunfar en el juego de los negocios?<em style="text-align: center; font-size: 16px;"></div></div></em></h4>
</blockquote>
<p>Esta guía de anuncios de Facebook Ads para principiantes es muy sencilla pero te ayudará a crear una campaña que tenga éxito y a ahorrar dinero como resultado de tus estrategias para hacer crecer tu marca o negocio en el nuevo mundo de las redes, que sabemos es tan importante actualmente.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?</title>
		<link>/facebook-ads/el-facebook-pixel-que-es-y-como-funciona.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 05:08:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[Piex de Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Pixel]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=34</guid>

					<description><![CDATA[Cuando vas a hacer campañas de publicidad con Facebook Ads debes estar familiarizado con Facebook Píxel, una forma de medir las conversiones ideada por esta red social. Como ya sabes, todo aquello que no mides no lo puedes mejorar así que no hace falta que incidamos en la importancia que tiene el píxel de Facebook ... <a title="El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?" class="read-more" href="/facebook-ads/el-facebook-pixel-que-es-y-como-funciona.html" aria-label="More on El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando vas a hacer campañas de publicidad con Facebook Ads debes estar familiarizado con <strong>Facebook Píxel, una forma de medir las conversiones ideada por esta red social</strong>.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un píxel es un código JavaScrip que mide el comportamiento del usuario en una web</div></div>
<p>Como ya sabes, todo aquello que no mides no lo puedes mejorar así que no hace falta que incidamos en la importancia que tiene el píxel de Facebook si lanzas campañas de marketing de pago a través de Facebook.</p>
<p>La primera vez que te enfrentas a él es normal sentir cierta confusión ya que hay que aprender algunos conceptos para aprender a manejarlo.<br />
Sin embargo, es más fácil de lo que parece y te lo queremos demostrar con esta guía.</p>
<h2>¿Qué es el Facebook Pixel?</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El píxel de Facebook es un código que colocas en la página web en la que quieras medir conversiones</div></div>
<p>Te ofrece datos como los siguientes:</p>
<ul>
<li>Cuántos usuarios han entrado en la web</li>
<li>Cuántos usuarios han comprado</li>
<li>Cuántos usuarios han añadido un producto al carrito</li>
<li>Cuántos usuarios han rellenado un formulario de suscripción</li>
</ul>
<p>De esta forma puedes realizar un seguimiento de las conversiones de los anuncios de Facebook, optimizar tus anuncios, crear audiencias específicas y volver a dirigirte a las personas que ya han visitado tu sitio.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Este código funciona colocando y activando cookies que siguen a las personas mientras interactúan con tu sitio web y tus anuncios de Facebook.</div></div>
<p>Solo puedes tener un píxel por cada cuenta publicitaria que será el que mida todas las campañas que realices desde dicha cuenta. Por eso, según los casos, es recomendable crear una cuenta nueva para poder trabajar mejor las campañas independientes.</p>
<p>Más adelante volveremos sobre esto.</p>
<h2>¿Por qué necesitas configurar el Facebook Pixel?</h2>
<p>El pixel de Facebook proporciona información importante que puedes utilizar para crear una mejor publicidad en Facebook y orientarlos de forma más eficaz.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">La información de segmentación te ayuda a garantizar que tus anuncios sean vistos por las personas que tienen más probabilidades de realizar las acciones más importantes para ti en tu sitio web.</div></div>
<p>Esto te ayuda a<strong> mejorar la tasa de conversión de tus anuncios de Facebook</strong> y a obtener un mejor retorno de la inversión.</p>
<p>Si aún no utilizas Facebook Ads, deberías instalar el píxel de Facebook de inmediato. De este modo, el código empezará a recolectar información y no tendrás que empezar de cero cuando decidas crear tu primer anuncio en Facebook.</p>
<p>Hay muchas formas en las que el &#8220;píxel puede ayudarte a mejorar tus resultados de marketing en Facebook&#8221;. He aquí algunas de ellas:</p>
<h3>Permite hacer un seguimiento de conversiones</h3>
<p>El píxel de Facebook te permite <strong>controlar cómo interactúan las personas con tu sitio web</strong> después de ver tu anuncio de Facebook.<br />
Incluso puedes hacer un seguimiento de los clientes a través de los diferentes dispositivos que utilizan.</p>
<p>Por ejemplo, esto te permite averiguar si las personas tienden a ver tus anuncios en dispositivos móviles pero cambian a un ordenador antes de realizar una compra, o tal vez este proceso ocurre a la inversa.</p>
<h3>Para promocionar a un público personalizado.</h3>
<p>Los anuncios dinámicos, combinados con el seguimiento de píxeles, te permiten <strong>mostrar sus anuncios a personas que ya han visitado tu sitio web</strong>.</p>
<p>Aquí el píxel puede ser muy detallista, por ejemplo, mostrando a las personas un anuncio del producto exacto que dejaron en su cesta de la compra o que añadieron a una lista de deseos en su sitio web.</p>
<h3>Es posible crear audiencias similares.</h3>
<p>Los datos de seguimiento recogidos por Facebook pueden utilizarse para <strong>crear una audiencia de personas que comparten los mismos intereses y aficiones</strong> que el público que ya interactúa con tu sitio web.</p>
<p>Esto te permitirá utilizar el píxel para crear un público que aumente tu base de clientes potenciales.</p>
<h3>Optimizar Facebook Ads para conversiones</h3>
<p>La información de seguimiento de Facebook puede utilizarse para <strong>mejorar tus anuncios de Facebook</strong>.</p>
<p>Si no tienes el píxel instalado solo podrás medir y mejorar los clicks en los enlaces pero una vez que lo tienes, ya puedes conocer las conversiones que están directamente relacionadas con los objetivos de negocio que te hayas fijado: ventas, registros, descargas…</p>
<h3>Optimizar Facebook Ads para obtener más valor</h3>
<p>Puedes utilizar los datos que recopila Facebook sobre <strong>quiénes compran en tu sitio y cuánto gastan</strong> para mejorar la audiencia a la que diriges tus campañas de anuncios.</p>
<p>Las personas con más probabilidades de realizar compras de mayor valor verán tus anuncios por lo que puedes lograr conversiones personalizadas.</p>
<h3>Accede a más herramientas y métricas de Facebook Ads</h3>
<p>¿Estás interesado en utilizar <strong>campañas de conversión web y audiencias personalizadas</strong> para tu sitio web o anuncios dinámicos?</p>
<p>Solo puedes utilizar estas herramientas después de haber instalado el píxel de Facebook. El coste por cliente potencial o el coste por conversión son algunas de las métricas que necesitas para el seguimiento del píxel.</p>
<h2>¿Cómo puedes configurar el píxel de Facebook?</h2>
<h3>Paso 1: Crea tu píxel</h3>
<p>Para crear tu píxel debes ir al administrador de eventos de Facebook y haz click en el círculo verde con el símbolo + que verás a la izquierda. En el desplegable haz click en <em>Conectar orígenes de datos</em>:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-81" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook.png" alt="instalar pixel de facebook" width="800" height="376" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook.png 1897w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-300x141.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-1024x481.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-768x361.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-1536x721.png 1536w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Selecciona <em>Web</em> y haz click en <em>Conectar</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-82" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web.png" alt="conectar web" width="800" height="388" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web.png 1164w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-300x145.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-1024x496.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-768x372.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Elige un nombre para tu pixel para poder localizarlo con más facilidad y haz click en <em>Crear píxel</em>.</p>
<p>Te recomendamos que elijas <strong>un nombre representativo de tu empresa o negocio</strong> y que no se asocie con una campaña concreta. Como te decíamos al principio, solo hay un píxel por cuenta y no por campaña.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-83" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel.png" alt="crear pixel" width="800" height="368" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel.png 1028w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-300x138.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-1024x471.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-768x353.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Introduce la URL completa de tu web. Si todo está bien, te aparecerá un recuadro verde alrededor.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-84" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web.png" alt="añadir web" width="800" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web.png 1027w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-300x112.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-1024x384.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-768x288.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>A continuación tendrás que elegir cómo conectar tu web. Nuestro consejo es que utilices la <strong>API</strong> (la opción recomendada por defecto) para recoger el máximo de datos posibles. Haz click en <em>Siguiente</em> y ya tienes creado tu píxel de Facebook.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-85" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web.png" alt="como conectar web" width="800" height="540" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web-300x202.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web-768x518.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<h3>Paso 2: Cómo instalar el píxel de Facebook en tu web</h3>
<p>Si quieres que el píxel recopile la información que quieres acerca del tráfico de tu web tienes que instalarlo en la web. Para ello tienes dos opciones:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-86" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web.png" alt="instalar pixel en la web" width="800" height="522" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web.png 985w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web-300x196.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web-768x501.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Pulsa <em>Instalar código manualmente</em> y haz click en el botón verde para copiar el código que te aparece.</p>
<p>Después, tendrás que copiarlo entre las etiquetas head. Si se trata de la web de un cliente y no tienes acceso, puedes proporcionarle el código y enviarle las instrucciones para que lo haga él o la persona encargada de la web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-87" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel.png" alt="copiar codigo pixel" width="800" height="312" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel.png 1103w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-300x117.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-1024x399.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-768x299.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una forma sencilla y rápida de instalar el código en una web de WordPress es instalar algún plugin que te permita colocarlo en la cabecera sin temor a cometer un error.</p>
<p>Una vez que lo hayas hecho, haz click en <em>Continuar</em> en el botón azul de la esquina inferior derecha.</p>
<p>Ahora tendrás la opción de activar las coincidencias automáticas que sirven para tratar de <strong>buscar estas coincidencias entre los usuarios de Facebook y los visitantes de la web</strong>. De esta forma podrás optimizar tus campañas de Facebook Ads.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-88" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas.png" alt="pixel coincidencias automaticas" width="800" height="531" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas.png 1005w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas-300x199.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas-768x510.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una vez que lo hayas configurado, pulsa de nuevo <em>Continuar</em> para añadir tu primer evento. Sin los eventos, no podrás empezar a trackear las visitas a tu web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-104" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel.png" alt="añadir evento pixel" width="800" height="472" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel.png 1155w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-300x177.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-1024x605.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-768x453.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Haz Click en <em>Abrir herramienta de configuración de eventos</em>, introduce la URL de tu sitio web en el que has introducido el código del píxel y pulsa en <em>Abrir sitio web</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-90" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento.png" alt="configurar evento" width="738" height="392" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento.png 738w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento-300x159.png 300w" sizes="(max-width: 738px) 100vw, 738px" /></p>
<p>Ahora se abrirá la página web y una secuencia de pequeñas ventanas con una introducción a la herramienta interactiva de configuración de eventos.</p>
<p>Si marcas la casilla de la esquina inferior izquierda no volverá a aparecer en los futuros eventos de conversión que crees.</p>
<p>Haz Click en el botón <em>Siguiente</em> dos veces y luego en <em>Empezar</em>.</p>
<p>Te aparece una pequeña ventana en la que te da a elegir entre dos eventos: hacer el seguimiento de un botón o de una URL concreta.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-91 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento.png" alt="elegir tipo de evento" width="709" height="364" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento.png 709w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento-300x154.png 300w" sizes="(max-width: 709px) 100vw, 709px" /></p>
<p>Como ejemplo, vamos a elegir hacer seguimiento de un botón, es decir, vamos a comprobar cuántos usuarios hacen click en el botón que elijamos.</p>
<p>De nuevo tienes que hacer click en el botón que te interese controlar (recuerda que una URL del menú también se considera botón).</p>
<p>Ahora te aparecerá un desplegable en el que tendrás que señalar en qué consiste ese evento de conversión de Facebook en concreto: una suscripción, un registro, una compra…</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-92" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento.png" alt="tipos de evento" width="800" height="343" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento.png 3500w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-300x129.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-1024x439.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-768x329.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-1536x658.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-2048x878.png 2048w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>En el ejemplo hemos elegido un evento de Contacto y una vez que se confirma, aparece como en la imagen: el icono verde en la ventanita y en la web.</p>
<p>Ahí aparecen también las opciones para eliminar o editar el evento y para añadir alguno más en la misma web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-93 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto.png" alt="ejemplo evento contacto" width="694" height="338" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto.png 694w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto-300x146.png 300w" sizes="(max-width: 694px) 100vw, 694px" /></p>
<p>Según el tipo de eventos que escojas te aparecerán unas u otras opciones de configuración.</p>
<p>Por ejemplo, si eliges hacer un seguimiento de un botón de compra, aparecerá esta ventana:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-94" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra.png" alt="evento compra" width="407" height="666" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra.png 407w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra-183x300.png 183w" sizes="(max-width: 407px) 100vw, 407px" /></p>
<p>Ahora vamos a ver cómo se configura el seguimiento de una URL concreta.</p>
<p>Para ello, haz click en <em>Realizar el seguimiento de una URL</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-95 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url.png" alt="evento url" width="627" height="338" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url.png 627w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 627px) 100vw, 627px" /></p>
<p>Ahora debes escoger si quieres hacer el seguimiento de la URL completa o de un fragmento de la misma (recuerda que debes añadir el píxel en cada URL en la que quieras instalar eventos, no solo en la home)</p>
<p>Después, elige el evento en el desplegable al igual que antes.</p>
<p>Cuando hayas acabado de configurar todos los eventos, vuelve al administrador de eventos de Facebook y haz click en <em>Desconectar</em> para salir de la web.</p>
<p>¡Listo! Ahora en el panel de información general verás el registro de usuarios que acceden a la web hora por hora y los resultados del seguimiento de eventos.</p>
<h3>Paso 3: Cómo probar los eventos del píxel de Facebook</h3>
<p>Facebook te ofrece una forma de <strong>comprobar que el píxel está registrando correctamente los eventos que acabas de configurar</strong> en el caso de que, pasado un tiempo, veas que no se registra ninguno.</p>
<p>Dentro del administrador de eventos selecciona en la columna de la izquierda el píxel que quieres comprobar y ve a la pestaña <em>Probar eventos</em>.</p>
<p>Selecciona <em>Probar eventos del navegador</em>, pon la URL de la web y haz click en <em>Abrir sitio web</em>.</p>
<p>Cuando se abra la web en una nueva pestaña navega un rato por ella e interactúa con los eventos que hayas configurado.</p>
<p>Por ejemplo, si has configurado el evento Añadir producto al carrito haz exactamente eso, añade un producto al carrito.</p>
<p>Ahora vuelve a la pestaña Probar eventos y aparecerá tu actividad en unos 30 segundos.</p>
<h3>Paso 4: Comprueba que tu Facebook Pixel esté funcionando</h3>
<p>Aunque lleves a cabo la prueba anterior, no está de más que compruebes de otro modo que el píxel de Facebook está correctamente instalado en la web de tu elección.</p>
<p>Para ello puedes utilizar la extensión de Google Chrome<strong> Facebook Pixel Helper</strong>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-96" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper.png" alt="facebook pixel helper" width="800" height="161" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper.png 1284w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-300x60.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-1024x206.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-768x154.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Su uso es muy sencillo. Una vez que la hayas instalado aparecerá el símbolo “&lt;/&gt;” en tu línea de extensiones.</p>
<p>Cada vez que navegues en una página que tenga instalado el píxel de Facebook este icono de pondrá de color azul y te indicará en un número de color verde cuántos eventos está monitorizando.</p>
<p>En el ejemplo de la imagen, vemos que Facebook Pixel Helper ya ha identificado los dos eventos que previamente hemos configurado en nuestra web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-97" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/extension-pixel.png" alt="extension pixel" width="209" height="47" /></p>
<p>Si haces click en la extensión podrás saber <strong>cuántos píxeles hay instalados en la web y el número de identificación de cada uno de ellos</strong> por si necesitas hacer comprobaciones en el Administrador de eventos de Facebook.</p>
<p>Además, también te informará de errores o problemas que estén afectando al seguimiento de los eventos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-98" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel.png" alt="info facebook pixel" width="497" height="404" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel.png 497w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel-300x244.png 300w" sizes="(max-width: 497px) 100vw, 497px" /></p>
<h2>Instalar el píxel de Facebook con un plugin</h2>
<p>Aunque ya has visto que es muy sencillo instalar el píxel de Facebook, si la página web en la que lo quieres poner está creada en WordPress tienes una opción aún más sencilla: usar un plugin.</p>
<p>Si miras en el repositorio de WordPress encontrarás muchos pero nosotros te vamos a recomendar <strong>Pixel Your Site</strong> ya que tiene la ventaja de que añadirá el código en todas las páginas.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-99" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site.png" alt="pixel your site" width="1191" height="159" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site.png 1191w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-300x40.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-1024x137.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-768x103.png 768w" sizes="(max-width: 1191px) 100vw, 1191px" /></p>
<p>Una vez instalado verás que este plugin te servirá también para <strong>gestionar otros píxeles como el de Google Analytics, Pinterest o TikTok</strong> pero aquí nos interesa el de Facebook.</p>
<p>Una vez que hagas click verás que debes rellenar algunos apartados para configurar el píxel en la pestaña General:</p>
<ul>
<li>Habilitar la Api de conversión</li>
<li>Introducir el código de Facebook a través del número del píxel</li>
<li>Verificar el dominio a través de una meta-tag</li>
</ul>
<p>Además, en la pestaña <em>Events</em> podrás crear eventos para que el plugin pueda empezar a trackearlos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-100" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site.png" alt="eventos pixel your site" width="800" height="464" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site.png 1057w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-300x174.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-1024x594.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-768x445.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Aunque este tipo de plugins facilitan mucho este tipo de configuraciones nosotros<strong> te recomendamos que utilices las opciones nativas de Facebook</strong> para evitar cualquier posible problema de comunicación entre Facebook y el plugin.</p>
<h2>Cómo hacer remarketing usando el píxel de Facebook</h2>
<p>Uno de los beneficios fundamentales del píxel de Facebook es que te permite hacer remarketing.</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">¿Qué es el remarketing</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">El remarketing consiste en mostrar anuncios a usuarios que ya han puesto interés en tus productos o servicios.</div></div>
<p>Te ponemos un ejemplo: si sabemos que el usuario Juan ha visitado nuestra entrada de blog sobre cómo peinar a tu perro, en una futura campaña de Facebook Ads le enseñaremos el anuncio de nuestra peluquería canina.</p>
<p>Para aprender a hacerlo, sigue estos pasos:</p>
<ul>
<li>Ve al panel del Administrador de eventos y en la esquina superior derecha haz click en el botón verde que dice <em>Crear</em>.</li>
<li>Selecciona <em>Crear audiencia personalizada</em>.</li>
<li>Selecciona qué píxel quieres utilizar</li>
<li>Selecciona <em>Personas que han visitado páginas web específicas</em> en el desplegable <em>Eventos</em>.</li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-101 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada.png" alt="audiencia personalizada" width="741" height="803" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada.png 741w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada-277x300.png 277w" sizes="(max-width: 741px) 100vw, 741px" /></p>
<p>Elige las URLs de las que el píxel obtendrá los visitantes y abajo del todo, ponle un nombre a esta audiencia para facilitar la segmentación en las campañas. Por último, haz click en <em>Crear audiencia</em>.</p>
<p>Ahora, cuando vayas a crear un anuncio, en el apartado de <em>Audiencia</em>, solo tendrás que hacer click en el cuadro de escritura que dice <em>Busca audiencias existentes</em> y seleccionar la que te interese.</p>
<p>En la imagen del ejemplo verás que aparece la audiencia que hemos creado con el nombre Prueba.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-102" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada.png" alt="crear anuncio con audiencia personalizada" width="800" height="590" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada.png 849w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada-300x221.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada-768x566.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una vez que termines de crear tu anuncio y lo pongas en marcha, se mostrará a las personas que hayan visitado ya las URLs que has seleccionado anteriormente.</p>
<p>Cuando hayas trabajado más audiencias podrás lanzar campañas a públicos similares.</p>
<p><strong>Esto hará que la campaña sea mucho más eficaz</strong> ya que estarás mostrándole los anuncios a personas que sabes que se han interesado por un tema directamente relacionado con tu producto o servicio.</p>
<h2>Añade un aviso de uso del píxel en tu sitio web</h2>
<p>Para cumplir con los términos de Facebook (y, en algunos casos, con la ley) <strong>debes asegurarte de que los visitantes de tu sitio web sepan que estás recopilando sus datos</strong>.</p>
<p>Esto significa que debes mostrar un aviso claro de que estás utilizando el Facebook Pixel y que su información podría ser recopilada a través de cookies u otros métodos.</p>
<p>También debes informar a los usuarios cómo pueden negarse a que sus datos sean recopilados.</p>
<p>Para conocer todos los detalles, lee con atención las <a href="https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools" target="_blank" rel="noopener nofollow">Condiciones de las herramientas empresariales de Facebook</a> y busca el tercer apartado: Disposiciones especiales en relación con el uso de determinadas Herramientas para empresas.</p>
<p>También, puedes consultar la <a href="https://developers.facebook.com/docs/privacy" target="_blank" rel="noopener nofollow">Guía para sitios y aplicaciones sobre el consentimiento relacionado con las cookies</a>.</p>
<p>Debes agregar esta información en el apartado legal de tu página web y, si tienes alguna duda, consultar con un abogado especializado.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te invitamos a dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, si puedes compartirlo&#8230;¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos&#8230; ¿Cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</title>
		<link>/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:10:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=17</guid>

					<description><![CDATA[A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto. De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto ... <a title="¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria" class="read-more" href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html" aria-label="More on ¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto.</p>
<p>De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto más te sumerjas en ellos, más posibilidades tienes para mejorar y tomar decisiones.</p>
<p>En este post te vamos a hablar de una de estas métricas, el <strong>ROAS</strong>, una variable que te indicará si la campaña de publicidad que has lanzado ha sido rentable o no, ya sea en redes sociales o en buscadores.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El ROAS (Return On Advertising Spend, Retorno de la Inversión Publicitaria) es el porcentaje de ingresos obtenidos en relación con la inversión realizada.</p>
<p>Además, da respuesta a una pregunta fundamental en marketing: <em>si invierto una cantidad determinada de dinero en este canal, ¿cuánto voy a recuperar por cada euro invertido?</div></div></em></p>
<h2>Para qué sirve el ROAS</h2>
<p>Aunque a lo largo de este post vamos a entrar el detalle en los beneficios que obtendrás al medir el ROAS vamos a dejarte los puntos principales resumidos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Expresa la rentabilidad de una campaña publicitaria</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Ayuda a crear objetivos realistas en cuanto a los beneficios</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Demuestra qué tipo de anuncios tienen más conversión: vídeos, imágenes, copys largos, copys cortos…</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Favorece una mejor distribución de la inversión en publicidad en futuras campañas.</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Permite calcular el retorno aproximado de tu inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Y, en general, te ayuda a <strong>desarrollar estrategias SEM mucho más eficaces en cuanto a los ingresos brutos obtenidos</strong>.</p>
<p>Se pueden distinguir dos tipos de ROAS principales aunque las bases son las mismas.</p>
<h3>El ROAS en Google Ads</h3>
<p>Si haces tus campañas en Google Adwords tienes una opción de <strong>automatización de campañas</strong> en la que solo tienes que marcar cuál es tu ROAS objetivo y la herramienta se encarga de ajustar las pujas.</p>
<p>El requisito es tener un histórico de campañas con conversiones para que Google tenga algo sobre lo que crear tu campaña.</p>
<h3>El ROAS en Facebook Ads</h3>
<p>La opción de la automatización de campañas no existe en Facebook Ads pero <strong>en el panel del administrador de anuncios puedes ver el ROAS de cada campaña que lances</strong>.</p>
<p>Eso sí, tienes que asegurarte de que has configurado correctamente el píxel para medir a la perfección todas las conversiones y el valor de las mismas.</p>
<p>Enseguida te contamos cómo se calcula el ROAS.</p>
<h2>¿Cómo calcular el ROAS?</h2>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula del ROAS</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Para calcular el ROAS solo tienes que hacer el siguiente cálculo:</p>
<p><strong>ROAS = (Ingresos / Inversión) x 100</strong></div></div>
<p>Así, tal como te decíamos más arriba, puedes saber con exactitud cuánto has ganado por cada euro gastado.</p>
<p>Como ves, la fórmula es muy sencilla y requiere que poseas dos datos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Valor total de la conversión, es decir, el total de lo que has ganado en bruto</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Coste total de los anuncios, es decir, lo que has invertido en la campaña.</li>
</ul>
</div>
<p>Una vez que los tienes obtendrás el porcentaje dividiendo los ingresos por la inversión y multiplicando el resultado por 100. <strong>El resultado te dirá cuán rentable ha sido tu estrategia</strong>.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">Un ejemplo sencillo: si has pagado 500€ por una campaña que te ha proporcionado unas ventas totales de 2.300€ obtienes un 4,60€. Es decir, por cada euro gastado has ganado 4,60€, por lo que tu ROAS es de un 460%.</div></div>
<p>También puedes ver este dato en el panel de Google Adwords si habilitas una columna llamada Coste/Conv.</p>
<p>El ROAS se convierte así en un KPI referente a la hora de comparar la rentabilidad entre distintas campañas.</p>
<p>Ten en cuenta siempre que el ROAS no es la única métrica de marketing que puedes consultar para decidir si una campaña publicitaria ha tenido el éxito deseado.</p>
<p>En el siguiente punto te explicamos por qué.</p>
<h3>Cuál es el punto de rentabilidad del ROAS</h3>
<p>Una empresa tiene gastos más allá de la campaña publicitaria: nóminas de los empleados, gastos de oficina, impuestos, alquileres…</p>
<p>Por eso, <strong>el hecho de que el ROAS te muestre una cifra positiva no quiere decir que de verdad hayas tenido ganancias con tu campaña</strong>, ya que en todos esos datos no están contabilizados los gastos.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Para ver de verdad si la campaña ha salido bien tienes que calcular el margen de beneficio del servicio o producto que has estado promocionando.</div></div>
<p>Una vez que conoces este margen de beneficio tienes que aplicar esta fórmula:</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula para saber cuál es la cantidad que tienes que facturar por cada euro de beneficio</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px"><b>1 / margen de beneficio</b></div></div>
<p>El resultado te ayudará a discernir si la campaña ha compensado o no.</p>
<p>Estos matices son los que hacen que el ROAS pueda proporcionar una visión engañosa de tu negocio si no lo pones junto a otras métricas como el ROI.</p>
<p>Puedes estar pensando que tu negocio funciona a las mil maravillas y darte cuenta demasiado tarde de que había detalles que se te habían escapado como es el ROI, que tiene en cuenta la cantidad gastada además de la cantidad ganada en bruto.</p>
<p>Tenlo en cuenta a la hora de discernir si tu comercio electrónico se ve favorecido por las campañas de publicidad o no.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">El ROAS es una métrica más útil en el campo de la publicidad digital mientras que en el ámbito de los negocios las miradas se fijan en el ROI.</div></div>
<p><strong>El ROI mide el retorno de la inversión realizada</strong>, es decir, es el porcentaje de rentabilidad, mide las ganancias que has obtenido una vez restados los gastos.</p>
<p>De esta forma sabes con claridad si tu campaña publicitaria ha sido rentable.</p>
<p>El ROAS, en cambio, mide los ingresos brutos que has conseguido con esa campaña sin tener en cuenta los gastos, como sí hace el ROI.</p>
<p>Por esto es importante que tengas claras las diferencias entre ROAS y ROI.</p>
<h2>¿Cómo puedes optimizar el ROAS?<b> </b></h2>
<p>Cuando conoces el ROAS de tus campañas publicitarias puedes extraer deducciones y conclusiones pero también puedes actuar para mejorar los resultados.</p>
<p>De hecho, es el objetivo que debe tener cada una de las métricas que obtienes cuando trabajas en cualquier aspecto del marketing digital.</p>
<p>Ya sabes: lo que no se mide, no se puede mejorar, y eso se traduce al final en menos ventas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Diferencia las segmentaciones en móvil y escritorio ya que los ratios de conversión y los hábitos del usuario son diferentes en cada uno de estos canales.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz campañas para aquellos servicios o productos que son más rentables.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Afina todavía más tu público objetivo segmentando por zona geográfica, edad, sexo o cualquier factor que creas relevante.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz pruebas con las imágenes y los vídeos hasta que encuentres la fórmula que mejor funciona a la hora de convertir.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Antes de lanzar tu campaña comprueba que todo está bien conectado para que no haya errores y puedas medir los datos después (píxeles, eventos…)</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Cuando calcules la rentabilidad de tu producto o servicio no pierdas de vista el &#8220;Life time value&#8221; del cliente para calcular cuánto dinero obtienes de media por cada cliente.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> No dudes a la hora de excluir audiencias cuando estés segmentando una campaña para optimizar la inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Es importante llevar a cabo un seguimiento y comparar, mes a mes o semana a semana, los distintos indicadores. Lo que es rentable hoy puede no serlo cuando en un tiempo o puede que sí.</p>
<h2>Usa el ROAS para saber si tus campañas son efectivas<b> </b></h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Puedes aplicar esta métrica en campañas SEM en Google y también en Facebook Ads e Instagram Ads.</div></div>
<p>Gracias a esta métrica podrás conocer la efectividad de tus campañas y conocer cuáles son las ventas reales y las ventas máximas potenciales.</p>
<p><strong>Si mantienes el control sobre qué campañas se financian podrás darle sentido a tu presupuesto y hacerlo más eficiente</strong></p>
<p>Una vez que has aprendido a medir e interpretar el ROAS serás capaz de ajustar mucho mejor tu presupuesto ya que sabrás cómo se comporta en base a la inversión que hagas.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te recomendamos dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, que lo compartas&#8230; ¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos: ¿cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
<p>Si deseas un contenido más exclusivo, ingresa a nuestra comunidad privada de Facebook <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <a href="https://www.facebook.com/groups/367620938402687" class="su-button su-button-style-default" style="color:#FFFFFF;background-color:#2D89EF;border-color:#246ec0;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span style="color:#FFFFFF;padding:6px 16px;font-size:13px;line-height:20px;border-color:#6cadf4;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px;text-shadow:none;-moz-text-shadow:none;-webkit-text-shadow:none"><i class="sui sui-facebook" style="font-size:13px;color:#FFFFFF"></i> Trucos Facebook Ads</span></a>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
