<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Instagram &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/tag/instagram/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 23:28:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>Instagram &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Los recursos top 1 para marketing digital</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 10:00:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Automatización]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<category><![CDATA[tiktok]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Youtube]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=322</guid>

					<description><![CDATA[El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno. Una buena estrategia de marketing digital es ... <a title="Los recursos top 1 para marketing digital" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/los-recursos-top-1-para-marketing-digital.html" aria-label="More on Los recursos top 1 para marketing digital">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El marketing digital es el proceso de atraer clientes potenciales a su sitio web y convertirlos en clientes potenciales y ventas. Consiste en utilizar una combinación de estrategias online, como el marketing por correo electrónico y las redes sociales, para llegar al público adecuado en el momento oportuno.</p>
<p>Una buena estrategia de marketing digital es la base de cualquier negocio de éxito. Es importante empezar con un plan a la hora de lanzar una presencia online y aprender de otros que han implementado con éxito sus estrategias de marketing digital (puedes leer más en nuestros artículos de<a href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html"> marketing digital</a>).</p>
<p><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Hoy en día, el mundo online nos ofrece infinidad de posibilidades para promocionar nuestra marca, producto o servicio. Sin embargo, es un espacio que evoluciona a un ritmo muy rápido y es necesario saber estar al día para aprovechar las posibilidades que ofrece el entorno digital.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente. Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: center">Es por esta razón que hemos creado un listado de recursos top que son tendencia para potenciar las estrategias de marketing digital que usas para tu negocio.</p>
</blockquote>
<h1><b>El nuevo Marketing digital: Marketing de influencers</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.snsmarketing.es/blog/wp-content/uploads/2018/12/fiebre_influencers.jpg" alt="Marketing DIgital" width="747" height="422" data-noaft="1" /></p>
<p>Durante mucho tiempo, los profesionales del marketing se han centrado en colaborar con famosos para sus campañas. Sin embargo, los consumidores están más interesados en las recomendaciones de personas en cuyas opiniones confían, como gurús del estilo de vida o incluso personas &#8220;normales&#8221; que comparten contenidos sobre sus intereses. Por eso el trabajo de los usuarios de las redes sociales se ha vuelto tan relevante.</p>
<p>Además, cuando se trata de marketing digital, los expertos coinciden en que el contenido es el rey. Y entre todos los servicios que buscan generar contenido de valor para las marcas, hay uno que destaca: el marketing de influencers. Esta estrategia permite, además, alcanzar otro objetivo importante: ganar visibilidad en las plataformas de medios sociales y en los motores de búsqueda.</p>
<p>Y entre todos los servicios de marketing digital que buscan generar contenido de valor para las marcas, los expertos y las empresas coinciden en que el marketing de influencers es la tendencia que no puedes pasar por alto.</p>
<p>Los influencers son cada vez más relevantes. Esto se debe a la disminución de los presupuestos publicitarios que ofrecen las empresas y su reducción en las campañas publicitarias, especialmente en google y facebook.</p>
<p>Está claro que la mejor estrategia para hacer crecer tu marca en este entorno es el marketing de influencers. Son muchas las razones por las que deberías utilizarlo hoy en día. Por ejemplo:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />La rentabilidad del marketing de influencers lo hace imprescindible para cualquier empresa que planee lanzar un producto o servicio en 2022. Los clientes quieren ver a quién compran, y las redes sociales ofrecen una plataforma para que los consumidores vean exactamente a quién compran. Además, si los consumidores sienten que conocen a la persona que está detrás de la marca, es más probable que también les compren.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />El marketing de influencers también ayuda a crear confianza entre las marcas y sus clientes, ya que permite a los consumidores acceder a personas reales que han utilizado los productos antes y pueden dar opiniones sinceras sobre ellos.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/26a1.png" alt="⚡" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />Además, el marketing de influencers permite a las marcas crear relaciones más personales con sus clientes. Como estos &#8220;influencers&#8221; son socialmente cercanos a sus seguidores, son capaces de establecer un vínculo directo con ellos. A través de esta conexión, los productos o servicios se promocionan de forma natural y orgánica.</p>
<p>Según las últimas proyecciones de <a href="https://www.emarketer.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank">eMarketer</a>, Instagram, YouTube y TikTok serán las principales plataformas que utilizarán los profesionales del marketing en Estados Unidos para sus campañas de marketing de influencers. La tendencia se explica en correlación con otros elementos como el crecimiento del consumo de vídeo vertical en las redes sociales.</p>
<p>EMarketer realizó una encuesta entre profesionales del marketing y expertos en el ecosistema del marketing de influencers y demostró que estas tres plataformas juntas tienen el 97% del gasto total previsto para las actividades de marketing de influencers en 2021.</p>
<p>La influencia de TikTok en el mercado es tan poderosa que, según las previsiones de eMarketer, se estima que representará más de la mitad de todo el gasto en marketing de influencers.</p>
<p>El estudio también destaca la importancia de entender cómo se consumen los contenidos en las redes sociales hoy en día y cómo los formatos de vídeo verticales son los preferidos por los usuarios. En este sentido, los vídeos creados por influencers deben adaptarse a los formatos de vídeo verticales, ya que permiten a las marcas llegar a sus mercados objetivo de forma rápida y eficaz.</p>
<p>La segmentación de forma directa viene a ser fundamental entonces, pues el uso de las plataformas difiere entre América, Europa y Asia. Por ejemplo, mientras que TikTok es la plataforma con mayor crecimiento en Estados Unidos, en Europa ni siquiera está entre las diez primeras. En Europa, la plataforma con más crecimiento es supuestamente YouTube, mientras que en Asia es Instagram, lo que coincide con lo que vemos también en América Latina.</p>
<p>Además de esta diferencia entre continentes, también hay diferencias según consideremos marcas grandes o pequeñas. Mientras que en el caso de las grandes empresas son más las que desarrollan campañas de marketing de influencers en Facebook y Twitter, en el caso de las pequeñas, Instagram y YouTube son las plataformas en las que centran sus esfuerzos.</p>
<p>Esto último tiene mucho sentido dado que estas dos plataformas se han centrado en los contenidos de vídeo en los últimos tiempos y han añadido herramientas como Reels y Stories que facilitan este tipo de creación de contenidos por parte de marcas e influencers.</p>
<h1><b>Automatización del Marketing Digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://lemon.digital/wp-content/uploads/2018/08/Marketing-Automation-2.png" alt="Marketing Automation" width="1200" height="628" data-noaft="1" /></p>
<p>Esta tendencia va de la mano de otra que ha tenido un fuerte impacto en las empresas: la personalización. Ambas no son mutuamente excluyentes. La automatización del marketing nos permite analizar hechos relacionados con el comportamiento de los consumidores -en tiempo real-, de manera que podemos ofrecer un trato personalizado a través de diferentes canales (campañas de e-mail marketing, redes sociales…).</p>
<p>Una de las grandes ventajas que nos ofrece el continuo avance en el desarrollo de herramientas tecnológicas es la posibilidad de optimizar nuestros procesos de trabajo, con esfuerzos aplicados de forma eficiente.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>Esto es especialmente relevante cuando hablamos de la automatización de acciones y procesos en el marketing digital, una de las tendencias más destacadas en los últimos años, ya que nos permite aprovechar nuestras capacidades, el uso de las tecnologías y los datos necesarios, para sacar el máximo partido a nuestro tiempo, esfuerzo e inversión.</p>
<p>Es la publicidad de la era moderna. Las soluciones de automatización del marketing son avanzadas, asequibles y fáciles de usar. Con la herramienta adecuada, puede hacer crecer su negocio a un ritmo sin precedentes con el mínimo esfuerzo y coste.</p>
<blockquote>
<h3 style="text-align: center">La automatización del marketing podría ser la clave para llevar su negocio al siguiente nivel.</h3>
</blockquote>
<p>Con la automatización del marketing, puede automatizar sus procesos de marketing y ventas, incluidos el correo electrónico y las redes sociales, para impulsar sus clientes potenciales y aumentar las ventas. La automatización del marketing también le ayuda a realizar un seguimiento de la información de sus clientes, lo que le permite personalizar fácilmente los anuncios, los correos electrónicos, los productos y mucho más.</p>
<h1><b>Recolección de datos, recolección de clientes</b></h1>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<h2 style="text-align: center">Los datos son moneda de cambio.</h2>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.marketeroslatam.com/wp-content/uploads/2016/10/recoleccion-de-datos-portada-2-1.jpg" alt="Datos" width="1200" height="800" data-noaft="1" /></p></blockquote>
<p>En un mundo cada vez más digital, es más valioso que nunca saber cómo gestionar sus datos, y los datos de sus clientes. Puede ayudarte a evaluar mejor el impacto de tus acciones, predecir tendencias e identificar dónde invertir tus recursos para generar mejores resultados.</p>
<p>En un futuro próximo, el uso de los datos tendrá un valor incalculable. Los recientes cambios en las políticas de cookies, junto con las cuestiones de privacidad y ética en la gestión de datos, ya han provocado un rápido aumento de la cantidad de ingresos que reciben las empresas por el análisis de sus propios datos.</p>
<p>Como resultado, también hemos visto un notable aumento en el desarrollo de herramientas para el análisis de datos (big data).</p>
<p style="text-align: center"><b><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"></b>Esto no es una coincidencia: Los datos son valiosos.<b><i></div></div></i></b></p>
<p>Cuanto más sepa una empresa sobre sus clientes, mejor podrá comprender sus necesidades y actuar en función de ese conocimiento. Por ello, las herramientas de análisis de datos son indispensables para cualquier empresa que quiera aumentar su base de clientes.</p>
<p>Sus clientes son su activo más valioso. Cuanto más sepa de ellos, mejor podrá atenderlos. Por eso es esencial invertir en herramientas que le ayuden a analizar sus datos. Como resultado, estas herramientas se convertirán en recursos inestimables para usted en el futuro.</p>
<p>Al analizar estos datos, se pueden predecir las tendencias, ver a qué responden realmente los clientes y asegurarse de que se están utilizando los recursos de forma inteligente. Incluso puede asegurarse de que está contratando a las personas adecuadas para dirigir su negocio. Está claro que, independientemente del tipo de empresa que dirija, saber cómo analizar sus propios datos es crucial para asegurarse de que va en la dirección correcta, y para tomar decisiones inteligentes sobre dónde invertir sus recursos.</p>
<p>La forma de hacer negocios está cambiando, y las empresas más exitosas son las que son capaces de adaptarse al nuevo statu quo. Si no está aprovechando sus datos, está dejando dinero sobre la mesa.</p>
<h1><b>Las nuevas tendencias y su rastro al nuevo marketing digital</b></h1>
<p><img loading="lazy" class="n3VNCb aligncenter" src="https://www.esic.edu/sites/default/files/rethink/AdobeStock_166966052_Preview.jpeg" alt=" inteligencia artificial" width="1000" height="667" data-noaft="1" /></p>
<p>El marketing digital está experimentando un cambio radical. No es que las técnicas de siempre ya no funcionen, es que no son suficientes por sí solas. Hoy en día, hay que pensar en la hipersegmentación y en cómo construir un diseño de experiencia de comercio híbrido que pueda adaptarse a las nuevas tendencias del marketing digital.</p>
<p>Las tendencias incluyen todo, desde el uso de 5G para el comercio electrónico hasta la inteligencia artificial y sus implementaciones en el servicio al cliente, el comercio móvil y los modelos de negocio omnichannel. Si quieres estar a la vanguardia, debes estar preparado para este cambio.</p>
<p>El comercio conversacional es una nueva tendencia en el marketing digital. Se trata de utilizar chatbots, bots de voz y otras tecnologías para atraer a los clientes en tiempo real y de forma más personal que nunca.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>La hipersegmentación es otra tendencia a la que los profesionales del marketing deben prestar atención: la capacidad de segmentar a los clientes en función de los criterios más granulares posibles, como las preferencias de los individuos por determinados colores o sabores.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>El diseño de la experiencia de comercio híbrido es también un área en la que las marcas deben centrar sus esfuerzos: crear una experiencia de compra sin fisuras en todas las plataformas, como los dispositivos móviles y los ordenadores de sobremesa.</p>
<p>La tecnología 5G hará que el comercio móvil sea mucho más rápido y fácil para los consumidores. Esto significa que las marcas tendrán que prestar mucha atención a esta tecnología emergente si quieren seguir el ritmo de la competencia.</p>
<p>Y, por último, la inteligencia artificial (IA) puede utilizarse de muchas maneras diferentes para mejorar el servicio al cliente y automatizar tareas que antes eran realizadas manualmente por humanos, pero todavía hay espacio para la interacción humana en ciertos puntos a lo largo del viaje del comprador. Esto significa que las empresas necesitan expertos en IA que sepan cómo aprovechar mejor estas herramientas en función de las necesidades u objetivos específicos de cada empresa.</p>
<p>Los clientes son cada vez más sofisticados y esperan una experiencia más personalizada de las marcas. Por ello, los responsables de marketing deben mejorar la orientación de su público y transmitir el mensaje adecuado en el momento oportuno a través del canal adecuado.<span class="Apple-converted-space"> </span></p>
<p>A medida que los consumidores se han ido acostumbrando al potencial de la tecnología, esperan cada vez más de sus experiencias digitales. El marketing digital evoluciona constantemente para satisfacer estas nuevas expectativas. Para seguir siendo relevantes, los profesionales del marketing deben mantenerse al día con las tendencias emergentes que pueden afectar a sus estrategias y campañas.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google ads El Titán de las redes</title>
		<link>/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trucos Facebook Ads]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 21:26:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Google Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Instagram]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[redes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=210</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es Google Ads? Si has encontrado este post, es porque probablemente te estés preguntando qué es, ¿verdad? Es decir, se habla mucho de los anuncios de Google y de lo importantes que son para aumentar el tráfico de tu sitio web, pero ¿qué son los anuncios de Google? ¿Es una nueva consola? ¿Una red ... <a title="Google ads El Titán de las redes" class="read-more" href="/google-ads/google-ads-el-titan-de-las-redes.html" aria-label="More on Google ads El Titán de las redes">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2></h2>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-213 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-300x169.jpg" alt="Google Ads" width="472" height="266" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/IMAGEN-FONDO-GOGOLE-ADS.jpg 1920w" sizes="(max-width: 472px) 100vw, 472px" /></p>
<h2><strong>¿Qué es Google Ads?</strong></h2>
<p>Si has encontrado este post, es porque probablemente te estés preguntando qué es, ¿verdad?</p>
<p>Es decir, se habla mucho de los anuncios de Google y de lo importantes que son para aumentar el tráfico de tu sitio web, pero ¿qué son los anuncios de Google? ¿Es una nueva consola? ¿Una red social? ¿O quizás un robot que te ayuda con tus campañas de PPC? Espera, déjame decirte.</p>
<h5>Al principio existía AdWords&#8230;</h5>
<p>Si retrocedemos en el tiempo para ver los orígenes de<a href="https://ads.google.com/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Google Ads</a> (entonces llamado AdWords) encontraremos que se lanzó en octubre de 2000. Sí. Han pasado 20 años desde el nacimiento de este servicio que ayuda a las empresas a promocionar sus productos o servicios a través de la publicidad patrocinada en las páginas de resultados del buscador de Google.</p>
<p>Google Ads es una plataforma publicitaria que le permite mostrar anuncios en la página de resultados del motor de búsqueda de Google (SERP) cuando alguien busca palabras clave específicas relacionadas con su marca o productos.</p>
<h2>¿Lo mejor de utilizar Google Ads?</h2>
<h4><div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><em style="text-align: center;font-size: 16px">Usted sólo paga cuando un usuario hace clic en uno de sus anuncios.</div></div></em></h4>
<p>Los anuncios de Google son una forma estupenda para que las pequeñas empresas con presupuestos limitados aumenten su alcance sin gastar demasiado dinero por adelantado, y tenemos toda la información que necesita aquí, porque sabemos que puede ser abrumador a primera vista.</p>
<p>Son un sistema basado en subastas en el que las empresas pujan por palabras clave relacionadas con su negocio, palabras clave que los usuarios pueden utilizar si buscan algo relacionado con lo que la empresa vende (como &#8220;brillo de labios&#8221; o &#8220;depilación del bikini&#8221;). El mejor postor consigue que su anuncio se muestre en primer lugar cuando alguien busca esos términos, y paga a Google en función del número de personas que hagan clic en él.</p>
<p>Pero…</p>
<h2><strong>¿Para qué sirve Google Ads?</strong></h2>
<p>La plataforma ofrece una variedad de opciones, incluyendo la posibilidad de colocar su anuncio en los resultados de búsqueda o seleccionar un conjunto de sitios web de visualización para promocionar su negocio.</p>
<p>Los anuncios de Google pueden ayudar a cualquier empresa o individuo a aprovechar toda la red de Google para promocionar sus productos y servicios a través de anuncios en Internet.</p>
<p>Google Ads pone a tu disposición una serie de recursos muy interesantes, como:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de posicionamiento en buscadores: Los usuarios pueden buscarte en Google y encontrar tu anuncio. ¿Relevante? Tal vez. ¿Eficaz? Seguro.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Campañas de display: Puedes publicar tus anuncios en formato display para que se muestren en los sitios web con los que tenemos acuerdos, aumentando así la presencia de tu marca en toda la red.</p>
<h2><strong>¿En dónde aparecen los anuncios de Google Ads?</strong></h2>
<p>Si buscas algo en Google, verás tres tipos de anuncios diferentes. Pueden aparecer en diferentes partes de la pantalla. Puedes verlos en el lado derecho o en el centro de los resultados. Además, aparecen tanto en móvil como en escritorio.</p>
<p>La colocación de los anuncios de Google depende del tipo de consulta.</p>
<p>En el móvil, si la búsqueda es informativa, es decir, si el usuario busca un artículo o un sitio web para resolver un problema, es probable que el anuncio aparezca en el centro de los resultados.</p>
<p>En cambio, si la consulta es transaccional, es decir, si el usuario quiere comprar algo, es más probable que el anuncio aparezca en el lado derecho.</p>
<p>En los ordenadores de sobremesa, los anuncios aparecen siempre en la parte superior de los resultados y en el lado derecho.</p>
<p><img loading="lazy" class=" wp-image-212 aligncenter" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1-300x184.webp" alt="" width="372" height="228" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1-300x184.webp 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/expanded-text-ads-adwords-4-1.webp 571w" sizes="(max-width: 372px) 100vw, 372px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Conocer su funcionamiento es clave</strong></h2>
<p>El algoritmo cambia constantemente y es completamente confidencial. Pero lo que sí sabemos es que Google tiene en cuenta los siguientes factores a la hora de determinar si muestra o no su anuncio:</p>
<ul>
<li>Calidad: ¿Qué relevancia tiene el anuncio y la página de destino para el usuario? ¿Tiene información útil?</li>
<li>Relevancia del anuncio: ¿Las palabras clave que has elegido están relacionadas con el anuncio que has escrito?</li>
<li>CTR esperado: ¿Qué probabilidad hay de que los usuarios hagan clic en este anuncio en lugar de en otros?</li>
<li>Experiencia en la página de destino: ¿Es la página de destino de buena calidad, se carga rápidamente y proporciona una buena experiencia al usuario?</li>
<li>Historial de la cuenta: ¿Cuál ha sido el rendimiento de su cuenta en el pasado? ¿Ha publicado anuncios que han recibido repetidamente puntuaciones de calidad bajas o que han dado lugar a altos índices de rebote?</li>
</ul>
<h2><strong>Tipos de campañas en Google Ads</strong></h2>
<p>En los anuncios de Google, puede elegir entre las campañas de la Red de Búsqueda y la Red de Display. Se trata de dos redes diferentes, cada una con sus propias opciones de colocación. Veamos la diferencia entre estas ubicaciones y cómo seleccionarlas en sus anuncios.</p>
<p>Las campañas de la Red de Búsqueda son las que aparecen en las páginas de resultados de búsqueda de Google. Si elige esta red, su anuncio puede aparecer junto a los resultados de búsqueda orgánicos o encima de ellos (en el escritorio). Estos anuncios sólo aparecen en las páginas de resultados de búsqueda, por lo que no existe una opción para seleccionar la ubicación de estos anuncios.</p>
<p>Las campañas de la red de display son aquellas que aparecen en otros sitios web asociados a Google para mostrar anuncios. Como parte de una campaña de display, puede optar por dirigirse a:</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Sitios web específicos</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Aplicaciones móviles específicas</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Palabras clave</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Audiencias</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f30e.png" alt="🌎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Temas</p>
<h2><strong>Llegar a los usuarios con Google Ads</strong></h2>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Palabras Claves</h3>
<p>Una de las herramientas más utilizadas para que sus anuncios satisfagan las búsquedas de los usuarios es el Planificador de palabras clave.</p>
<p>El planificador de palabras clave le ayuda a encontrar las palabras clave y una estimación de tráfico para ellas.</p>
<p>Haz una lista de todas las palabras que tienen que ver con tu producto o servicio.</p>
<p>También puede utilizar esta herramienta para saber cuánto costará que sus anuncios aparezcan en los primeros lugares de los resultados de búsqueda.</p>
<p>Es importante que elijas las palabras clave adecuadas, para que puedas conseguir tráfico, ventas y conversiones.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>¿Qué es el índice de calidad?</strong></h3>
<p>El índice de calidad es una métrica que evalúa la calidad de los anuncios en Google Ads. Este índice ayuda a los anunciantes a comprender el éxito de sus campañas en función de tres factores:</p>
<p>-La relevancia de su anuncio para la búsqueda del cliente.</p>
<p>-La relevancia de su página de destino</p>
<p>-La experiencia del usuario en la página de destino</p>
<p>Estos factores determinan si su anuncio aparecerá o no entre los primeros resultados y cuánto pagará por él.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Añade extensiones a tus anuncios</strong></h3>
<p>La función principal de éstas es añadir información extra que facilite la interacción de los usuarios con el anuncio.</p>
<p>Las extensiones pueden mejorar el Quality Score y aumentar el porcentaje de clics. Además, hacen que tus anuncios ocupen más espacio, por lo que atraerá más la atención de los internautas.</p>
<p>Las extensiones son un tipo de anuncio de texto que permite incluir información extra sobre el producto o servicio. La función principal es ofrecer más detalles sobre lo que promueve el anuncio, haciéndolos más atractivos para el usuario.</p>
<p>Además, existen diferentes extensiones que puedes utilizar en tus anuncios dependiendo de lo que se esté promocionando:</p>
<ul>
<li>Extensión de ubicación: muestra dónde se encuentra tu negocio. Incluye un mapa interactivo y la dirección.</li>
<li>Extensión de llamada: permite a los usuarios realizar una llamada directamente haciendo clic en el número de teléfono móvil que aparece en el anuncio.</li>
<li>Extensión Sitelink: permite a los usuarios hacer clic en otros enlaces específicos (distintos del principal) dentro de su sitio web.</li>
<li>Extensión Callout: permite añadir información adicional sobre los beneficios de su producto o servicio, para que destaquen sobre el resto.</li>
</ul>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>Siga y optimice sus campañas</strong></h3>
<p>Siempre debes hacer un seguimiento del rendimiento de tus anuncios anteriores. Es importante interpretar los resultados y saber cómo están funcionando tus campañas. De este modo, también puedes centrar tu tiempo en optimizar aquellas que están teniendo un mal rendimiento.</p>
<p>Adoptar una estrategia de SEO local. El SEO local es una de las formas más efectivas para que los negocios sean encontrados en línea y ganen más clientes. Si quieres que te encuentre más gente de tu zona, invierte en SEO local a través de herramientas como Google My Business, que ha demostrado aumentar la visibilidad de las empresas en un 100%.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f50e.png" alt="🔎" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <strong>¿Está sacando el máximo partido a sus campañas de anuncios de Google?</strong></h3>
<p>Tenemos algunos consejos para asegurarnos de que sus anuncios satisfacen las búsquedas de los usuarios y consiguen que Google los coloque entre los primeros resultados.</p>
<p>Realiza un seguimiento de forma regular y elabora informes para tener toda la información de un vistazo. De este modo, podrá ver qué campañas le han funcionado mejor en un momento dado y cuáles podrían mejorar su rendimiento.</p>
<p>Utiliza esos informes para determinar si tus campañas están cumpliendo tus objetivos de rendimiento o si necesitan algunos ajustes para ser más eficaces.</p>
<p>Trabaje para optimizar cada campaña individualmente, de modo que pueda obtener el máximo rendimiento de su dinero poniendo su presupuesto donde hace más bien.</p>
<h2><strong>Smart Bidding en Google Ads</strong></h2>
<p>Smart Bidding es una función de Google para generar estrategias de puja automáticas en sus anuncios.</p>
<p>A través de esta herramienta, tus campañas de Google Ads evolucionan para mejorar el valor de conversión en una subasta.</p>
<p>Las ventajas de utilizar Smart Bidding son</p>
<p>&#8211; Un aumento de las conversiones y de los valores de conversión.</p>
<p>&#8211; Flexibilidad para establecer las pujas en función de los objetivos de cada campaña.</p>
<p>&#8211; Control preciso de los costes y del retorno de la inversión (ROI).</p>
<p>&#8211; Resultados optimizados para diferentes dispositivos, ubicaciones, horarios e idiomas.</p>
<p>&#8211; Gestión más sencilla de las estrategias de puja al poder aplicarse a varias campañas a la vez.</p>
<h2><strong>Recomendaciones Aplicadas Automáticamente</strong></h2>
<p>Si utilizas Google Ads para promocionar tu negocio, vas a querer asegurarte de optimizar tus campañas al máximo para obtener los mejores resultados. Por eso nos complace anunciar el lanzamiento de las Recomendaciones Aplicadas Automáticamente.</p>
<p>Con esta herramienta puedes encontrar fácilmente recomendaciones para mejorar tus campañas, sin tener que dedicar tiempo al análisis. Además, puedes elegir qué recomendaciones quieres aplicar y cuáles no. Pero recomendamos aplicar todas las recomendaciones para obtener un rendimiento óptimo.</p>
<p>Esta funcionalidad está enfocada a ayudar a los administradores a mejorar el rendimiento y la optimización de sus campañas en un corto período de tiempo.</p>
<p>Al aplicar esta funcionalidad en sus campañas de Google Ads, usted aumenta la productividad y mejora la optimización de las campañas. Todo esto de forma gratuita y sin costo adicional, no hay ningún coste extra para que usted lo utilice.</p>
<p>Google Ads es una herramienta increíble para los anunciantes. Con sus diversas características, ofrece una gran flexibilidad y posibilidades para lograr los objetivos propuestos por cada anunciante.</p>
<p>Pero por mucha experiencia que se tenga con Google Ads, es muy común cometer errores al configurar una campaña u olvidar modificar ciertos detalles que son de gran importancia, por eso hemos creado esta guía rápida para entender su funcionamiento e importancia en el mundo del marketing digital.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
