<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>admin &#8211; Ads manager software</title>
	<atom:link href="/author/admin/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Manage ads in Facebook, Twitter, Linkedin, Snapchat, Amazon</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 08:06:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/cropped-cropped-cropped-ads-concierge-logo-32x32.png</url>
	<title>admin &#8211; Ads manager software</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Herramientas para Sorteos en Instagram que sean un bombazo</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/herramientas-para-sorteos-en-instagram-que-sean-un-bombazo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 08:05:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=426</guid>

					<description><![CDATA[Como ya sabrás, hacer sorteos en Instagram es una de las formas más efectivas de ganar seguidores y también para generar engagement entre los usuarios que ya tienes y promocionar tus productos o servicios. Sin embargo, siempre surgen las mismas dudas, ¿cómo hacer un sorteo en Instagram de forma fácil y eficaz? En este post ... <a title="Herramientas para Sorteos en Instagram que sean un bombazo" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/herramientas-para-sorteos-en-instagram-que-sean-un-bombazo.html" aria-label="More on Herramientas para Sorteos en Instagram que sean un bombazo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Como ya sabrás, <strong>hacer sorteos en Instagram es una de las formas más efectivas de ganar seguidores</strong> y también para generar engagement entre los usuarios que ya tienes y promocionar tus productos o servicios.</p>
<p>Sin embargo, siempre surgen las mismas dudas, <strong>¿cómo hacer un sorteo en Instagram de forma fácil y eficaz?</strong></p>
<p>En este post te vamos a dejar una lista de herramientas para sorteos tanto gratuitas como de pago.</p>
<h2>Las mejores herramientas para sorteos en Instagram</h2>
<p>Cuando haces un sorteo en Instagram <strong>el proceso debe ser lo más limpio posible de cara a los usuarios</strong>.</p>
<p>Por eso cada vez hay más programas para hacer sorteos en Instagram que realizan el proceso de forma automática y transparente.</p>
<p>De esta forma, puedes tomar capturas de pantalla o incluso grabar todo el proceso y mostrar que no ha habido trampas ni intervenciones por tu parte.</p>
<blockquote><p>Estas apps para sorteos de Instagram eligen al ganador o ganadores de forma aleatoria según las condiciones que les indiques y en tan solo unos segundos.</p></blockquote>
<p>Por lo tanto, ya no tienes excusa para no realizar esta estrategia en Instagram y en otras redes sociales para ganar seguidores, aumentar el engagement y llegar a usuarios nuevos.</p>
<h3>EasyPromos</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-427 size-large" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-1024x517.png" alt="easypromos" width="1024" height="517" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-1024x517.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-300x151.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos-768x388.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/easypromos.png 1515w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Si ponemos en primer lugar EasyPromos es porque se trata de la herramienta más completa no solo para sorteos en Instagram sino para otras redes sociales.</p>
<p><strong>Solo es gratuito el primer sorteo</strong>, lo cual te puede servir para ver si merece la pena recurrir a uno de sus planes de pago.</p>
<p>Nosotros ya te adelantamos que sí, siempre que los sorteos en Instagram formen parte de tu estrategia de marketing y los realices de forma periódica.</p>
<p>Cuenta con un modelo de gestión muy transparente especialmente eficaz si colaboras con influencers o con marcas que patrocinen tus post.</p>
<p>A este respecto, EasyPromos cuenta con la posibilidad de que <strong>el ganador o ganadores confirmen su identidad para reclamar el premio e introduzcan sus datos de contacto</strong> para que la marca correspondiente se lo haga llegar.</p>
<h3>CoolTabs</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-429" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-1024x361.png" alt="cooltabs" width="1024" height="361" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-1024x361.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-300x106.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-768x271.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs-1536x542.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/cooltabs.png 1570w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>CoolTabs es otra de las herramientas más populares para hacer sorteos en Instagram. Cuenta con <strong>una prueba gratuita de 7 días</strong> y, después de eso, deberás acogerte a un plan de pago.</p>
<p>Como siempre te decimos, si es una cosa puntual puedes utilizarla para probarla sin gasto alguno y valorar si te merece la pena adquirir un plan de pago para sorteos recurrentes.</p>
<h3>Sortea2</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-430" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-1024x435.png" alt="sortea2" width="1024" height="435" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-1024x435.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-300x128.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-768x326.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2-1536x653.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sortea2.png 1840w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta es muy sencilla y no tiene coste, aunque es cierto que <strong>no es tan automática como otras que mencionamos en este post</strong>.</p>
<p>¿En qué afecta esto? En que no selecciona directamente al ganador tomando los comentarios del post sino que tienes que cargar en la herramienta de forma manual el listado de los participantes.</p>
<h3>Wask</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-431" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-1024x425.png" alt="wask" width="1024" height="425" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-1024x425.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-300x124.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask-768x319.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/wask.png 1536w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta es muy sencilla y rápida de usar ya que solo te va a pedir el link de la publicación sobre la que quieres hacer el sorteo.</p>
<p>Después, indicas el número mínimo de menciones y cuántos ganadores quieres que haya y en cuestión de segundos lo tendrás resuelto.</p>
<p><strong>El primer sorteo es gratuito</strong>, por lo que te puede servir para un caso puntual. Si quieres hacer más y acceder a más opciones deberás acogerte a un plan de pago.</p>
<h3>Comment Picker</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-432" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-1024x501.png" alt="comment picker" width="1024" height="501" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-1024x501.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-768x375.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker-1536x751.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/comment-picker.png 1737w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Se trata de <strong>una herramienta gratuita con un uso muy intuitivo</strong> perfecta para hacer sorteos entre los usuarios que han comentado un post ya que no tiene límites al respecto.</p>
<p>Puedes usarla desde tu navegador y grabar la pantalla para que tus usuarios vean cómo se ha realizado el sorteo. Eso sí, está en inglés pero, a nuestro juicio, no es un inconveniente.</p>
<p>Cuenta con filtros como mínimo de usuarios etiquetados en el comentario, usuarios que han comentado más de una vez, palabra clave… para adaptar el sorteo a las condiciones que hayas puesto.</p>
<p>Además tiene un plus: te permite hacer el sorteo entre los usuarios que han participado tanto en la publicación de Instagram como en la de Facebook.</p>
<h3>InstaBom</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-433" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-1024x360.png" alt="instabom" width="1024" height="360" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-1024x360.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-300x106.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-768x270.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom-1536x540.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/instabom.png 1612w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>InstaBom te permite hacer sorteos incluso de más de una publicación de Instagram, lo que puedes utilizar para<strong> sorteos en colaboración con otros usuarios</strong>.</p>
<p>Tienes que registrarte, aunque también te puedes loguear con tu cuenta de Google o de Facebook, y después solo tendrás que indicar la URL de la publicación del sorteo y rellenar las opciones: número de ganadores y suplentes, menciones…</p>
<p>La opción gratuita solo rastrea hasta 100 comentarios.</p>
<h3>Simpliers</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-455" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-1024x366.png" alt="simpliers" width="1024" height="366" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-1024x366.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-300x107.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-768x275.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers-1536x549.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/simpliers.png 1834w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta también <strong>es gratuita aunque tiene límite de 300 comentarios</strong>. No pide registro, tan solo el link de la publicación.</p>
<p>Aunque está en español, lo que hace que sea mucho más sencilla que hacer, no permite aplicar varios filtros a la vez como Comment Picker.</p>
<p>Si decides recurrir a alguno de sus planes de pago, la herramienta comprobará de forma automática si el ganador del sorteo ya te sigue en Instagram o no.</p>
<h3>AppSorteos</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-456" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-1024x378.png" alt="appsorteos" width="1024" height="378" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-1024x378.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-300x111.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-768x284.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos-1536x567.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/appsorteos.png 1625w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Esta herramienta solo te va a pedir loguearte con tu cuenta de Instagram o poner el link para poder usarla aunque, eso sí, si vas a acceder desde Chrome tendrás que instalar su extensión.</p>
<p>En sus planes de pago cuentas con la opción de hacer <strong>sorteos multicuenta</strong>, algo que te puede resultar de utilidad si haces el sorteo junto a otra cuenta a modo de colaboración.</p>
<h3>Sorteio</h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-457" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-1024x599.png" alt="sorteio" width="1024" height="599" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-1024x599.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio-768x450.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/sorteio.png 1061w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>De nuevo se trata de una <strong>herramienta gratuita</strong> que solo te va a pedir loguearte con tu cuenta de Instagram para hacer el sorteo y poner el link de la publicación concreta.</p>
<p>Te permite elegir uno o más ganadores y aplicar algunos filtros. El funcionamiento básico es muy intuitivo.</p>
<h2>Haz sorteos en Instagram para aumentar tus seguidores</h2>
<p>Ahora que ya tienes toda esta lista de herramientas para hacer sorteos en Instagram, tanto gratuitas como de pago, te animamos a que hagas tu primer sorteo y pruebes alguna de ellas.</p>
<p>No hay una mejor que otra así que lo mejor es que hagas pruebas hasta decidir cuál es la que más te interesa según tus necesidades.</p>
<p><em><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Recuerda hacer una publicación acerca del sorteo donde las condiciones estén claras para el usuario y evitar malentendidos y problemas después.</em></p>
<p><strong>Cuéntanos si alguna vez has hecho un sorteo en Instagram y cómo te fue.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Calendario del Community Manager ideal en 2022</title>
		<link>/planes-de-marketing/el-calendario-del-community-manager-ideal-en-2022.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 11:27:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Planes de marketing]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=417</guid>

					<description><![CDATA[Una de las cosas que tiene que tiene que hacer un community manager es crear contenido actualizado para las redes sociales para poder atraer a los usuarios y, sobre todo, hacer que las publicaciones tengan interacciones. Y con esto no solo nos referimos a seguir las tendencias con memes o los temas de moda sino ... <a title="El Calendario del Community Manager ideal en 2022" class="read-more" href="/planes-de-marketing/el-calendario-del-community-manager-ideal-en-2022.html" aria-label="More on El Calendario del Community Manager ideal en 2022">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Una de las cosas que tiene que tiene que hacer un community manager es <strong>crear contenido actualizado para las redes sociales</strong> para poder atraer a los usuarios y, sobre todo, hacer que las publicaciones tengan interacciones.</p>
<p>Y con esto no solo nos referimos a seguir las tendencias con memes o los temas de moda sino también a estar pendiente de <strong>festividades y días especiales</strong> con los que el usuario se pueda sentir identificado.</p>
<p>Por eso es imprescindible contar con un <strong>calendario de community manager</strong> en el que puedas anticipar estos días especiales y crear tu contenido acorde a ellos.</p>
<h2>Cómo hacer tu calendario de community manager</h2>
<p>Puedes crear tú mismo tu calendario de community manager 2022 (y años venideros) buscando una lista de días festivos y días especiales y conmemorativos.</p>
<blockquote><p>Recuerda tener en cuenta la procedencia de tus usuarios.</p></blockquote>
<p>Por ejemplo, si la mayoría de tus usuarios son de España tendrás que buscar los días festivos de este país.</p>
<p>De esta forma no solo vas a crear contenido actualizado sino que te facilitarás el trabajo.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-check" style="color:#ffe95a"></i> Podrás crear contenidos con anticipación y dejarlos programados, organizando mejor tu rutina de día a día como community manager.</li>
<li><i class="sui sui-check" style="color:#ffe95a"></i> Tendrás nuevas ideas para publicar esos días, pudiendo dedicarte así a crear otro tipo de contenidos para el resto de días.</li>
</ul>
</div>
<h2>Descarga tu calendario de community manager 2022</h2>
<p>Para ponerte las cosas aún más fáciles, te dejamos aquí el calendario community manager 2022 ya hecho para que te lo puedas descargar e imprimir.</p>
<p>Así, te puede servir de modelo para que tú puedas crear el tuyo en los próximos años.</p>
<p>Solo tienes que hacer click en el botón que te dejamos aquí abajo.</p>
<p style="text-align: center"><a href="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/Calendario-Community-Manager-2022.pdf" class="su-button su-button-style-default" style="color:#1d1717;background-color:#ffe95a;border-color:#ccbb48;border-radius:12px;-moz-border-radius:12px;-webkit-border-radius:12px" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><span style="color:#1d1717;padding:9px 30px;font-size:22px;line-height:33px;border-color:#fff08c;border-radius:12px;-moz-border-radius:12px;-webkit-border-radius:12px;text-shadow:none;-moz-text-shadow:none;-webkit-text-shadow:none"><i class="sui sui-calendar" style="font-size:22px;color:color='#1d1717'"></i> Calendario Community Manager 2022</span></a>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un Lead Magnet y cómo crear uno efectivo?</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/que-es-un-lead-magnet-y-como-crear-uno-efectivo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2022 11:33:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=373</guid>

					<description><![CDATA[Cada día es más necesario obtener información precisa acerca de los usuarios para poder segmentar tus acciones de marketing digital y que éstas obtengan mejores resultados. Además, no se debe recurrir a métodos intrusivos que puedan tener el efecto contrario, es decir, que el usuario huya y desarrolle aversión hacia tu marca. Por eso el ... <a title="¿Qué es un Lead Magnet y cómo crear uno efectivo?" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/que-es-un-lead-magnet-y-como-crear-uno-efectivo.html" aria-label="More on ¿Qué es un Lead Magnet y cómo crear uno efectivo?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cada día es más necesario obtener información precisa acerca de los usuarios para poder<strong> segmentar tus acciones de marketing digital</strong> y que éstas obtengan mejores resultados.</p>
<p>Además, no se debe recurrir a métodos intrusivos que puedan tener el efecto contrario, es decir, que el usuario huya y desarrolle aversión hacia tu marca.</p>
<p>Por eso el lead magnet es una estrategia de inbound marketing con tanta aceptación en el mundo del marketing: al estar ofreciendo algo de su interés al usuario, éste no tendrá tantos reparos en darte sus datos.</p>
<p>Vamos a ver cómo funciona a través de esta guía completa sobre lead magnets.</p>
<h2>Definición de lead magnet</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un lead magnet es un beneficio que se ofrece a los usuarios a cambio de que proporcionen sus datos de contacto para incluirlos en una lista de email marketing.</div></div>
<p>Su funcionamiento es muy sencillo: para que el usuario pueda acceder a ese beneficio (un contenido exclusivo, una descarga, etc…) primero tiene que rellenar un formulario.</p>
<p>Una vez que lo ha hecho, el contenido gratuito se desbloquea y <strong>tú tendrás un lead más en tu embudo de ventas para ejecutar la siguiente fase de tu estrategia de marketing</strong>.</p>
<p>Para que el lead magnet tenga el efecto deseado, tienes que asegurarte de que va a despertar el interés de los usuarios y que tiene una calidad óptima.</p>
<p>Puedes colocarlo en tu página principal o crear landing pages específicas según al perfil de usuario al que te dirijas.</p>
<h2>Beneficios del lead magnet</h2>
<p>Está claro que el principal beneficio de un lead magnet es atraer a usuarios que se pueden convertir en clientes a través de contenidos que son de su interés, es decir, leads cualificados.</p>
<p>Pero además, hay otras ventajas que puedes obtener al aplicar esta estrategia de captación.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Consigue una lista de correo de calidad</strong>. Es decir, podrás generar una base de datos a partir de una lista de personas que ya han mostrado interés en tu contenido y a las que puedes ofrecer tus productos o servicios.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Aumenta la fidelización</strong>. Si a través de la lista envías contenido útil y específico a la gente de la lista, a ser posible relacionado con el lead magnet, lograrás que aumente su interés por tu marca y lo que ofreces.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Tiene un coste bajo y es fácil de implementar</strong>. Crear e instalar un lead magnet no requiere de una gran inversión ni de complicaciones técnicas.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-right" style="color:#333"></i> <strong>Te permite aumentar la autoridad y fortalecer tu imagen de marca</strong>. Puedes demostrar lo que sabes hacer y asentar la imagen de tu negocio frente a nuevos suscriptores.</li>
</ul>
</div>
<h2>Tipos de lead magnet</h2>
<p>En realidad un lead magnet puede ser cualquier cosa que puedas crear y genere interés en los usuarios a los que quieres atraer.</p>
<p>Vamos a darte algunas ideas de lead magnet para que empieces a pensar qué tipo sería más adecuado para tus potenciales clientes:</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4d6.png" alt="📖" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Guías y manuales</h3>
<p>Se trata de un documento en pdf que incluya información útil para el usuario y que esté relacionada de alguna manera con lo que ofreces.</p>
<p>Por ejemplo, si en tu web vendes cursos de jardinería tu lead magnet puede ser una guía de cultivo de flores según la estación del año.</p>
<p>Es algo parecido a ofrecer una muestra gratuita de lo que sabes hacer para que ese usuario empiece a confiar en ti y en lo que haces.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f5a5.png" alt="🖥" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Webinar</h3>
<p>Un webinar es un evento online que se suele hacer en directo en el que se habla en torno a un tema concreto.</p>
<p>El usuario obtiene el acceso al webinar después de dejar sus datos en un formulario. La estrategia consiste en que en la parte final realices una acción de venta hablando de tu producto o servicio.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f3ab.png" alt="🎫" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Descuentos y pruebas gratuitas</h3>
<p>Es uno de los lead magnets más habituales para ganar clientes ya que el usuario siempre va a querer conseguir un producto o servicio por menos dinero.</p>
<p>El procedimiento consiste en que el usuario rellena sus datos en el formulario para recibir los cupones y descuentos por correo electrónico.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f469-200d-1f3eb.png" alt="👩‍🏫" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Cursos online gratuitos</h3>
<p>Si ofreces formación este es uno de los mejores lead magnet que puedes hacer ya que demostrarás cómo trabajas y podrás generar confianza en el usuario.</p>
<p>El curso gratuito pueden ser 4 o 5 videos breves pero que sean útiles para el usuario y le dejen con ganas de más.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4da.png" alt="📚" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ebooks</h3>
<p>Son un clásico de los lead magnet para captar clientes. Se trata de ofrecer un breve libro digital en torno a un tema concreto.</p>
<p>Procura que esté bien maquetado y tenga un aspecto estético atractivo para dar buena imagen al usuario. Al tratarse de un libro digital puedes incluir enlaces hacia tu producto o servicio principal para llevar allí al usuario.</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f399.png" alt="🎙" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Podcast</h3>
<p>Cada vez se utiliza más el contenido el audio ya que se puede consumir mientras haces otras cosas y no requiere estar delante del ordenador.</p>
<p>Por eso están aumentando las marcas que utilizan audios a modo de lead magnet: una reflexión, una explicación sobre algo…</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f4dd.png" alt="📝" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Plantillas editables</h3>
<p>Este tipo de contenido tiene mucho éxito ya que estás ofreciendo una solución rápida al usuario que tiene dudas.</p>
<p>Pueden ser calendarios de contenidos, plantillas de correo electrónico, publicaciones en redes sociales…</p>
<h3><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f3eb.png" alt="🏫" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Masterclass</h3>
<p>Suele ser un video de una duración en torno a una hora sobre un tema muy concreto. El usuario accede cuando ha dejado sus datos en el formulario.</p>
<p>Una buena forma de captar leads con la masterclass es anunciarla en las páginas de tu web que tengan más visitas y que tengan relación con el tema.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Para decidir cuál de estos formatos de lead magnet es mejor para ti tendrás que investigar qué está haciendo la competencia y qué es lo que mejor encaja con tu público objetivo.</div></div>
<h2>Ejemplos de lead magnet</h2>
<p>Para darte algunas ideas de lead magnet vamos a dejarte aquí algunos ejemplos que te pueden servir de inspiración.</p>
<p>Como te decíamos pueden estar en la página home, aparecer en un pop-up o en una landing page creada expresamente para ello.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-374" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos.jpg" alt="lead magnet descuentos" width="703" height="411" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos.jpg 1374w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos-300x175.jpg 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos-1024x598.jpg 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-descuentos-768x449.jpg 768w" sizes="(max-width: 703px) 100vw, 703px" /></p>
<p>Esta tienda online de zapatos ha optado por crear un lead magnet en el que ofrecen un 20% de descuento en la primera compra, algo que suelen hacer los ecommerce.</p>
<p>Además, aprovechan para<strong> segmentar de forma automática a los nuevos leads</strong> incluyendo un rápido cuestionario acerca de si están interesados en moda de hombre o de mujer.</p>
<p>Esto les permitirá colocarlos en embudos de venta concretos, ofreciendo a cada lead los productos que más les van a interesar y que, por tanto, haya más posibilidades de que compren.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-376" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis.png" alt="lead magnet curso gratis" width="712" height="310" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis.png 1514w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis-300x131.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis-1024x446.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-curso-gratis-768x334.png 768w" sizes="(max-width: 712px) 100vw, 712px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Esta escuela online de maquillaje profesional ofrece un curso gratuito para crear un kit de maquillaje profesional en el momento de crear una cuenta.</p>
<p>Como ves, se trata de un contenido básico enfocado de forma directa a las personas que están buscando formarse en el área del maquillaje profesional y que lo primero que van a necesitar es un kit de enseres.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-377" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass.png" alt="lead magnet masterclass" width="719" height="351" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass.png 1502w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass-1024x500.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-masterclass-768x375.png 768w" sizes="(max-width: 719px) 100vw, 719px" /></p>
<p>Otra modalidad de lead magnet de la que te hablábamos más arriba es el de la masterclass. En esta escuela de escritores ofrecen una masterclass gratuita acerca del bloqueo del escritor.</p>
<p>El conocimiento previo de los usuarios a los que se dirigen les ha hecho ver que se trata de uno de los principales problemas a los que se enfrentan las personas que escriben o que quieren aprender a hacerlo, por lo que es un lead magnet perfecto para captar clientes.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-378" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis.png" alt="lead magnet taller gratis" width="761" height="454" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis.png 1277w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis-300x179.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis-1024x610.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/lead-magnet-taller-gratis-768x458.png 768w" sizes="(max-width: 761px) 100vw, 761px" /></p>
<p>Por último, en esta escuela de copywriting han optado por un taller gratuito en el que explican conceptos básicos. Esto les permite demostrar a los potenciales clientes su experiencia y conocimientos para que los valoren a la hora de suscribirse.</p>
<p>Además, en el botón han incluido el CTA (Llamada la acción) &#8220;Accede al instante&#8221;, dando así el último empujón al usuario haciéndole saber que podrá entrar en ese taller al momento y sin esperas.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">En cualquiera de estos ejemplos puedes comprobar que cada negocio ha hecho un estudio de los usuarios para saber cuál es la mejor forma de atraerles y convertirlos en nuevos leads.</div></div>
<p>En el siguiente apartado te damos más detalles.</p>
<h2>Cómo crear un lead magnet</h2>
<p>Antes de que te pongas a crear un lead magnet sin más, vamos a contarte paso a paso la forma óptima de hacerlo.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-play" style="color:#333"></i> <strong>Estudia a tu buyer persona</strong>. Analiza qué es lo que más les gusta a tus usuarios para saber cuál es el lead magnet adecuado. Puedes comprobar las estadísticas de las publicaciones en redes sociales o las visitas de los post de tu blog, por ejemplo.</li>
<li><i class="sui sui-play" style="color:#333"></i> <strong>Estructura el contenido</strong>. Piensa bien qué es lo que quieres incluir en el lead magnet y cómo lo vas a organizar. Tiene que ser útil y claro para el usuario pero que tampoco te complique la vida demasiado.</li>
<li><i class="sui sui-play" style="color:#333"></i> <strong>Comprueba la calidad</strong>. Si es un video asegúrate de que se ve y se escucha bien, si es un audio verifica que el sonido es claro, si es un eBook pon cuidado a la hora de maquetarlo… Recuerda que el lead magnet también sirve de carta de presentación y por eso debe ser contenido de calidad.</li>
</ul>
</div>
<p>Además puedes usar herramientas para crear lead magnets que te facilitarán la vida. Algunos ejemplos son la app de diseño Canva o herramientas para crear pop-ups de suscripción y captación de leads como Sumome o Monsterlinks.</p>
<h2>Conclusión</h2>
<p>Como ves, generar un lead magnet no es algo que debas hacer a la ligera pensando que, por arte de magia, van a llegar los clientes a tu puerta.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Como cualquier estrategia de marketing, requiere hacer una investigación tanto de tu competencia como de tu público objetivo para decidir qué tipo de lead magnet vas a usar y planificar su creación.</div></div>
<p>Es un error pensar que, por tratarse de contenidos gratuitos, no merece la pena esforzarse a la hora de crearlos y presentarlos a los usuarios para generar leads.</p>
<p>Como último consejo y para que este lead magnet llegue a tu cliente potencial, <strong>te recomendamos hacer una campaña de Facebook Ads</strong> u otras redes sociales para encontrar a las personas que se corresponden con tu objetivo.</p>
<p>Si quieres que te ayudemos con tu campaña, contacta con nosotros</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es un embudo de ventas? Aplícalo a tu negocio en 3 pasos</title>
		<link>/tendencias-de-marketing-digital/embudo-de-ventas.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tendencias de Marketing Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=366</guid>

					<description><![CDATA[El embudo de ventas o funnel de ventas es una estrategia de marketing que se utiliza para atraer usuarios y convertirlos en clientes. Sin embargo y a pesar de que da muy buenos resultados cuando se implanta de la forma correcta, todavía hay empresas que no lo utilizan, perdiendo así una oportunidad de dar un ... <a title="¿Qué es un embudo de ventas? Aplícalo a tu negocio en 3 pasos" class="read-more" href="/tendencias-de-marketing-digital/embudo-de-ventas.html" aria-label="More on ¿Qué es un embudo de ventas? Aplícalo a tu negocio en 3 pasos">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El <strong>embudo de ventas o funnel de ventas</strong> es una estrategia de marketing que se utiliza para atraer usuarios y convertirlos en clientes.</p>
<p>Sin embargo y a pesar de que da muy buenos resultados cuando se implanta de la forma correcta, todavía hay empresas que no lo utilizan, perdiendo así una oportunidad de dar un empujón a su negocio.</p>
<p>En este post te vamos a contar todo acerca de qué es un embudo de ventas, para qué sirve, cómo se utiliza, etcétera.</p>
<h2>¿Para qué sirve un embudo de ventas?</h2>
<p>Vamos a comenzar por la pregunta más básica. Si necesitas motivos para empezar a crear el embudo de venta de tu negocio aquí te dejamos algunos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Aumenta el tráfico cualificado a tu sitio web</strong>, es decir, de personas que están interesadas en tu contenido.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Hace crecer el número de leads</strong> y, por tanto, las posibilidades de vender tus productos o servicios.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Descubre quiénes llegan hasta tu web</strong> y muestran interés por lo que estás ofreciendo.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Gana interacción y engagement con los usuarios</strong>, mejorando y reforzando tu imagen de marca.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> <strong>Influye en la capacidad de decisión</strong> de los usuarios que llegan a tu web o ecommerce.</li>
</ul>
</div>
<p>En definitiva, lo que vas a hacer al crear un embudo de ventas es meter en él a los usuarios que, en principio, están interesados en lo que ofreces.</p>
<p>De ahí, con tus acciones, conseguirás que al final del todo se queden los que se convierten en clientes.</p>
<p>Pero vamos a ver poco a poco cómo funciona este proceso de ventas y por qué te permite influir en los usuarios para que compren tus productos o contraten tus servicios.</p>
<h2>¿Qué es un embudo de ventas?</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un embudo de ventas es una sucesión de etapas por las que pasa un usuario desde que descubre tu marca en Internet y hace el primer contacto hasta que se convierte en cliente.</div></div>
<p>El nombre “embudo” no es casual: los usuarios entran por la parte ancha del embudo y conforme van avanzando las etapas, solo pasan por la boquilla estrecha los que te interesan de verdad, es decir, los que se convierten en clientes potenciales.</p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-367 alignleft" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-300x300.png" alt="embudo de ventas" width="296" height="296" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-1024x1024.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas-768x768.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/embudo-de-ventas.png 1080w" sizes="(max-width: 296px) 100vw, 296px" /></p>
<p>De lo que se trata es de “coger de la mano” al usuario para guiarle hasta convencerle de que se convierta en cliente, es decir, de generar más oportunidades de ventas.</p>
<p>Ojo: antes de esto debes tener una web atractiva, un tipo de producto o servicio interesante y una propuesta de valor que lo enganche,</p>
<p>Por eso, a través del funnel de ventas o embudo, tienes que crear un clima de confianza con el usuario demostrándole qué puedes ofrecer y qué beneficios va a conseguir si se convierte en tu cliente.</p>
<p>Cuando esto funciona bien, a veces no solo tienes un cliente que compra sin más sino un cliente recurrente que, además, podrá recomendarte a sus conocidos.</p>
<p>Para poder ejecutar bien esta estrategia debes conocer cuál es el proceso que atraviesa una persona que se plantea comprar algo:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-share" style="color:#333"></i> <strong>Aparece un problema o necesidad</strong>. Puede ser urgente o algo más a largo plazo.</li>
<li><i class="sui sui-share" style="color:#333"></i> <strong>El usuario investiga para buscar una solución</strong>. Para ello recurre a amigos o conocidos y también a Google o a las redes sociales.</li>
<li><i class="sui sui-share" style="color:#333"></i> <strong>El usuario compra o contrata lo que necesita</strong> según la seguridad y confianza que le haya generado el producto o servicio.</li>
</ul>
</div>
<p>Cuando tienes claro esto, es mucho más fácil entender cómo funciona un embudo de ventas.</p>
<h2>¿Cómo hacer un embudo de ventas?</h2>
<p>Ya tienes claro que con un embudo de ventas tienes que atraer usuarios para convertirlos en clientes así que ahora vamos a ver cómo se ejecutan estas fases en el funnel.</p>
<h3>1.Atraer al usuario (TOFU, Top of the Funnel)</h3>
<p>Lo primero que tendrás que hacer es atraer a los usuarios que tienen el problema o necesidad para el cual tú tienes la solución.</p>
<p>Por ejemplo, si vendes biberones anticólicos tendrás que llamar la atención de personas que tienen un bebé.</p>
<p>Por ello, tienes que averiguar cómo las vas a encontrar y llevarlas hasta tu página web, donde encontrarán el producto que necesitan.</p>
<p>Aquí entran en juego varias estrategias:</p>
<ul>
<li><strong>Posicionamiento SEO</strong>. Localizar tus keywords principales y posicionar tu web en los primeros resultados de Google.</li>
<li><strong>Marketing de contenidos</strong>. Crea y optimiza contenidos en torno a los intereses de tu público objetivo, es decir, aquel que puede convertirse en cliente.</li>
<li><strong>Redes sociales</strong>. A través de ellas puedes llegar hasta este público e interactuar con él generando engagement.</li>
<li><strong>Publicidad</strong>. Sube anuncios en Google Ads o Facebook Ads con campañas segmentadas y conduce a tus usuarios hasta una landing page donde recoger sus datos.</li>
</ul>
<h3>2.Conseguir leads (MOFU, Middle of the Funnel)</h3>
<p>Con la primera fase has traído gente hasta tu página web pero ahora, en el medio del embudo, tienes que intentar conseguir que esas personas se conviertan en leads.</p>
<p>Para ello, lo que tienes que hacer es ofrecer un lead magnet, es decir, un imán de leads.</p>
<p>Se trata de un regalo de valor que das a coste cero a cambio de que el usuario te deje sus datos, por lo general nombre y correo electrónico: ebooks, plantillas, descuentos, etc</p>
<p>Vamos a ver cuáles son los elementos que debes tener en cuenta en esta fase del embudo de ventas.</p>
<ul>
<li><strong>CTA (Call to Action o llamada a la acción)</strong>. Son botones o links que colocas en tu web o blog animando a tu buyer persona a hacer lo que quieras que haga, por lo general registrarse en tu lista de correo.</li>
<li><strong>Landing page</strong>: Es la página diseñada para atraer a tu público objetivo y donde se encuentra la opción de que el usuario deje sus datos a cambio del lead magnet.</li>
<li><strong>Formulario</strong>: Es el elemento en el que el usuario deja los datos que le hayas pedido, por lo general nombre y email, como decíamos.</li>
</ul>
<h3>3.Captar clientes (BOFU, Bottom of the Funnel)</h3>
<p>Ahora que ya tienes los leads, en esta etapa del embudo tienes que fomentar la interacción y la relación con ellos para que, al fin, se conviertan en clientes.</p>
<p>Para intervenir en la decisión de compra tienes que trabajar el lead nurturing, es decir, tener contacto con el lead dejándole ver que tú eres quien más valor le puedes aportar y que eres la mejor solución para su problema o necesidad.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El lead nurturing se trabaja a través del email marketing, una serie de emails en los que irás estrechando lazos con los leads y fomentando la interacción.</div></div>
<p>De esta forma los estarás preparando para cuando reciban el email con la oferta comercial. Si todo ha ido bien, un gran porcentaje de tus leads se convertirán en clientes.</p>
<h2>Beneficios del embudo de ventas</h2>
<p>La importancia del embudo de ventas va más allá de su utilidad en sí ya que te va a proporcionar otros beneficios que servirán para fortalecer el marketing de tu empresa en general.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-star" style="color:#333"></i> <strong>Conocerás mejor a tus clientes</strong>, ya que conforme pasen por las distintas etapas del embudo de ventas sabrás qué es lo que más les interesa pero también lo que no les llama la atención. Esto te permitirá optimizar tu funnel y conseguir mejores resultados.</li>
<li><i class="sui sui-star" style="color:#333"></i> <strong>Potenciarás tu productividad</strong>, ya que las fases del embudo de ventas requieren mucha coordinación y una planificación previa muy bien realizada por parte del equipo de ventas.</li>
<li><i class="sui sui-star" style="color:#333"></i> <strong>Generarás nuevas oportunidades de negocio</strong> ya que todas las conclusiones que obtengas del embudo de ventas puedes aplicarlas a otros sistemas de ventas de tu empresa.</li>
</ul>
</div>
<p>Todo esto además de mejorar la tasa de conversión de tu sitio web gracias a la atracción de leads calificados.</p>
<h2>Ejemplos de embudo de ventas</h2>
<p>Ahora que ya te hemos explicado el significado del embudo de ventas de una empresa vamos a explicarte algunos embudos reales que usan distintas compañías para que empieces a pensar cómo lo puedes aplicar a tu negocio.</p>
<p>El primer ejemplo es Groupon. Cuando un usuario accede a su web por primera vez verá un pop-up con una caja de suscripción con la promesa de conseguir descuentos en restaurantes y otros lugares.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-369 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon.png" alt="ejemplo funnel groupon" width="806" height="405" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon.png 1614w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-300x151.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-1024x515.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-768x386.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/groupon-1536x772.png 1536w" sizes="(max-width: 806px) 100vw, 806px" /></p>
<p>De esta manera, Groupon consigue leads, es decir, usuarios interesados en obtener descuentos y cupones relacionados con el ocio. Después, envía emails a esos leads en los que se incluyen CTAs de compra de los servicios que ofrecen.</p>
<p>Otro buen ejemplo es Bottega Verde, una marca de cosméticos que hace campañas en Facebook Ads para llevar gente a su página web.</p>
<p>Una vez que el usuario entra, encuentra una ventana emergente con el formulario de suscripción en el que, a cambio de registrarse, el cliente recibe descuentos para comprar cosméticos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-370" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde.png" alt="ejemplo funnel botegga verde" width="826" height="431" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde.png 1473w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde-300x156.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde-1024x534.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-botegga-verde-768x400.png 768w" sizes="(max-width: 826px) 100vw, 826px" /></p>
<p>Después, Bottega Verde envía emails a esos leads con nuevas promociones y descuentos e informando acerca de nuevos productos.</p>
<p>Por último, te mostramos a Tidal, un servicio de streaming de música de sonido de alta calidad que ofrece un mes gratis de prueba si te suscribes.</p>
<p>Durante ese mes de prueba, además de que el usuario puede interactuar en la plataforma y conocerla a fondo, recibirá emails destinados a convencerle de que te suscriba a una opción de pago una vez que finalice su mes gratis.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-371" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal.png" alt="ejemplo funnel tidal" width="786" height="357" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal.png 1794w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-300x136.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-1024x465.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-768x349.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/04/ejemplo-funnel-tidal-1536x698.png 1536w" sizes="(max-width: 786px) 100vw, 786px" /></p>
<h2>Conclusión</h2>
<p>Como ves, hay varias fórmulas que puedes aplicar para <strong>atraer usuarios a tu web, convertirlos en leads y, de ahí, ganar nuevos clientes</strong>.</p>
<p>Cuando hayas diseñado tu embudo de ventas solo tienes que automatizarlo y podrás conseguir ventas en segundo plano mientras trabajas en otros aspectos de la empresa.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e24c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#fffc66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Te recordamos, no obstante, que debes medir los resultados de tu embudo de ventas y analizar el comportamiento de los usuarios ya que es normal hacer ajustes para optimizar aún más su funcionamiento.</div></div>
<p>Por eso, si notas que el embudo no te está trayendo demasiadas ventas, lo mejor es que lo revises y trates de localizar cuál es el punto que está fallando.</p>
<p>Como toda estrategia de marketing, el embudo de ventas es flexible y tiene que adaptarse según los objetivos y los resultados.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cómo conseguir seguidores en Instagram? Todas las vías para hacerlo</title>
		<link>/instagram-ads/como-conseguir-seguidores-en-instagram-todas-las-vias-para-hacerlo.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 09:47:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instagram Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=349</guid>

					<description><![CDATA[Instagram es hoy día una de las redes sociales donde se concentran millones de usuarios. Además, con cada actualización y novedad incorpora herramientas que las marcas pueden utilizar para promocionar sus servicios y productos en distintos formatos. Sin embargo, sabemos que no es fácil hacer crecer una cuenta en Instagram desde cero si quieres tener ... <a title="¿Cómo conseguir seguidores en Instagram? Todas las vías para hacerlo" class="read-more" href="/instagram-ads/como-conseguir-seguidores-en-instagram-todas-las-vias-para-hacerlo.html" aria-label="More on ¿Cómo conseguir seguidores en Instagram? Todas las vías para hacerlo">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Instagram es hoy día una de las redes sociales donde se concentran millones de usuarios. Además, con cada actualización y novedad incorpora herramientas que las marcas pueden utilizar para promocionar sus servicios y productos en distintos formatos.</p>
<p>Sin embargo, <strong>sabemos que no es fácil hacer crecer una cuenta en Instagram desde cero si quieres tener seguidores de calidad</strong>, es decir, gente real que interactúe con tus publicaciones a las que de verdad les interese lo que ofreces.</p>
<p>En este post vamos a contarte cómo ganar seguidores en Instagram.</p>
<p>Tú decides cuáles puedes aplicar o son más apropiadas para ti.</p>
<h2>¿Puedo comprar seguidores en Instagram?</h2>
<p>Antes de empezar, queremos hablar sobre la táctica de comprar seguidores de Instagram, una gran tentación cuando el crecimiento de la cuenta es más lento de lo esperado.</p>
<p>No es una táctica recomendable ya que, aunque a corto plazo aumente el número de seguidores, <strong>a largo plazo no vas a obtener ningún beneficio</strong>.</p>
<p>Sabemos que hay páginas para conseguir seguidores en Instagram en las que siempre anuncian “seguidores instagram gratis” o “seguidores reales instagram” pero pagues o no por ellos, no te van a servir de nada y ni mucho menos van a ser seguidores reales.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No van a interactuar y, si lo hacen, son bots que solo dejarán comentarios sin sentido y algunos likes pero que no van a comprar servicios ni productos, ni van a compartir tus publicaciones de Instagram, ni van a hablar de tu marca con sus amigos.</div></div>
<p>Además, si Instagram se percata de que tienes seguidores falsos puede aplicar <strong>sanciones y penalizaciones</strong> en tu cuenta que serán mucho más difícil de solventar que un crecimiento lento.</p>
<blockquote><p>No incluyas la compra de seguidores en tu estrategia de marketing digital si lo que buscas son usuarios activos</p></blockquote>
<p>Por último, si compras seguidores para aumentar el número y conseguir colaboraciones con otras marcas, es muy posible que investiguen tu cuenta y se percaten de ello, lo que puede acabar desembocando en una <strong>crisis de reputación grave</strong>.</p>
<p>En los últimos tiempos se han desvelado muchas cuentas de influencers que recurrían a esta práctica y perdieron contratos de miles de euros por ello.</p>
<p>De la misma forma <strong>tampoco te recomendamos usar apps para conseguir supuestos “seguidores reales” en Instagram</strong> ya que los resultados son igual de nefastos.</p>
<p>Por ello, es mejor que sigas los consejos que vamos a darte y crecer de forma natural, poco a poco, con seguidores que se encargarán de hacer que tu marca gane popularidad.</p>
<h2>Cómo ganar seguidores en Instagram</h2>
<p>No es obligatorio que hagas todas y cada una de las cosas que te vamos a recomendar en este post.</p>
<p>Lo mejor es que las vayas implementando conforme a tus posibilidades y gustos y vayas comprobando cuáles son las que te funcionan mejor o con las que te sientes más cómodo.</p>
<p>¡Vamos a ello!</p>
<h3>Crea una estrategia</h3>
<p>Si hay alguna acción obligatoria sobre cómo subir seguidores en Instagram, sin duda es ésta. Antes de empezar a hacer nada, incluso a crear publicaciones, tienes que tener claro lo siguiente:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Qué objetivos quieres conseguir</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> A qué personas te diriges</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Cómo puedes ayudar a tu audiencia</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Qué te diferencia de la competencia</li>
</ul>
</div>
<p>De esta forma tus publicaciones serán coherentes y podrás crear una historia de marca que será del interés de las personas apropiadas, es decir, aquellas susceptibles de adquirir tus productos o servicios.</p>
<p>Además, te ayudará a crear con más facilidad el calendario editorial.</p>
<h3>Mantén una imagen de marca</h3>
<p>Tienes que <strong>crear una imagen de marca reconocible</strong> desde dos perspectivas distintas.</p>
<p>Una de ellas es la imagen: elige una paleta de colores que defina tu marca y úsalos en tus publicaciones para tener un feed coherente.</p>
<p>A esta paleta de colores puedes añadir una o dos fuentes características así como un estilo general de imagen.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No se trata de que todas tus publicaciones sean iguales pero sí de que formen un conjunto y ayuden a que los usuarios de instagram te puedan identificar solo con ver tus imágenes.</div></div>
<p>La segunda perspectiva es el tono: si va a ser serio, inspirador, divertido…</p>
<p>Por supuesto puedes hacer variaciones si la situación lo exige pero, recuerda, <strong>se trata de crear tu identidad</strong> y que ésta pueda ser reconocible por tus usuarios.</p>
<h3>Ten un perfil público</h3>
<p>Los perfiles de empresa tienen que ser públicos por obligación pero si tienes un perfil personal nuestra recomendación es que lo tengas abierto para que los usuarios puedan ver tu contenido aunque no sean seguidores.</p>
<p>Si decides mantenerlo privado tendrás que pensar muy bien las estrategias de marketing para despertar la curiosidad de los usuarios y que envíen una solicitud de seguimiento.</p>
<h3>Busca hashtag relevantes… y crea los tuyos propios</h3>
<p>Los hashtag aparecen en las búsquedas que se hacen en Instagram (no así el contenido en texto de las publicaciones) así que debes utilizarlos para llegar hasta los usuarios que se pueden convertir en seguidores.</p>
<p>Eso sí, no tienes por qué poner los 30 hashtag que permite Instagram. Lo ideal es que vayas haciendo pruebas y <strong>midiendo los resultados en las estadísticas de Instagram para ver qué publicaciones atraen más seguidores y con qué hashtag</strong>.</p>
<blockquote><p>Hay apps que te pueden ayudar a encontrar hashtag de forma gratuita.</p></blockquote>
<p>Además, puedes crear tu propio hashtag de marca y animar a tus seguidores a que lo usen en sus publicaciones cuando hablen de ti. Así, podrá llegar a otras personas.</p>
<h3>Optimiza tu perfil</h3>
<p>Tienes que ponerle un poco de mimo a tu perfil y a la biografía. Cada detalle cuenta a la hora de conseguir seguidores reales en Instagram y este es un de ellos</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">
<ul>
<li>Pon el logo de tu marca con buena calidad y la medida exacta, que no se vea cortado.</li>
<li>No te olvides de incluir tu sitio web y los hashtag propios, en el caso de que hayas creado alguno.</li>
<li>Incluye una descripción breve que incluya al menos una o dos palabras clave relacionadas con tu negocio y pon algún emoji que le dé color a la biografía.</li>
<li>Rellena todos los campos necesarios para tu negocio como la ubicación, si la tienes, y los datos de contacto.</li>
</ul>
</div></div>
<p>Recuerda: si el usuario ha llegado a tu perfil de Instagram es que quiere saber de ti así que dile todo lo que necesita saber para que se decida a convertirse en un seguidor.</p>
<h3>Crea un diseño de grid en el feed</h3>
<p>Es más sencillo de lo que parece. Se trata de crear una serie de 9 publicaciones que, cuando se vean en el feed de tu Instagram, compongan una sola imagen.</p>
<p><strong>Hay aplicaciones que te permiten hacerlo en apenas unos clicks y te aseguramos que los resultados son increíbles.</strong></p>
<p>Si un usuario tiene curiosidad por tu marca, entra a tu feed y se encuentra con algo así ten por seguro que se va a sorprender.</p>
<p>Si, además, todo casa a la perfección con tu imagen de marca hay muchas posibilidades de que ese usuario se convierta en un seguidor.</p>
<figure id="attachment_352" aria-describedby="caption-attachment-352" style="width: 495px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-352" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ejemplo-grid-Instagram.png" alt="ejemplo grid Instagram" width="505" height="578" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ejemplo-grid-Instagram.png 505w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ejemplo-grid-Instagram-262x300.png 262w" sizes="(max-width: 505px) 100vw, 505px" /><figcaption id="caption-attachment-352" class="wp-caption-text">Ejemplo de grid en el feed de la cuenta de Instagram &#8220;wildbloomcreative&#8221;</figcaption></figure>
<h3>Habla de Instagram fuera de Instagram</h3>
<p>No tienes por qué limitar tus acciones de captación de nuevos seguidores solo a la plataforma.</p>
<p>Puedes <strong>informar a tus seguidores en tus cuentas en otras redes sociales como Facebook o Twitter</strong> de que tienes una nueva cuenta en Instagram y de que también pueden encontrarte allí.</p>
<p>Para eso, tienes que asegurarte en tu marketing de contenidos de ofrecer en Instagram publicaciones que no se repitan en tus otras redes como, por ejemplo, las stories.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Si tienes una lista de suscriptores de correo electrónico puedes enviarles una newsletter animándoles a visitar tu perfil y a seguirte en Instagram.</div></div>
<p>Y, por supuesto, agrega el icono de Instagram con el enlace a tu cuenta en tu página web y en la firma de tus correos electrónicos.</p>
<p>Eso sí, te recomendamos que antes de poner en marcha estas acciones <strong>te asegures de tener al menos entre 9 y 12 publicaciones</strong> para que tu feed no aparezca vacío o escaso.</p>
<h3>Inserta publicaciones en tu web o blog</h3>
<p>Las personas que llegan hasta tu blog o web no tienen por qué conocerte de otras redes sociales ni estar en tu lista de suscriptores así que puedes usar otra forma para atraerlos hacia tu cuenta de Instagram.</p>
<p>Se trata de <strong>insertar publicaciones en el texto</strong>. Por ejemplo, si has escrito un artículo sobre los mejores biberones anticólicos y en Instagram hiciste una publicación sobre el tema con algunas fotos, puedes insertarla en lugar de poner una imagen.</p>
<p>El usuario puede hacer click en la publicación para leer el contenido y eso le llevará hasta tu cuenta de Instagram.</p>
<p>Es una forma de compartir en contenido de Instagrama en tu web o blog de forma muy sencilla y visual.</p>
<h3>Usa la tarjeta de identificación de Instagram</h3>
<p>Se trata de un código QR que genera Instagram y que lleva directamente hacia tu cuenta. Puedes aprovecharlo para ponerlo en la parte de atrás de tus tarjetas de visita, por ejemplo.</p>
<blockquote><p>También puedes añadirlo en el embalaje de tus productos, en los folletos, en los letreros y en cualquier soporte físico que pueda llegar al usuario.</p></blockquote>
<p>Además, si acudes a ferias, conferencias u otro tipo de eventos puedes <strong>conseguir que la gente te siga con facilidad ya que solo tendrán que escanear el código para encontrarte en Instagram</strong>.</p>
<h3>Busca cuentas “featured”</h3>
<p>Se trata de <strong>cuentas que comparten publicaciones relacionadas con un determinado hashtag mencionando al autor de la publicación</strong>.</p>
<p>Suelen tener muchos seguidores, por lo que conseguir aparecer en una de ellas podría ayudarme a subir el número de los tuyos.</p>
<p>Prácticamente hay una de estas cuentas por cada temática en Instagram así que tendrás que hacer una pequeña investigación en Instagram para encontrar alguna de ellas y ver qué hashtag utilizan.</p>
<h3>Marca la ubicación</h3>
<p>Si tienes un negocio con un local físico o quieres promocionar un evento que tiene lugar en un sitio concreto, debes señalar la ubicación exacta en la publicación de Instagram.</p>
<p>De esta forma, cuando un usuario de Instagram busque esa ubicación aparecerán tus fotos y videos, una forma inmejorable de <strong>publicitar tu negocio local y de conseguir seguidores en Instagram, que, además, se pueden transformar en clientes</strong>.</p>
<figure id="attachment_353" aria-describedby="caption-attachment-353" style="width: 881px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="wp-image-353 " src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-1024x582.png" alt="ubicacion instagram" width="891" height="507" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-1024x582.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-300x171.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram-768x437.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/ubicacion-instagram.png 1242w" sizes="(max-width: 891px) 100vw, 891px" /><figcaption id="caption-attachment-353" class="wp-caption-text">Al buscar una ubicación en Instagram aparecen las publicaciones en las que se ha señalado esa ubicación.</figcaption></figure>
<h3>Etiqueta o menciona a otros usuarios relacionados con tu contenido</h3>
<p>Tienes dos opciones de llamar la atención de usuarios relevantes para que vean tus contenidos y que puedan compartirlo y recomendarlo. De esta forma podrás llegar a más gente interesada en tu sector y que se pueden convertir en seguidores.</p>
<p>Eso sí, <strong>no te recomendamos que abuses de esta técnica ni que etiquetes o menciones a cuentas solo porque tienen muchos seguidores</strong>, sin tener en cuenta si de verdad pueden tener interés en tu tipo de contenido.</p>
<p>De la misma forma obtendrás los resultados contrarios si etiquetas o mencionas de forma insistente a una misma cuenta, ya que ese usuario te puede acabar rechazando en lugar de servirte de punto de apoyo a la hora de obtener seguidores en Instagram.</p>
<h3>Interactúa con publicaciones de tu sector</h3>
<p>Muchas veces, en el afán de conseguir muchos seguidores en Instagram, puedes olvidarte de lo que es en realidad una red social, es decir, un lugar en el que interactuar con otras personas.</p>
<p>Por eso, cuando entres en Instagram, <strong>no olvides revisar tu feed y dar likes y comentar</strong> en aquellas publicaciones relacionadas con tu sector y que tengan interés para ti.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No se trata de dejar el típico comentario tipo “¡genial!” o “¡buena info!” sino de demostrar a los usuarios que tienes conocimientos sobre el tema y que dominas el sector.</div></div>
<p>En cuanto a cómo conseguir seguidores rápido en Instagram es uno de los métodos más fiables para obtener visibilidad y, con ella, usuarios nuevos.</p>
<h3>Busca colaboraciones</h3>
<p>No tengas miedo de <strong>acercarte a otras marcas o cuentas y pedir una colaboración que os pueda beneficiar a ambos</strong>.</p>
<p>Piensa que hay otros usuarios como tú, pensando qué hacer para conseguir seguidores en Instagram, y que podéis trabajar juntos para ello.</p>
<blockquote><p>Hay marcas que se alían para hacer sorteos conjuntos y ganar seguidores y visibilidad al mismo tiempo.</p></blockquote>
<p>Recuerda que esto tiene sentido siempre que haya cierta relación entre los productos o servicios. Es decir, si vendes ruedas de coche no tiene sentido que colabores con una empresa que comercializa pañales, por ejemplo.</p>
<h3>Haz una campaña de publicidad</h3>
<p>En vez de gastar dinero en comprar seguidores reales para Instagram (que luego no son tan reales)&#8230; ¿Por qué no haces una campaña de publicidad?</p>
<p>A través de <strong>Instagram Ads</strong> puedes llegar hasta tu público objetivo para darte a conocer con más rapidez y conseguir seguidores.</p>
<p>Para esto es muy importante que crees una publicación que muestre con claridad qué beneficios puedes ofrecer al usuario y qué conseguirán siguiéndote.</p>
<p>Prepara una buena imagen con textos persuasivos y lanza tu campaña de publicidad en Instagram para llegar a más gente.</p>
<h3>Organiza concursos y sorteos</h3>
<p>Es una de las formas más efectivas para subir seguidores en Instagram de forma orgánica aunque, eso sí, debes tenerlo todo muy bien organizado.</p>
<p><strong>Lo principal es tener unas bases legales donde se detalle el funcionamiento del sorteo</strong>. Puedes colgarlas en tu web y poner el link en la publicación de Instagram donde anuncies el sorteo.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No compliques demasiado la participación en el sorteo. Lo habitual es pedir como condición seguir la cuenta, dar like y mencionar entre una y dos personas a las que les pueda interesar.</div></div>
<p>Esto último es una forma de que los propios usuarios atraigan a sus amigos hacia tu cuenta y que, a su vez, también se conviertan en seguidores potenciales.</p>
<p><strong>Asegúrate de poner fecha límite a tu sorteo</strong> para que lo puedas gestionar con facilidad y, por último utiliza alguna app para que genere los nombres de los ganadores.</p>
<p>Te recomendamos<strong> grabar el proceso</strong> para poder responder a posibles quejas o reclamaciones por parte de algún usuario.</p>
<h3>Emite entrevistas en directo</h3>
<p>Puedes contactar con otro usuario relacionado con tu sector y hacerle una entrevista en directo a través de Instagram.</p>
<p><strong>Pídele que lo anuncie a sus seguidores para que participen</strong> y, de esta forma, podrán conocerte y seguirte a ti también.</p>
<p>Una vez que esté hecha puedes subirla a tu feed para que puedan acceder a ella los usuarios que no la vieron y así, conocerte.</p>
<h2>Ya sabes cómo aumentar seguidores en Instagram</h2>
<p>Cada día se hace más necesario tener presencia en las redes sociales así que es normal que estés preocupado por conseguir seguidores en Instagram.</p>
<p>No es algo que se consiga de un día para otro porque el algoritmo de Instagram pone las cosas un poco difíciles pero si vas poniendo en práctica los trucos que te hemos comentado en este post, verás como el número va creciendo.</p>
<blockquote><p>Lo más importante es ganar seguidores que tengan un interés real en tu marca, que interactúen contigo y se conviertan en embajadores.</p></blockquote>
<p>Cuéntanos tu experiencia para crecer en Instagram, ¿nos hemos olvidado de algún consejo que te haya funcionado?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso</title>
		<link>/linkedin-ads/280.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Mar 2022 10:23:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LinkedIn Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=280</guid>

					<description><![CDATA[LinkedIn es la red social para profesionales en la que no vas a ver post de bailes, ni de gatos, ni memes divertidos. Es el sitio donde te muestras como profesional, participas en debates de tu sector y te das a conocer a través del networking digital. Por eso, si tienes un negocio, deberías crear ... <a title="Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso" class="read-more" href="/linkedin-ads/280.html" aria-label="More on Cómo crear una página de empresa en Linkedin paso a paso">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>LinkedIn es la <strong>red social para profesionales</strong> en la que no vas a ver post de bailes, ni de gatos, ni memes divertidos.</p>
<p>Es el sitio donde te muestras como profesional, participas en debates de tu sector y te das a conocer a través del networking digital.</p>
<p>Por eso, si tienes un negocio, deberías crear una página de empresa en LinkedIn con la que los usuarios puedan interaccionar y que forme parte de tu estrategia digital.</p>
<p>Además, te permitirá<strong> generar una imagen de marca</strong>.</p>
<p>Si no estás familiarizado con esta red más allá de tu cuenta personal, en este post te vamos a enseñar cómo crear un perfil de empresa en LinkedIn para obtener todas sus ventajas.</p>
<h2>¿Por qué crear una empresa en LinkedIn?</h2>
<p>Teniendo en cuenta, como hemos dicho antes, que LinkedIn es la red social profesional, es lógico que tu empresa cuente con su propia página en ella.</p>
<p>Te vamos a contar algunas de las cosas que podrás conseguir si te decides a crear tu perfil de empresa e incluir LinkedIn en tu estrategia de marketing digital.</p>
<h3>Encontrar potenciales clientes</h3>
<p>Si, LinkedIn es un medio de difusión más a través del cual dar a conocer tus productos y servicios y <strong>llegar hasta usuarios que pueden ser clientes potenciales</strong>.</p>
<p>Si, además, tu negocio está dirigido a los miembros de un sector profesional concreto, te resultará muy sencillo llegar hasta ellos a través de LinkedIn.</p>
<p>Por ejemplo, si comercializas una app para gestión de equipos en LinkedIn encontrarás toda una legión de emprendedores a quienes les pueda interesar tu producto.</p>
<h3>Reclutar empleados</h3>
<p>Otra forma de aprovechar LinkedIn para tu negocio es <strong>encontrar empleados en el momento en que necesites aumentar tu equipo</strong>.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">En LinkedIn hay cientos de profesionales buscando una oportunidad y que demuestran cada día en sus publicaciones e interacciones lo que saben hacer.</div></div>
<p>Si alguien llama tu atención puedes ver su perfil y sus publicaciones para comprobar si es lo que necesitas.</p>
<p>Y si no, puedes hacer una búsqueda con el nombre del puesto vacante y encontrar un listado de posibles aspirantes, o poner un anuncio de trabajo.</p>
<h3>Hacer campañas de publicidad</h3>
<p>Teniendo en cuenta los puntos anteriores, en especial el de encontrar potenciales clientes, parece una buena idea <strong>lanzar una campaña de publicidad de pago segmentada para que llegue a tu público objetivo</strong>.</p>
<p>Y para eso es requisito tener una página de empresa así que es un motivo poderoso para que te lances a crearla.</p>
<h3>Hacer networking con otros profesionales y empresas del sector</h3>
<p>A través de LinkedIn puedes mantener contacto con empresas y profesionales de tu sector con los que intercambiar ideas y métodos o incluso <strong>establecer colaboraciones</strong> beneficiosas para ambos lados.</p>
<p>En el caso de que seas freelance es una ocasión inmejorable para <strong>encontrar empresas y profesionales a los que ofrecer tus servicios</strong>.</p>
<h2>Requisitos para crear una página de empresa en LinkedIn</h2>
<p>Antes de ponernos con el paso a paso te contamos cuáles son los requisitos que debes cumplir para poder abrir tu página en LinkedIn.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> Tienes que tener una cuenta personal, que será desde la que administres la página.</li>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> Debes tener un sitio web propio y un correo electrónico asociado al dominio de tu empresa. No uses Gmail, Hotmail, Yahoo, etc.</li>
</ul>
</div>
<p>Una vez que reúnas estas dos condiciones, ya puedes pasar al siguiente apartado.</p>
<h2>Paso a paso para crear una cuenta de empresa en LinkedIn</h2>
<p>Y una vez que te has decidido, te vamos a explicar paso a paso cómo hacerlo.</p>
<p><strong>Paso 1.</strong></p>
<p>Desde tu perfil personal haz click en <em>Productos</em>. Se abrirá un desplegable y, abajo del todo, verás que pone <em>Páginas de Empresa +</em>. Haz click.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-281" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin.png" alt="crear pagina linkedin" width="845" height="467" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin.png 1589w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-300x166.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-1024x566.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-768x425.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/crear-pagina-linkedin-1536x850.png 1536w" sizes="(max-width: 845px) 100vw, 845px" /></p>
<p><strong>Paso 2.</strong></p>
<p>Elige el tipo de empresa que tienes. ¡Ojo! Si quieres abrir una página de productos primero tienes que crear una de empresa normal.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-282" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin.png" alt="elegir tipo de empresa linkedin" width="795" height="315" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin.png 1062w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin-300x119.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin-1024x406.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/elegir-tipo-de-empresa-linkedin-768x304.png 768w" sizes="(max-width: 795px) 100vw, 795px" /></p>
<p><strong>Paso 3.</strong></p>
<p>Tómate tu tiempo para rellenar todos los datos de la empresa que solicita LinkedIn. Es cierto que algunos podrás dejarlos para después pero hay muchas posibilidades de que lo vayas demorando y, al final, nunca lo hagas.</p>
<p>Por eso nuestra recomendación es que lo dejes todo hecho desde este momento.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-288" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin.png" alt="datos de empresa linkedin" width="797" height="391" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin.png 1411w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin-1024x503.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/datos-de-empresa-linkedin-768x377.png 768w" sizes="(max-width: 797px) 100vw, 797px" /></p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">¡Importante! Piensa bien la URL que vas a poner porque no se puede cambiar después.</p>
<p>En el caso de que necesites hacerlo por un cambio en el nombre de tu empresa, por ejemplo, tendrás que hacer una solicitud formal a LinkedIn.</p>
<p>Si tienes que recurrir al cambio de URL tienes que saber además que la antigua no redireccionará a la nueva por lo que tendrás que modificar todos aquellos lugares en los que la hayas incluido.</div></div>
<p>¡Listo!</p>
<p>Ahora LinkedIn te llevará a la vista de superadministrador de tu página para darte las últimas recomendaciones y pedirte que añadas algunos datos más.</p>
<p>Si has seguido este tutorial paso a paso no deberías tener problemas para crear una pagina de empresa en LinkedIn en unos minutos.</p>
<h2>Consejos a la hora de crear una página en LinkedIn</h2>
<p>Como ves en solo tres pasos ya has creado tu página de empresa en LinkedIn pero queremos darte algunos consejos que van a ayudarte con la difusión de la página y la imagen corporativa de tu negocio.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Imagen de portada</strong>. Ten en cuenta las medidas y utiliza una imagen de buena calidad que represente a tu negocio.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Logotipo</strong>. Es importante que coloques el logo oficial de tu empresa ya que es la imagen que va a aparecer en las búsquedas.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Personaliza el botón</strong>. Por defecto pone Visitar la web pero puedes cambiarlo hacia algo más concreto: suscríbete a la newsletter, ir a la tienda, descargar la app…</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Acerca de</strong>. Utiliza el SEO Copywriting para escribir una descripción con palabras clave que te ayuden a posicionar tu empresa en LinkedIn y que atraiga a clientes.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Hashtag</strong>. LinkedIn te pedirá que añadas tres hashtag así que elige bien los que representen a tu negocio. Si tienes dudas haz búsquedas para ver con qué se corresponden los resultados.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Ubicación</strong>. Es imprescindible rellenar este apartado si cuentas con negocio físico. Puedes añadir varias ubicaciones si tienes distintas sucursales o locales.</li>
<li><i class="sui sui-arrow-circle-o-right" style="color:#333"></i> <strong>Idioma</strong>. Si tienes público en distintos idiomas puedes configurarlos en el nombre, lema y descripción para que cada usuario lo pueda leer en su propia lengua.</li>
</ul>
</div>
<p>Si no sabes cómo modificar un perfil de empresa en LinkedIn es tan sencillo como acceder a ella con tu perfil profesional y hacer click en los iconos de lápiz que aparecen en cada uno de los apartados.</p>
<h2>Las estadísticas de tu página de LinkedIn</h2>
<p>Otra de las ventajas de contar con una página de empresa en LinkedIn es que te mostrará <strong>estadísticas relativas a tus usuarios</strong>, de la misma forma en que lo hacen otras redes sociales como Instagram o Twitter.</p>
<p>Así podrás <strong>obtener información acerca de tu público en esta red para orientar mejor no solo tus publicaciones sino también las campañas de publicidad</strong>.</p>
<p>Para ello, una vez dentro de la página haz click en <em>Análisis</em> y selecciona la opción que quieras ver. Aquí te enseñamos la de <em>Seguidores</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-284" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin.png" alt="estadisticas linkedin" width="799" height="487" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin.png 1270w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin-300x183.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin-1024x626.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/estadisticas-linkedin-768x469.png 768w" sizes="(max-width: 799px) 100vw, 799px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Cómo gestionar la página de empresa de LinkedIn</h2>
<p>A continuación te vamos a explicar algunas de las <strong>funciones básicas de tu página de LinkedIn de empresa</strong> para que puedas empezar a trabajar con ella desde el primer momento.</p>
<h3>Cómo publicar en tu página de LinkedIn</h3>
<p>Publicar en LinkedIn como empresa es muy sencillo ya que solo tienes que entrar en la propia página y escribir tu contenido directamente, aunque existen plataformas que permiten programar publicaciones en LinkedIn.</p>
<p>Los tipos de contenidos que puedes publicar son:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Textos y artículos</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Imágenes y videos</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Encuestas</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Oferta de empleo</li>
<li><i class="sui sui-arrow-right" style="color:#333"></i> Eventos</li>
</ul>
</div>
<p>Linkedin no parece ser muy amiga de que se compartan enlaces de terceros en sus publicaciones.</p>
<p>Por lo tanto, si quieres compartir una entrada de tu blog o tu web, te recomendamos que lo hagas en un comentario de la propia publicación y que lo indiques con una frase tipo “os dejo el enlace en los comentarios”.</p>
<h3>Cómo planificar el contenido</h3>
<p>Al igual que harías con cualquier otra red social es necesario que crees un calendario de contenidos en LinkedIn.</p>
<p>Para ello tienes que tener claras al menos dos cosas:</p>
<ul>
<li>Qué <strong>objetivos</strong> quieres conseguir con la página</li>
<li>Quiénes son los <strong>usuarios</strong> que van a leer tus publicaciones</li>
</ul>
<p>Por ejemplo, si lo que quieres es conseguir inversores para tu tienda online tendrás que crear publicaciones que dejen ver por qué es rentable invertir en tu empresa.</p>
<p>En este caso no crearías el mismo contenido para LinkedIn que para Instagram, donde te enfocarías hacia tus potenciales compradores.</p>
<p>Si tienes dudas siempre puedes <strong>consultar qué es lo que están haciendo tus competidores</strong> teniendo en cuenta que quizá ellos tienen objetivos distintos a los tuyos.</p>
<p>Una vez que tengas esto claro, puedes diseñar tu calendario de publicaciones, empezar a crear contenido y, si quieres, programarlo en una plataforma de gestión de redes sociales.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">No olvides publicar en grupos relacionados con tu sector colaborando y participando en debates en los que puedas mostrar tus conocimientos y tu dominio dentro de la temática.</div></div>
<p>Además puedes participar en distintos foros de emprendedores, consultores y demás donde podrás compartir impresiones y opiniones con otras personas con tus inquietudes en cuanto al mundo de los negocios.</p>
<p>Todo esto ayudará a <strong>generar una imagen de marca positiva y a aumentar tu autoridad en el sector</strong>.</p>
<h3>Cómo ver las interacciones</h3>
<p>Bien, ¿y cómo sabes qué hace la gente en tu página? Quién la sigue, quién comenta, quién comparte…</p>
<p>Tienes dos opciones. Una de ellas es desde el botón de <em>Notificaciones</em> cuando entras en LinkedIn. Allí no solo ves las notificaciones de tu perfil personal sino también las de las páginas que administran.</p>
<p>La segunda es desde la vista de administrador de tu página, en el botón de <em>Actividad</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-283" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin.png" alt="actividad pagina linkedin" width="1323" height="67" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin.png 1323w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin-300x15.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin-1024x52.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/actividad-pagina-linkedin-768x39.png 768w" sizes="(max-width: 1323px) 100vw, 1323px" /></p>
<p>Desde allí vas a ver el listado de nuevos seguidores, comentarios, menciones y otras interacciones por parte de miembros de LinkedIn.</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Importante</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Revisa al menos una vez al día la actividad que tiene tu página de empresa para poder responder comentarios a tiempo y, sobre todo, comprobar qué tipo de contenido es el que más está gustando a los usuarios.</div></div>
<p>Además, también tienes que responder a las publicaciones de terceros en las que se mencione a tu empresa o negocio.</p>
<p>Por último, en esta pestaña de <em>Análisis</em> podrás obtener estadísticas acerca de tus usuarios que te pueden resultar de mucha utilidad a la hora de crear campañas en LinkedIn: ubicación, puesto de trabajo, sector, tamaño de empresa…</p>
<p>Eso sí, recuerda que tu página debe tener al menos 300 seguidores para que puedas utilizar la función de segmentación.</p>
<blockquote><p><em>Tip</em>: para aumentar las interacciones puedes avisar a tus empleados de que hay un nuevo post para que lo compartan en sus perfiles personales.</p></blockquote>
<h3>Cómo eliminar tu página de empresa</h3>
<p>Si por algún motivo tienes que eliminar tu página solo debes seguir estos pasos:</p>
<p><strong>Paso 1.</strong></p>
<p>Desde la vista de administrador, haz click en <em>Herramientas de Administrador</em> en el lado derecho y, en el desplegable, pulsa <em>Desactivar Página</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-285" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin.png" alt="desactivar pagina linkedin" width="862" height="298" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin.png 1340w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin-300x104.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin-1024x354.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/desactivar-pagina-linkedin-768x265.png 768w" sizes="(max-width: 862px) 100vw, 862px" /></p>
<p><strong>Paso 2.</strong></p>
<p>En la siguiente ventana marca la casilla, una vez que hayas leído las aclaraciones de LinkedIn, y ya habrías eliminado la página.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-286" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin.png" alt="eliminar página linkedin" width="640" height="492" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin.png 826w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin-300x231.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/eliminar-pagina-linkedin-768x590.png 768w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" />¡Ojo! LinkedIn no borra las páginas de empresa que tengan 10 trabajadores o más porque incidiría en sus perfiles personales.</p>
<p style="text-align: center">#</p>
<p>Como ves, LinkedIn para empresas es una red social a la que le puedes sacar mucho partido en el ámbito profesional más allá de tener un perfil personal en ella.</p>
<p>Ponte en marcha y crea tu página de empresa en LinkedIn. Y si ya la tienes, cuéntanos tus experiencias con ella.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?</title>
		<link>/instagram-ads/cual-es-la-mejor-hora-para-publicar-en-instagram.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2022 12:20:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instagram Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=218</guid>

					<description><![CDATA[Si pasas horas preparando tu contenido para publicar en redes sociales, en este caso Instagram, pero después casi nadie lo ve, estás perdiendo tiempo y energía. Por eso es importante aprender a detectar cuáles son las mejores horas para publicar en Instagram, ya que es una forma de asegurarte de que tus publicaciones van a ... <a title="¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?" class="read-more" href="/instagram-ads/cual-es-la-mejor-hora-para-publicar-en-instagram.html" aria-label="More on ¿Cuál es la mejor hora para publicar en Instagram?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Si pasas horas preparando tu contenido para publicar en redes sociales, en este caso Instagram, pero después casi nadie lo ve, estás perdiendo tiempo y energía.</p>
<p>Por eso es importante<strong> aprender a detectar cuáles son las mejores horas para publicar en Instagram</strong>, ya que es una forma de asegurarte de que tus publicaciones van a tener un alcance mayor.</p>
<p>Y ya sabes: cuanto más alcance, más probabilidades de atraer usuarios.</p>
<h2>Por qué es importante saber cuál es la mejor hora para publicar en Instagram</h2>
<p>Como te decíamos en la introducción, da igual si haces una publicación muy bien trabajada si no la ven tus seguidores.</p>
<blockquote><p>Publicar a la hora que te venga bien confiando en que tus usuarios acabarán viendo tu publicación no es una buena idea.</p></blockquote>
<p>Por lo general, los usuarios no van a entrar a tu perfil a comprobar si has publicado algo nuevo.</p>
<p>Piensa en la cantidad de cuentas que puede seguir un usuario medio de Instagram… ¿doscientas, trescientas… miles?</p>
<p>No va a estar pendiente de las actualizaciones de todas ellas. Simplemente, lo que no aparezca en su feed dejará de existir para él.</p>
<p>Y créenos: no nos estamos poniendo trágicos, es que la inmediatez de las redes sociales en general hace que las cosas sean así.</p>
<p>Además, <strong>las primeras horas de una publicación suelen ser las que van a determinar su tendencia en cuanto a las interacciones</strong>.</p>
<p>Una publicación con poca interacción en las dos o tres primeras horas es difícil que arranque después.</p>
<p>Sin embargo, la que tiene una mayor interacción desde el principio puede mantener esa tendencia durante horas y días, retroalimentándose.</p>
<p>Piensa que Instagram mostrará tu publicación a un mayor número de gente en esas primeras horas y, después, si no hay interacciones, irá reduciendo este alcance.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">De ahí la importancia de determinar qué hora es mejor para publicar en Instagram: juntando el funcionamiento del algoritmo con el comportamiento de tus usuarios lograrás más interacciones, más alcance y más seguidores.</div></div>
<p>Veamos cuál puede ser el mejor horario para publicar, uno de los factores más importantes a la hora de programar publicaciones dentro de una estrategia de social media.</p>
<h2>Cómo saber la mejor hora para publicar en Instagram</h2>
<p>Hay distintos factores que intervienen a la hora de discernir a qué hora es mejor publicar en Instagram.</p>
<p>Con esto ya te estamos dando una pista de que la respuesta no es tan sencilla como para resolverla tan solo en un par de líneas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> <strong>Tus propios usuarios</strong>: saber quiénes son y cuándo se conectan a Instagram es lo que te hará publicar en Instagram con más exactitud.</li>
<li><i class="sui sui-check-circle" style="color:#333"></i> <strong>El sector</strong>: si gestionas el Instagram de una discoteca, por ejemplo, tendrá más sentido que publiques por la tarde/noche que a las 11 de la mañana.</li>
</ul>
</div>
<p>Todo esto implica que tendrás que analizar el comportamiento de tus usuarios y también estudiar lo que hacen tus competidores.</p>
<p>¿Y cómo puedes saber todo esto?</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Es muy fácil: el propio Instagram a través de la opción Insights te muestra toda la información que recopila de tus usuarios.</div></div>
<figure id="attachment_219" aria-describedby="caption-attachment-219" style="width: 322px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class=" wp-image-219" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/insights-instagram.jpg" alt="insights instagram" width="332" height="590" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/insights-instagram.jpg 508w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/insights-instagram-169x300.jpg 169w" sizes="(max-width: 332px) 100vw, 332px" /><figcaption id="caption-attachment-219" class="wp-caption-text">En este ejemplo vemos que a esta cuenta le interesa publicar los miércoles a las 15h, las 18h y las 21h</figcaption></figure>
<p>Otra forma es a través de plataformas de gestión de redes sociales como Metricool o Hootsuite.</p>
<p>Pero… <strong>¿Qué pasa cuando acabas de abrir tu cuenta de Instagram y la plataforma aún no ha podido recabar datos?</strong></p>
<p>¿Cómo saber entonces cuándo es la mejor hora para publicar en Instagram?</p>
<p>Primero, estudiando a tu audiencia, a la cual debes conocer, y segundo, con algunas orientaciones como las que te vamos a dar.</p>
<h3>El mejor día y hora para publicar en Instagram</h3>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Mejores días y horas para publicar en Instagram</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Las mejores horas para publicar en Instagram suelen estar por las mañanas en torno a las 9, entre las 15 y las 16 de la tarde y a partir de las 19 hasta la hora de la cena.</div></div>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-224" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram.png" alt="mejores horas para publicar en instagram" width="609" height="381" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram.png 1600w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-300x188.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-1024x640.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-768x480.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-para-publicar-en-instagram-1536x960.png 1536w" sizes="(max-width: 609px) 100vw, 609px" /></p>
<p>¿Por qué este horario tan raro?</p>
<p>Porque Instagram, al contrario que Twitter o Facebook, es una red social donde<strong> los usuarios, por normal general, van a distraerse y no a informarse acerca de la actualidad</strong>.</p>
<p>Por ello, al ser un lugar al que acude en momentos de dispersión, suelen conectarse más después de comer y por la tarde, tras salir del trabajo.</p>
<p>Por la misma razón los mejores días son los lunes, jueves y viernes, por el proceso de reconectar y desconectar del trabajo así como los domingos por la noche, momento en el que mucha gente se relaja compartiendo fotos de su fin de semana o viendo las de otros.</p>
<p>Además, cada día por la mañana antes de entrar al trabajo o al centro de estudios es habitual que la gente revise sus redes sociales.</p>
<p>Y, desde luego, no te recomendamos publicar los sábados ya que los usuarios no suelen estar demasiado atentos de sus redes sociales, algo en lo que coinciden los estudios de herramientas externas como Metricool o SocialSprout.</p>
<p>Sin embargo, como te decíamos, <strong>lo mejor es que vayas haciendo pruebas tú mismo</strong> hasta que la app de Instagram o la plataforma que uses para gestionar las redes sociales te lancen datos acerca de tu audiencia.</p>
<p>Es posible que tus mejores días sean los miércoles y jueves o que te funcionen mejor las publicaciones a mediodía o los fines de semana.</p>
<p>Eso es lo que tendrás que averiguar.</p>
<h2>Consejos para publicar en Instagram los mejores días</h2>
<p>Pero aún hay más pistas que puedes seguir para acertar con la máxima puntería posible a la hora de publicar en Instagram</p>
<p>Aquí te dejamos unas cuantas.</p>
<h3>Comprueba las visitas a tu web en Google Analytics</h3>
<p>Si sigues la ruta <em>Adquisición &#8211; Medios Sociales &#8211; Páginas de destino</em> y en el desplegable <em>Dimensión Secundaria</em> seleccionas <em>Horas</em> podrás ver cuánto tienes más audiencia en tu web.</p>
<p>Esto puede darte una idea pero debes tomar estos datos con precaución ya que las costumbres del usuario a la hora de buscar en Google o de entrar en Instagram pueden variar.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-220" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics.png" alt="mejores horas analytics" width="696" height="318" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics.png 1015w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics-300x137.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/mejores-horas-analytics-768x350.png 768w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /></p>
<h3>Estudia a tu audiencia</h3>
<p>Ya te hemos comentado algo al respecto más arriba pero, <strong>¿qué y por qué debes analizar en cuanto a tu público objetivo?</strong></p>
<p>Por ejemplo, la ubicación geográfica: ¿de dónde son tus usuarios? Si tienes usuarios de España y de México tendrás que adecuar el momento de tus publicaciones según la zona horaria.</p>
<p>¿A qué se dedican? Si una gran parte de tus usuarios son estudiantes es complicado que estén conectados en Instagram por las mañanas.</p>
<p>Por el contrario, si tu negocio se dirige a madres o padres es más probable que entren en Instagram mientras los niños están en el colegio que por las tardes, cuando ya los tienen en casa.</p>
<p>En ese caso las mejores horas de publicación serán las mañanas y las noches, una vez que se han acostado los niños.</p>
<h3>Haz pruebas A/B y mide los resultados</h3>
<p>Las pruebas sobre el terreno son las que te van a dar los datos más precisos acerca de la mejor hora para publicar en Instagram.</p>
<p>Sin embargo no debes hacerlas a ciegas.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Planifica tus contenidos en base a los criterios que quieres comprobar y, después, mide los resultados para ver cuáles han tenido más interacción y alcance.</div></div>
<p>Por ejemplo, prueba a publicar a primera hora de la mañana, a mediodía y por la tarde y verifica cuándo ha funcionado mejor.</p>
<p>Después, vuelve a publicar en la franja de horas que mejor ha funcionado para reforzar los datos.</p>
<p>Hazlo durante unos días hasta que puedas sacar conclusiones.</p>
<h2>¿Ya sabes cuál es tu mejor hora para publicar en Instagram?</h2>
<p>Con todo lo que te hemos contado<strong> ya puedes empezar a publicar y a analizar los resultados hasta dar con la mejor franja horaria para subir tus fotos a Instagram</strong>.</p>
<p>Y haz lo mismo para saber cuál es la mejor hora para publicar historias en Instagram ya que aunque solo son públicas durante 24 horas, puedes ver el alcance que han tenido y tomar decisiones (siempre que tengas cuenta de empresa)</p>
<p>Además, recuerda que lo que acabas de leer también lo puedes aplicar a otras redes sociales, en concreto las formas de saber cuándo es el mejor momento para publicar, ya que cada una tiene sus propias particularidades.</p>
<p>Cuéntanos tus experiencias con distintos horarios de publicación en Instagram.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así es una Landing Page perfecta</title>
		<link>/facebook-ads/asi-es-una-landing-page-perfecta.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:18:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=179</guid>

					<description><![CDATA[Cuando te sumerges en el mundo del marketing digital tienes que aprender a manejar varios conceptos relacionados con tus estrategias. Uno de ellos es el de landing page o página de aterrizaje y en este post te vamos a explicar qué es, para qué sirve y cuándo la debes utilizar para generar leads, aumentar tus ... <a title="Así es una Landing Page perfecta" class="read-more" href="/facebook-ads/asi-es-una-landing-page-perfecta.html" aria-label="More on Así es una Landing Page perfecta">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando te sumerges en el mundo del marketing digital tienes que aprender a manejar varios conceptos relacionados con tus estrategias.</p>
<p>Uno de ellos es el de<strong> landing page o página de aterrizaje</strong> y en este post te vamos a explicar qué es, para qué sirve y cuándo la debes utilizar para generar leads, aumentar tus conversiones y superar tus ventas.</p>
<h2>¿Qué es una landing page?</h2>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Definición de landing page</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Una landing page es  una página a la que llegan los usuarios después de haber hecho click en un enlace con el objetivo de que se conviertan en leads.</div></div>
<p>Es decir, es donde “aterriza” el usuario cuando pulsa el link en un anuncio, en una publicación de redes sociales, en un email…</p>
<p>Por ello, se crean con el objetivo de<strong> convertir visitantes en clientes</strong>.</p>
<p>Suelen estar dirigidas a un público concreto dentro de tu propia audiencia. Por ejemplo, si vendes productos de belleza puedes crear una landing page para promocionar un tratamiento concreto para hombres jóvenes.</p>
<blockquote><p>En el caso de captación de leads, puedes utilizarlas para conseguir un listado de potenciales clientes de un producto o servicio concreto de tu catálogo.</p></blockquote>
<p>Siguiendo el ejemplo anterior, si estás planeando sacar una línea de cremas para mujeres en torno a los 40 años puedes crear una landing page dirigida a este sector para conseguir sus emails y poder lanzarles la oferta.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> <em>Puedes tener tantas landings page como quieras siempre y cuando cada una tenga un objetivo concreto y diferente.</em></p>
<p>Por lo tanto, se trata de un pilar fundamental en una estrategia de marketing ya que si la landing page no convierte, es decir, no logra captar leads, todo lo demás tampoco será eficaz: no se producirán ventas, suscripciones o cualquier objetivo que tuvieras con la campaña.</p>
<p>Los objetivos de una landing page pueden ser:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Captar leads a través de un formulario de contacto</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Conseguir suscriptores para una newsletter, a veces a cambio de una descarga gratis de un eBook, una plantilla, un audio…</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Aumentar seguidores en las redes sociales</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Incentivar el contacto, es decir, lograr que el usuario te llame o te escriba para concertar un servicio</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Vender un producto o servicio</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Aumentar las visualizaciones de un video enfocado a lograr la conversión</li>
</ul>
</div>
<h3>Tipos de landing page</h3>
<p>Las landing pages se dividen en distintos tipos según el objetivo que tengan y, por tanto, hay algunos elementos que deben contener sí o sí.</p>
<p>Por eso es importante que antes de ponerte a crear tu landing tengas claro para qué la vas a usar.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Lanzamiento</strong>. Este tipo de landings son pequeñas páginas web con un menú sencillo y sin otro link que el del CTA para evitar distraer al usuario. Es la más habitual.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Formulario</strong>. Se utiliza para captar leads que después se usarán para hacer campañas concretas. Lo normal es ofrecer algo a cambio de dejar los datos de contacto o información personal: un eBook, un audio, una plantilla…</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Landing page en Facebook</strong>. Sirve para presentar tu página de Facebook a los usuarios e incentivar que hagan click en ella para aumentar tus fans.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Landing page para Google Ads</strong>. Es la landing a la que llega el usuario tras hacer click en tu anuncio por lo que debe ofrecer el producto o servicio del mismo.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Click-through</strong>. Lleva a un producto concreto o a un servicio específico ya sea por una promoción o porque quieres aumentar las ventas.</li>
</ul>
</div>
<h2>Características principales de una landing page</h2>
<p>Como te hemos contado un poco más arriba hay distintos tipos de landing page dependiendo del objetivo que se presenta conseguir con ellas y de la forma de conseguirlo.</p>
<p>Sin embargo, hay algunos elementos básicos que tienen que estar sí o sí en estas páginas de aterrizaje, independientemente de qué quieras lograr con ellas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Utiliza titulares y textos persuasivos</strong>. Haz uso del mejor copywriting ya que el objetivo es conseguir que el usuario haga la acción que quieres.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Deja claro el objetivo que va a conseguir el usuario</strong>. No todo está hecho cuando el usuario llega a la landing page: resalta los beneficios de su servicio o producto con información relevante para él.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>No des oportunidad de escape</strong>. Por ejemplo, si quieres que el usuario se suscriba a tu newsletter no le pongas links para visitar tu web o seguirte en Facebook.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Pon solo un objetivo</strong>. Un producto para comprar, un servicio al que suscribirse… Si el usuario tiene que elegir, quizá acabe por marcharse ante la indecisión.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> <strong>Incluye testimonios</strong>. Los testimonios y las reseñas aumentan la confianza del usuario, en especial si proceden de personas conocidas del sector.</li>
</ul>
</div>
<p>Son las mejores prácticas que puedes aplicar a tu landing page para que tengan resultados.</p>
<h2>Cómo hacer una landing page</h2>
<p>Una vez que ya tienes claros los puntos anteriores y sabes qué objetivo pretendes alcanzar con tu landing page, ha llegado la hora de ponerte manos a la obra.</p>
<p>Te recomendamos, además, que trates de hacer una previsión de cómo va a funcionar: cuántos suscriptores crees que puedes conseguir, cuántas ventas quieres hacer…</p>
<p>Así tendrás un baremo para<strong> saber si la tasa de conversión se corresponde con lo que habías calculado</strong>.</p>
<p>Los puntos que debes tener en cuenta a la hora de crear una landing page son:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Elige a tu audiencia o buyer persona.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Define tu objetivo.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Crea el contenido.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Incrusta el formulario.</li>
<li><i class="sui sui-asterisk" style="color:#333"></i> Estructura la landing page.</li>
</ul>
</div>
<p>Por supuesto debes conectarla con un servicio de mailing para recoger los leads que vayas captando.</p>
<p>Uno de los más populares para landing page es MailChimp aunque hay otros como Active Campaign.</p>
<p>A continuación te dejamos varias opciones con las que cuentas para crear una landing page eficiente.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-188" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page.png" alt="wpbakery landing page" width="1533" height="495" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page.png 1533w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page-300x97.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page-1024x331.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/wpbakery-landing-page-768x248.png 768w" sizes="(max-width: 1533px) 100vw, 1533px" /></p>
<h3>Crear una landing page en WordPress</h3>
<p>Como ya sabrás, una de las ventajas de utilizar WordPress es la posibilidad de instalar plugins gratis prácticamente para casi todo.</p>
<p>Puedes buscar en el repositorio de WordPress &#8220;<strong>Landing Pages&#8221; </strong>y obtener plugins con plantillas y una curva de aprendizaje bastante plana.</p>
<p>Al no tener coste, son la mejor opción para tener una landing page gratis.</p>
<p>Sin embargo pueden tener otros inconvenientes como, por ejemplo, el peso, que podría llegar a ralentizar la velocidad de carga de tu página web, u opciones muy limitadas.</p>
<p>Otros plugins interesantes son <strong>Plugin Force o WPBakery</strong>.</p>
<p>Otra opción es, si no sabes cómo crear una landing page o no tienes tiempo para ello, comprar una ya hecha e integrarla después en tu WordPress subiéndola a un nuevo directorio.</p>
<p>No es tan rápido ni tan sencillo como usar un plugin pero creemos que sigue siendo mejor opción que hacerlo de forma directa en el editor de WordPress, en especial si no tienes demasiados conocimientos de html y css.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-187" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect.png" alt="Thrive Content Builder - Thrive Architect" width="1757" height="862" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect.png 1757w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-300x147.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-1024x502.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-768x377.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/Thrive-Content-Builder-Thrive-Architect-1536x754.png 1536w" sizes="(max-width: 1757px) 100vw, 1757px" /></p>
<h3>Crear una landing page con Thrive Content Builder (ahora Thrive Architect)</h3>
<p>Este plugin de WordPress es uno de los más populares a la hora de crear landing pages. Es de pago pero ofrece 30 días gratis de prueba.</p>
<p>Cuenta con <strong>más de cien plantillas para landing pages divididas según el objetivo</strong> que tengas en mente.</p>
<p>Estas plantillas están perfectamente optimizadas para cada finalidad y tienen un acabado muy profesional.</p>
<p>Eso sí, te recomendamos que no las utilices tal cual sino que las personalices acordes a tu imagen: cambia colores, fuentes, imágenes…</p>
<p>Thrive Content Builder o Thrive Architect te ayudará a ahorrar tiempo en la construcción de landing pages sin que afecte a su aspecto o rendimiento.</p>
<h3>Plataformas de creación de landing page</h3>
<p>Por último, existen plataformas como <strong>Unbounce o Instapage</strong> que te permiten crear tus propias landing pages con acabado profesional y sin tener conocimientos previos.</p>
<p>Son de pago, aunque algunas cuentan con prueba gratuita, así que debes valorar si te compensan estas plataformas o prefieres invertir ese dinero en un plugin o una landing ya montada.</p>
<h2>Ejemplo de una buena landing page</h2>
<p>No existe el diseño perfecto de una landing page pero sí hay unas mínimas normas que debes cumplir al respecto para que sean persuasivas y logren tu objetivo.</p>
<p>Los mejores ejemplos de landing page tienen un titular vistoso y atractivo, que llama la atención del usuario y le insta a quedarse para seguir leyendo y ver lo que le tienes que ofrecer.</p>
<figure id="attachment_182" aria-describedby="caption-attachment-182" style="width: 1750px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-182" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify.png" alt="landing page cabify" width="1760" height="766" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify.png 1760w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-300x131.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-1024x446.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-768x334.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-cabify-1536x669.png 1536w" sizes="(max-width: 1760px) 100vw, 1760px" /><figcaption id="caption-attachment-182" class="wp-caption-text">Above the fold de la landing page de Cabify: titular vistoso, textos claros y sencillos y CTA directo.</figcaption></figure>
<p>Utiliza una imagen potente y que transmita (intenta evitar los bancos de imágenes) y junto a ella coloca un subtítulo y un par de líneas que sigan atrapando al lector.</p>
<p>Por lo general es recomendable que este primer título y la imagen sean grandes y vistosos.</p>
<p>No tardes mucho en colocar el formulario que quieres que rellene o el video que quieres que vea o el producto que quieres que compre.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Haz que cualquiera de estos procesos sea rápido y fácil para el usuario o lo más probable es que abandone y no llegue a realizar la conversión.</div></div>
<p>Y no te quedes solo ahí: sigue creando contenido con listas de beneficios, con ejemplos, con textos que tengan como objetivo convertir al usuario.</p>
<figure id="attachment_185" aria-describedby="caption-attachment-185" style="width: 1801px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-185" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios.png" alt="landing pages beneficios" width="1811" height="733" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios.png 1811w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-300x121.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-1024x414.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-768x311.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-pages-beneficios-1536x622.png 1536w" sizes="(max-width: 1811px) 100vw, 1811px" /><figcaption id="caption-attachment-185" class="wp-caption-text">Beneficios en la landing page de Wetaca, empresa de comida casera a domicilio</figcaption></figure>
<p>Intenta que estos textos tengan <strong>un lenguaje claro y sencillo</strong>, no te enredes demasiado.</p>
<p>Y vuelve a poner la llamada a la acción: si no le has convencido a la primera, puedes haberle convencido ahora.</p>
<p>No olvides, como te decíamos antes, poner testimonios, reseñas o casos de éxito ya que son factores que pueden convencer al usuario.</p>
<figure id="attachment_184" aria-describedby="caption-attachment-184" style="width: 1319px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-184" src="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios.png" alt="landing page testimonios" width="1329" height="589" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios.png 1329w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios-300x133.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios-1024x454.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2022/03/landing-page-testimonios-768x340.png 768w" sizes="(max-width: 1329px) 100vw, 1329px" /><figcaption id="caption-attachment-184" class="wp-caption-text">Testimonios en la landing page de Interflora</figcaption></figure>
<p>Recuerda que el diseño de la landing page debe ser limpio y hacer la lectura agradable: olvida los contrastes demasiado fuertes.</p>
<p>Coloca los elementos de forma que vayas guiando al usuario de uno a otro para llevarle de argumento en argumento hasta que llegue al apartado en el que realizar la acción.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Además de todo esto, recuerda que tienes que definir a la audiencia que quieres que aterrice en esa landing page y que, por tanto, debes adaptarla a ella.</div></div>
<p>Por ejemplo, si estás creando una landing page dirigida a jóvenes artistas no usarás el mismo diseño que si tu público son mujeres de entre 50 y 60 años.</p>
<p>Y por supuesto, no olvides la normativa legal con los enlaces correspondientes a la política de privacidad y el tratamiento de los datos.</p>
<p>Por último, <strong>crea una página de gracias</strong> a la que redirigir al usuario una vez que haya realizado la acción que quieres.</p>
<p>Una buena estrategia en cuanto a la página de gracias o TYP (Thank You Page) es colocar enlaces para que el usuario pueda seguir navegando o redirigirlo hacia tus redes sociales, por ejemplo.</p>
<h2>Usa landing pages en tu estrategia de marketing</h2>
<p>Ahora ya estás preparado para utilizar las landing page y aumentar las conversiones de tu negocio.</p>
<p>No te olvides de medir todo lo que suceda en la landing page: cuántos usuarios llegan y, de esos, cuántos realizan la acción que quieres.</p>
<p>Es la forma en la que sabrás si está siendo efectiva o si, por el contrario, debes hacer cambios y modificaciones.</p>
<p>Cuéntanos, <strong>¿cómo trabajas tus landing pages?</strong></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?</title>
		<link>/facebook-ads/el-facebook-pixel-que-es-y-como-funciona.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Dec 2021 05:08:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[Piex de Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Pixel]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[TagsAds]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=34</guid>

					<description><![CDATA[Cuando vas a hacer campañas de publicidad con Facebook Ads debes estar familiarizado con Facebook Píxel, una forma de medir las conversiones ideada por esta red social. Como ya sabes, todo aquello que no mides no lo puedes mejorar así que no hace falta que incidamos en la importancia que tiene el píxel de Facebook ... <a title="El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?" class="read-more" href="/facebook-ads/el-facebook-pixel-que-es-y-como-funciona.html" aria-label="More on El Facebook Pixel: ¿Qué es y cómo funciona?">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando vas a hacer campañas de publicidad con Facebook Ads debes estar familiarizado con <strong>Facebook Píxel, una forma de medir las conversiones ideada por esta red social</strong>.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Un píxel es un código JavaScrip que mide el comportamiento del usuario en una web</div></div>
<p>Como ya sabes, todo aquello que no mides no lo puedes mejorar así que no hace falta que incidamos en la importancia que tiene el píxel de Facebook si lanzas campañas de marketing de pago a través de Facebook.</p>
<p>La primera vez que te enfrentas a él es normal sentir cierta confusión ya que hay que aprender algunos conceptos para aprender a manejarlo.<br />
Sin embargo, es más fácil de lo que parece y te lo queremos demostrar con esta guía.</p>
<h2>¿Qué es el Facebook Pixel?</h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El píxel de Facebook es un código que colocas en la página web en la que quieras medir conversiones</div></div>
<p>Te ofrece datos como los siguientes:</p>
<ul>
<li>Cuántos usuarios han entrado en la web</li>
<li>Cuántos usuarios han comprado</li>
<li>Cuántos usuarios han añadido un producto al carrito</li>
<li>Cuántos usuarios han rellenado un formulario de suscripción</li>
</ul>
<p>De esta forma puedes realizar un seguimiento de las conversiones de los anuncios de Facebook, optimizar tus anuncios, crear audiencias específicas y volver a dirigirte a las personas que ya han visitado tu sitio.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Este código funciona colocando y activando cookies que siguen a las personas mientras interactúan con tu sitio web y tus anuncios de Facebook.</div></div>
<p>Solo puedes tener un píxel por cada cuenta publicitaria que será el que mida todas las campañas que realices desde dicha cuenta. Por eso, según los casos, es recomendable crear una cuenta nueva para poder trabajar mejor las campañas independientes.</p>
<p>Más adelante volveremos sobre esto.</p>
<h2>¿Por qué necesitas configurar el Facebook Pixel?</h2>
<p>El pixel de Facebook proporciona información importante que puedes utilizar para crear una mejor publicidad en Facebook y orientarlos de forma más eficaz.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">La información de segmentación te ayuda a garantizar que tus anuncios sean vistos por las personas que tienen más probabilidades de realizar las acciones más importantes para ti en tu sitio web.</div></div>
<p>Esto te ayuda a<strong> mejorar la tasa de conversión de tus anuncios de Facebook</strong> y a obtener un mejor retorno de la inversión.</p>
<p>Si aún no utilizas Facebook Ads, deberías instalar el píxel de Facebook de inmediato. De este modo, el código empezará a recolectar información y no tendrás que empezar de cero cuando decidas crear tu primer anuncio en Facebook.</p>
<p>Hay muchas formas en las que el &#8220;píxel puede ayudarte a mejorar tus resultados de marketing en Facebook&#8221;. He aquí algunas de ellas:</p>
<h3>Permite hacer un seguimiento de conversiones</h3>
<p>El píxel de Facebook te permite <strong>controlar cómo interactúan las personas con tu sitio web</strong> después de ver tu anuncio de Facebook.<br />
Incluso puedes hacer un seguimiento de los clientes a través de los diferentes dispositivos que utilizan.</p>
<p>Por ejemplo, esto te permite averiguar si las personas tienden a ver tus anuncios en dispositivos móviles pero cambian a un ordenador antes de realizar una compra, o tal vez este proceso ocurre a la inversa.</p>
<h3>Para promocionar a un público personalizado.</h3>
<p>Los anuncios dinámicos, combinados con el seguimiento de píxeles, te permiten <strong>mostrar sus anuncios a personas que ya han visitado tu sitio web</strong>.</p>
<p>Aquí el píxel puede ser muy detallista, por ejemplo, mostrando a las personas un anuncio del producto exacto que dejaron en su cesta de la compra o que añadieron a una lista de deseos en su sitio web.</p>
<h3>Es posible crear audiencias similares.</h3>
<p>Los datos de seguimiento recogidos por Facebook pueden utilizarse para <strong>crear una audiencia de personas que comparten los mismos intereses y aficiones</strong> que el público que ya interactúa con tu sitio web.</p>
<p>Esto te permitirá utilizar el píxel para crear un público que aumente tu base de clientes potenciales.</p>
<h3>Optimizar Facebook Ads para conversiones</h3>
<p>La información de seguimiento de Facebook puede utilizarse para <strong>mejorar tus anuncios de Facebook</strong>.</p>
<p>Si no tienes el píxel instalado solo podrás medir y mejorar los clicks en los enlaces pero una vez que lo tienes, ya puedes conocer las conversiones que están directamente relacionadas con los objetivos de negocio que te hayas fijado: ventas, registros, descargas…</p>
<h3>Optimizar Facebook Ads para obtener más valor</h3>
<p>Puedes utilizar los datos que recopila Facebook sobre <strong>quiénes compran en tu sitio y cuánto gastan</strong> para mejorar la audiencia a la que diriges tus campañas de anuncios.</p>
<p>Las personas con más probabilidades de realizar compras de mayor valor verán tus anuncios por lo que puedes lograr conversiones personalizadas.</p>
<h3>Accede a más herramientas y métricas de Facebook Ads</h3>
<p>¿Estás interesado en utilizar <strong>campañas de conversión web y audiencias personalizadas</strong> para tu sitio web o anuncios dinámicos?</p>
<p>Solo puedes utilizar estas herramientas después de haber instalado el píxel de Facebook. El coste por cliente potencial o el coste por conversión son algunas de las métricas que necesitas para el seguimiento del píxel.</p>
<h2>¿Cómo puedes configurar el píxel de Facebook?</h2>
<h3>Paso 1: Crea tu píxel</h3>
<p>Para crear tu píxel debes ir al administrador de eventos de Facebook y haz click en el círculo verde con el símbolo + que verás a la izquierda. En el desplegable haz click en <em>Conectar orígenes de datos</em>:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-81" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook.png" alt="instalar pixel de facebook" width="800" height="376" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook.png 1897w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-300x141.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-1024x481.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-768x361.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-de-facebook-1536x721.png 1536w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Selecciona <em>Web</em> y haz click en <em>Conectar</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-82" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web.png" alt="conectar web" width="800" height="388" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web.png 1164w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-300x145.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-1024x496.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/conectar-web-768x372.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Elige un nombre para tu pixel para poder localizarlo con más facilidad y haz click en <em>Crear píxel</em>.</p>
<p>Te recomendamos que elijas <strong>un nombre representativo de tu empresa o negocio</strong> y que no se asocie con una campaña concreta. Como te decíamos al principio, solo hay un píxel por cuenta y no por campaña.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-83" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel.png" alt="crear pixel" width="800" height="368" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel.png 1028w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-300x138.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-1024x471.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-pixel-768x353.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Introduce la URL completa de tu web. Si todo está bien, te aparecerá un recuadro verde alrededor.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-84" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web.png" alt="añadir web" width="800" height="300" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web.png 1027w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-300x112.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-1024x384.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-web-768x288.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>A continuación tendrás que elegir cómo conectar tu web. Nuestro consejo es que utilices la <strong>API</strong> (la opción recomendada por defecto) para recoger el máximo de datos posibles. Haz click en <em>Siguiente</em> y ya tienes creado tu píxel de Facebook.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-85" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web.png" alt="como conectar web" width="800" height="540" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web-300x202.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/como-conectar-web-768x518.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<h3>Paso 2: Cómo instalar el píxel de Facebook en tu web</h3>
<p>Si quieres que el píxel recopile la información que quieres acerca del tráfico de tu web tienes que instalarlo en la web. Para ello tienes dos opciones:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-86" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web.png" alt="instalar pixel en la web" width="800" height="522" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web.png 985w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web-300x196.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/instalar-pixel-en-la-web-768x501.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Pulsa <em>Instalar código manualmente</em> y haz click en el botón verde para copiar el código que te aparece.</p>
<p>Después, tendrás que copiarlo entre las etiquetas head. Si se trata de la web de un cliente y no tienes acceso, puedes proporcionarle el código y enviarle las instrucciones para que lo haga él o la persona encargada de la web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-87" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel.png" alt="copiar codigo pixel" width="800" height="312" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel.png 1103w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-300x117.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-1024x399.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/copiar-codigo-pixel-768x299.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una forma sencilla y rápida de instalar el código en una web de WordPress es instalar algún plugin que te permita colocarlo en la cabecera sin temor a cometer un error.</p>
<p>Una vez que lo hayas hecho, haz click en <em>Continuar</em> en el botón azul de la esquina inferior derecha.</p>
<p>Ahora tendrás la opción de activar las coincidencias automáticas que sirven para tratar de <strong>buscar estas coincidencias entre los usuarios de Facebook y los visitantes de la web</strong>. De esta forma podrás optimizar tus campañas de Facebook Ads.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-88" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas.png" alt="pixel coincidencias automaticas" width="800" height="531" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas.png 1005w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas-300x199.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-coincidencias-automaticas-768x510.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una vez que lo hayas configurado, pulsa de nuevo <em>Continuar</em> para añadir tu primer evento. Sin los eventos, no podrás empezar a trackear las visitas a tu web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-104" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel.png" alt="añadir evento pixel" width="800" height="472" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel.png 1155w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-300x177.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-1024x605.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/anadir-evento-pixel-768x453.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Haz Click en <em>Abrir herramienta de configuración de eventos</em>, introduce la URL de tu sitio web en el que has introducido el código del píxel y pulsa en <em>Abrir sitio web</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-90" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento.png" alt="configurar evento" width="738" height="392" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento.png 738w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/configurar-evento-300x159.png 300w" sizes="(max-width: 738px) 100vw, 738px" /></p>
<p>Ahora se abrirá la página web y una secuencia de pequeñas ventanas con una introducción a la herramienta interactiva de configuración de eventos.</p>
<p>Si marcas la casilla de la esquina inferior izquierda no volverá a aparecer en los futuros eventos de conversión que crees.</p>
<p>Haz Click en el botón <em>Siguiente</em> dos veces y luego en <em>Empezar</em>.</p>
<p>Te aparece una pequeña ventana en la que te da a elegir entre dos eventos: hacer el seguimiento de un botón o de una URL concreta.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-91 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento.png" alt="elegir tipo de evento" width="709" height="364" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento.png 709w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/elegir-tipo-de-evento-300x154.png 300w" sizes="(max-width: 709px) 100vw, 709px" /></p>
<p>Como ejemplo, vamos a elegir hacer seguimiento de un botón, es decir, vamos a comprobar cuántos usuarios hacen click en el botón que elijamos.</p>
<p>De nuevo tienes que hacer click en el botón que te interese controlar (recuerda que una URL del menú también se considera botón).</p>
<p>Ahora te aparecerá un desplegable en el que tendrás que señalar en qué consiste ese evento de conversión de Facebook en concreto: una suscripción, un registro, una compra…</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-92" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento.png" alt="tipos de evento" width="800" height="343" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento.png 3500w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-300x129.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-1024x439.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-768x329.png 768w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-1536x658.png 1536w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/tipos-de-evento-2048x878.png 2048w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>En el ejemplo hemos elegido un evento de Contacto y una vez que se confirma, aparece como en la imagen: el icono verde en la ventanita y en la web.</p>
<p>Ahí aparecen también las opciones para eliminar o editar el evento y para añadir alguno más en la misma web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-93 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto.png" alt="ejemplo evento contacto" width="694" height="338" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto.png 694w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/ejemplo-evento-contacto-300x146.png 300w" sizes="(max-width: 694px) 100vw, 694px" /></p>
<p>Según el tipo de eventos que escojas te aparecerán unas u otras opciones de configuración.</p>
<p>Por ejemplo, si eliges hacer un seguimiento de un botón de compra, aparecerá esta ventana:</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-94" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra.png" alt="evento compra" width="407" height="666" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra.png 407w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-compra-183x300.png 183w" sizes="(max-width: 407px) 100vw, 407px" /></p>
<p>Ahora vamos a ver cómo se configura el seguimiento de una URL concreta.</p>
<p>Para ello, haz click en <em>Realizar el seguimiento de una URL</em>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-95 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url.png" alt="evento url" width="627" height="338" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url.png 627w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/evento-url-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 627px) 100vw, 627px" /></p>
<p>Ahora debes escoger si quieres hacer el seguimiento de la URL completa o de un fragmento de la misma (recuerda que debes añadir el píxel en cada URL en la que quieras instalar eventos, no solo en la home)</p>
<p>Después, elige el evento en el desplegable al igual que antes.</p>
<p>Cuando hayas acabado de configurar todos los eventos, vuelve al administrador de eventos de Facebook y haz click en <em>Desconectar</em> para salir de la web.</p>
<p>¡Listo! Ahora en el panel de información general verás el registro de usuarios que acceden a la web hora por hora y los resultados del seguimiento de eventos.</p>
<h3>Paso 3: Cómo probar los eventos del píxel de Facebook</h3>
<p>Facebook te ofrece una forma de <strong>comprobar que el píxel está registrando correctamente los eventos que acabas de configurar</strong> en el caso de que, pasado un tiempo, veas que no se registra ninguno.</p>
<p>Dentro del administrador de eventos selecciona en la columna de la izquierda el píxel que quieres comprobar y ve a la pestaña <em>Probar eventos</em>.</p>
<p>Selecciona <em>Probar eventos del navegador</em>, pon la URL de la web y haz click en <em>Abrir sitio web</em>.</p>
<p>Cuando se abra la web en una nueva pestaña navega un rato por ella e interactúa con los eventos que hayas configurado.</p>
<p>Por ejemplo, si has configurado el evento Añadir producto al carrito haz exactamente eso, añade un producto al carrito.</p>
<p>Ahora vuelve a la pestaña Probar eventos y aparecerá tu actividad en unos 30 segundos.</p>
<h3>Paso 4: Comprueba que tu Facebook Pixel esté funcionando</h3>
<p>Aunque lleves a cabo la prueba anterior, no está de más que compruebes de otro modo que el píxel de Facebook está correctamente instalado en la web de tu elección.</p>
<p>Para ello puedes utilizar la extensión de Google Chrome<strong> Facebook Pixel Helper</strong>.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-96" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper.png" alt="facebook pixel helper" width="800" height="161" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper.png 1284w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-300x60.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-1024x206.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/facebook-pixel-helper-768x154.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Su uso es muy sencillo. Una vez que la hayas instalado aparecerá el símbolo “&lt;/&gt;” en tu línea de extensiones.</p>
<p>Cada vez que navegues en una página que tenga instalado el píxel de Facebook este icono de pondrá de color azul y te indicará en un número de color verde cuántos eventos está monitorizando.</p>
<p>En el ejemplo de la imagen, vemos que Facebook Pixel Helper ya ha identificado los dos eventos que previamente hemos configurado en nuestra web.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-97" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/extension-pixel.png" alt="extension pixel" width="209" height="47" /></p>
<p>Si haces click en la extensión podrás saber <strong>cuántos píxeles hay instalados en la web y el número de identificación de cada uno de ellos</strong> por si necesitas hacer comprobaciones en el Administrador de eventos de Facebook.</p>
<p>Además, también te informará de errores o problemas que estén afectando al seguimiento de los eventos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-98" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel.png" alt="info facebook pixel" width="497" height="404" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel.png 497w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/info-facebook-pixel-300x244.png 300w" sizes="(max-width: 497px) 100vw, 497px" /></p>
<h2>Instalar el píxel de Facebook con un plugin</h2>
<p>Aunque ya has visto que es muy sencillo instalar el píxel de Facebook, si la página web en la que lo quieres poner está creada en WordPress tienes una opción aún más sencilla: usar un plugin.</p>
<p>Si miras en el repositorio de WordPress encontrarás muchos pero nosotros te vamos a recomendar <strong>Pixel Your Site</strong> ya que tiene la ventaja de que añadirá el código en todas las páginas.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-99" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site.png" alt="pixel your site" width="1191" height="159" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site.png 1191w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-300x40.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-1024x137.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/pixel-your-site-768x103.png 768w" sizes="(max-width: 1191px) 100vw, 1191px" /></p>
<p>Una vez instalado verás que este plugin te servirá también para <strong>gestionar otros píxeles como el de Google Analytics, Pinterest o TikTok</strong> pero aquí nos interesa el de Facebook.</p>
<p>Una vez que hagas click verás que debes rellenar algunos apartados para configurar el píxel en la pestaña General:</p>
<ul>
<li>Habilitar la Api de conversión</li>
<li>Introducir el código de Facebook a través del número del píxel</li>
<li>Verificar el dominio a través de una meta-tag</li>
</ul>
<p>Además, en la pestaña <em>Events</em> podrás crear eventos para que el plugin pueda empezar a trackearlos.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-100" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site.png" alt="eventos pixel your site" width="800" height="464" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site.png 1057w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-300x174.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-1024x594.png 1024w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/eventos-pixel-your-site-768x445.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Aunque este tipo de plugins facilitan mucho este tipo de configuraciones nosotros<strong> te recomendamos que utilices las opciones nativas de Facebook</strong> para evitar cualquier posible problema de comunicación entre Facebook y el plugin.</p>
<h2>Cómo hacer remarketing usando el píxel de Facebook</h2>
<p>Uno de los beneficios fundamentales del píxel de Facebook es que te permite hacer remarketing.</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">¿Qué es el remarketing</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">El remarketing consiste en mostrar anuncios a usuarios que ya han puesto interés en tus productos o servicios.</div></div>
<p>Te ponemos un ejemplo: si sabemos que el usuario Juan ha visitado nuestra entrada de blog sobre cómo peinar a tu perro, en una futura campaña de Facebook Ads le enseñaremos el anuncio de nuestra peluquería canina.</p>
<p>Para aprender a hacerlo, sigue estos pasos:</p>
<ul>
<li>Ve al panel del Administrador de eventos y en la esquina superior derecha haz click en el botón verde que dice <em>Crear</em>.</li>
<li>Selecciona <em>Crear audiencia personalizada</em>.</li>
<li>Selecciona qué píxel quieres utilizar</li>
<li>Selecciona <em>Personas que han visitado páginas web específicas</em> en el desplegable <em>Eventos</em>.</li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-101 size-full" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada.png" alt="audiencia personalizada" width="741" height="803" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada.png 741w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/audiencia-personalizada-277x300.png 277w" sizes="(max-width: 741px) 100vw, 741px" /></p>
<p>Elige las URLs de las que el píxel obtendrá los visitantes y abajo del todo, ponle un nombre a esta audiencia para facilitar la segmentación en las campañas. Por último, haz click en <em>Crear audiencia</em>.</p>
<p>Ahora, cuando vayas a crear un anuncio, en el apartado de <em>Audiencia</em>, solo tendrás que hacer click en el cuadro de escritura que dice <em>Busca audiencias existentes</em> y seleccionar la que te interese.</p>
<p>En la imagen del ejemplo verás que aparece la audiencia que hemos creado con el nombre Prueba.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-102" src="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada.png" alt="crear anuncio con audiencia personalizada" width="800" height="590" srcset="/wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada.png 849w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada-300x221.png 300w, /wp-content/uploads/sites/3/2021/12/crear-anuncio-con-audiencia-personalizada-768x566.png 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p>Una vez que termines de crear tu anuncio y lo pongas en marcha, se mostrará a las personas que hayan visitado ya las URLs que has seleccionado anteriormente.</p>
<p>Cuando hayas trabajado más audiencias podrás lanzar campañas a públicos similares.</p>
<p><strong>Esto hará que la campaña sea mucho más eficaz</strong> ya que estarás mostrándole los anuncios a personas que sabes que se han interesado por un tema directamente relacionado con tu producto o servicio.</p>
<h2>Añade un aviso de uso del píxel en tu sitio web</h2>
<p>Para cumplir con los términos de Facebook (y, en algunos casos, con la ley) <strong>debes asegurarte de que los visitantes de tu sitio web sepan que estás recopilando sus datos</strong>.</p>
<p>Esto significa que debes mostrar un aviso claro de que estás utilizando el Facebook Pixel y que su información podría ser recopilada a través de cookies u otros métodos.</p>
<p>También debes informar a los usuarios cómo pueden negarse a que sus datos sean recopilados.</p>
<p>Para conocer todos los detalles, lee con atención las <a href="https://www.facebook.com/legal/terms/businesstools" target="_blank" rel="noopener nofollow">Condiciones de las herramientas empresariales de Facebook</a> y busca el tercer apartado: Disposiciones especiales en relación con el uso de determinadas Herramientas para empresas.</p>
<p>También, puedes consultar la <a href="https://developers.facebook.com/docs/privacy" target="_blank" rel="noopener nofollow">Guía para sitios y aplicaciones sobre el consentimiento relacionado con las cookies</a>.</p>
<p>Debes agregar esta información en el apartado legal de tu página web y, si tienes alguna duda, consultar con un abogado especializado.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te invitamos a dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, si puedes compartirlo&#8230;¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos&#8230; ¿Cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria</title>
		<link>/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:10:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Facebook Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Ads]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook tips]]></category>
		<category><![CDATA[publicidad]]></category>
		<category><![CDATA[Roas]]></category>
		<category><![CDATA[Roi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=17</guid>

					<description><![CDATA[A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto. De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto ... <a title="¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria" class="read-more" href="/facebook-ads/que-es-el-roas-aprende-a-medir-el-retorno-de-tu-inversion-publicitaria.html" aria-label="More on ¿Qué es el ROAS? Aprende a medir el retorno de tu inversión publicitaria">Read more</a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A la hora de realizar una campaña de marketing digital de pago dispones de varias métricas e indicadores de rendimiento que te ayudarán a saber si se están cumpliendo los objetivos que te habías propuesto.</p>
<p>De hecho, poder analizar al detalle todos estos datos es la principal ventaja que tienen las campañas online y cuanto más te sumerjas en ellos, más posibilidades tienes para mejorar y tomar decisiones.</p>
<p>En este post te vamos a hablar de una de estas métricas, el <strong>ROAS</strong>, una variable que te indicará si la campaña de publicidad que has lanzado ha sido rentable o no, ya sea en redes sociales o en buscadores.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">El ROAS (Return On Advertising Spend, Retorno de la Inversión Publicitaria) es el porcentaje de ingresos obtenidos en relación con la inversión realizada.</p>
<p>Además, da respuesta a una pregunta fundamental en marketing: <em>si invierto una cantidad determinada de dinero en este canal, ¿cuánto voy a recuperar por cada euro invertido?</div></div></em></p>
<h2>Para qué sirve el ROAS</h2>
<p>Aunque a lo largo de este post vamos a entrar el detalle en los beneficios que obtendrás al medir el ROAS vamos a dejarte los puntos principales resumidos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Expresa la rentabilidad de una campaña publicitaria</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Ayuda a crear objetivos realistas en cuanto a los beneficios</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Demuestra qué tipo de anuncios tienen más conversión: vídeos, imágenes, copys largos, copys cortos…</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Favorece una mejor distribución de la inversión en publicidad en futuras campañas.</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Permite calcular el retorno aproximado de tu inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Y, en general, te ayuda a <strong>desarrollar estrategias SEM mucho más eficaces en cuanto a los ingresos brutos obtenidos</strong>.</p>
<p>Se pueden distinguir dos tipos de ROAS principales aunque las bases son las mismas.</p>
<h3>El ROAS en Google Ads</h3>
<p>Si haces tus campañas en Google Adwords tienes una opción de <strong>automatización de campañas</strong> en la que solo tienes que marcar cuál es tu ROAS objetivo y la herramienta se encarga de ajustar las pujas.</p>
<p>El requisito es tener un histórico de campañas con conversiones para que Google tenga algo sobre lo que crear tu campaña.</p>
<h3>El ROAS en Facebook Ads</h3>
<p>La opción de la automatización de campañas no existe en Facebook Ads pero <strong>en el panel del administrador de anuncios puedes ver el ROAS de cada campaña que lances</strong>.</p>
<p>Eso sí, tienes que asegurarte de que has configurado correctamente el píxel para medir a la perfección todas las conversiones y el valor de las mismas.</p>
<p>Enseguida te contamos cómo se calcula el ROAS.</p>
<h2>¿Cómo calcular el ROAS?</h2>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula del ROAS</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px">Para calcular el ROAS solo tienes que hacer el siguiente cálculo:</p>
<p><strong>ROAS = (Ingresos / Inversión) x 100</strong></div></div>
<p>Así, tal como te decíamos más arriba, puedes saber con exactitud cuánto has ganado por cada euro gastado.</p>
<p>Como ves, la fórmula es muy sencilla y requiere que poseas dos datos:</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Valor total de la conversión, es decir, el total de lo que has ganado en bruto</li>
<li><i class="sui sui-hand-o-right" style="color:#333"></i> Coste total de los anuncios, es decir, lo que has invertido en la campaña.</li>
</ul>
</div>
<p>Una vez que los tienes obtendrás el porcentaje dividiendo los ingresos por la inversión y multiplicando el resultado por 100. <strong>El resultado te dirá cuán rentable ha sido tu estrategia</strong>.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">Un ejemplo sencillo: si has pagado 500€ por una campaña que te ha proporcionado unas ventas totales de 2.300€ obtienes un 4,60€. Es decir, por cada euro gastado has ganado 4,60€, por lo que tu ROAS es de un 460%.</div></div>
<p>También puedes ver este dato en el panel de Google Adwords si habilitas una columna llamada Coste/Conv.</p>
<p>El ROAS se convierte así en un KPI referente a la hora de comparar la rentabilidad entre distintas campañas.</p>
<p>Ten en cuenta siempre que el ROAS no es la única métrica de marketing que puedes consultar para decidir si una campaña publicitaria ha tenido el éxito deseado.</p>
<p>En el siguiente punto te explicamos por qué.</p>
<h3>Cuál es el punto de rentabilidad del ROAS</h3>
<p>Una empresa tiene gastos más allá de la campaña publicitaria: nóminas de los empleados, gastos de oficina, impuestos, alquileres…</p>
<p>Por eso, <strong>el hecho de que el ROAS te muestre una cifra positiva no quiere decir que de verdad hayas tenido ganancias con tu campaña</strong>, ya que en todos esos datos no están contabilizados los gastos.</p>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Para ver de verdad si la campaña ha salido bien tienes que calcular el margen de beneficio del servicio o producto que has estado promocionando.</div></div>
<p>Una vez que conoces este margen de beneficio tienes que aplicar esta fórmula:</p>
<div class="su-box su-box-style-default" id="" style="border-color:#cccc33;border-radius:3px"><div class="su-box-title" style="background-color:#FFFF66;color:#0b0a0a;border-top-left-radius:1px;border-top-right-radius:1px">Fórmula para saber cuál es la cantidad que tienes que facturar por cada euro de beneficio</div><div class="su-box-content su-u-clearfix su-u-trim" style="border-bottom-left-radius:1px;border-bottom-right-radius:1px"><b>1 / margen de beneficio</b></div></div>
<p>El resultado te ayudará a discernir si la campaña ha compensado o no.</p>
<p>Estos matices son los que hacen que el ROAS pueda proporcionar una visión engañosa de tu negocio si no lo pones junto a otras métricas como el ROI.</p>
<p>Puedes estar pensando que tu negocio funciona a las mil maravillas y darte cuenta demasiado tarde de que había detalles que se te habían escapado como es el ROI, que tiene en cuenta la cantidad gastada además de la cantidad ganada en bruto.</p>
<p>Tenlo en cuenta a la hora de discernir si tu comercio electrónico se ve favorecido por las campañas de publicidad o no.</p>
<div class="su-quote su-quote-style-default"><div class="su-quote-inner su-u-clearfix su-u-trim">El ROAS es una métrica más útil en el campo de la publicidad digital mientras que en el ámbito de los negocios las miradas se fijan en el ROI.</div></div>
<p><strong>El ROI mide el retorno de la inversión realizada</strong>, es decir, es el porcentaje de rentabilidad, mide las ganancias que has obtenido una vez restados los gastos.</p>
<p>De esta forma sabes con claridad si tu campaña publicitaria ha sido rentable.</p>
<p>El ROAS, en cambio, mide los ingresos brutos que has conseguido con esa campaña sin tener en cuenta los gastos, como sí hace el ROI.</p>
<p>Por esto es importante que tengas claras las diferencias entre ROAS y ROI.</p>
<h2>¿Cómo puedes optimizar el ROAS?<b> </b></h2>
<p>Cuando conoces el ROAS de tus campañas publicitarias puedes extraer deducciones y conclusiones pero también puedes actuar para mejorar los resultados.</p>
<p>De hecho, es el objetivo que debe tener cada una de las métricas que obtienes cuando trabajas en cualquier aspecto del marketing digital.</p>
<p>Ya sabes: lo que no se mide, no se puede mejorar, y eso se traduce al final en menos ventas.</p>
<div class="su-list" style="margin-left:0px">
<ul>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Diferencia las segmentaciones en móvil y escritorio ya que los ratios de conversión y los hábitos del usuario son diferentes en cada uno de estos canales.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz campañas para aquellos servicios o productos que son más rentables.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Afina todavía más tu público objetivo segmentando por zona geográfica, edad, sexo o cualquier factor que creas relevante.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Haz pruebas con las imágenes y los vídeos hasta que encuentres la fórmula que mejor funciona a la hora de convertir.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Antes de lanzar tu campaña comprueba que todo está bien conectado para que no haya errores y puedas medir los datos después (píxeles, eventos…)</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> Cuando calcules la rentabilidad de tu producto o servicio no pierdas de vista el &#8220;Life time value&#8221; del cliente para calcular cuánto dinero obtienes de media por cada cliente.</li>
<li><i class="sui sui-plus" style="color:#333"></i> No dudes a la hora de excluir audiencias cuando estés segmentando una campaña para optimizar la inversión.</li>
</ul>
</div>
<p>Es importante llevar a cabo un seguimiento y comparar, mes a mes o semana a semana, los distintos indicadores. Lo que es rentable hoy puede no serlo cuando en un tiempo o puede que sí.</p>
<h2>Usa el ROAS para saber si tus campañas son efectivas<b> </b></h2>
<div class="su-note"  style="border-color:#e5e54c;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;"><div class="su-note-inner su-u-clearfix su-u-trim" style="background-color:#FFFF66;border-color:#ffffff;color:#333333;border-radius:3px;-moz-border-radius:3px;-webkit-border-radius:3px;">Puedes aplicar esta métrica en campañas SEM en Google y también en Facebook Ads e Instagram Ads.</div></div>
<p>Gracias a esta métrica podrás conocer la efectividad de tus campañas y conocer cuáles son las ventas reales y las ventas máximas potenciales.</p>
<p><strong>Si mantienes el control sobre qué campañas se financian podrás darle sentido a tu presupuesto y hacerlo más eficiente</strong></p>
<p>Una vez que has aprendido a medir e interpretar el ROAS serás capaz de ajustar mucho mejor tu presupuesto ya que sabrás cómo se comporta en base a la inversión que hagas.</p>
<p>Si este blog te ayudó en algo o te pareció interesante, te recomendamos dejar un comentario con tu opinión o mejor aún, que lo compartas&#8230; ¿Qué esperas?</p>
<p>Cuéntanos: ¿cuál ha sido el mejor retorno que has conseguido con tus campañas de marketing?</p>
<p>Si deseas un contenido más exclusivo, ingresa a nuestra comunidad privada de Facebook <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />  <a href="https://www.facebook.com/groups/367620938402687" class="su-button su-button-style-default" style="color:#FFFFFF;background-color:#2D89EF;border-color:#246ec0;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px" target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow"><span style="color:#FFFFFF;padding:6px 16px;font-size:13px;line-height:20px;border-color:#6cadf4;border-radius:5px;-moz-border-radius:5px;-webkit-border-radius:5px;text-shadow:none;-moz-text-shadow:none;-webkit-text-shadow:none"><i class="sui sui-facebook" style="font-size:13px;color:#FFFFFF"></i> Trucos Facebook Ads</span></a>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
